<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubots | Blog</title>
    <description>Blog da Ubots que reúne conteúdo sobre atendimento, chatbots, inteligência artificial e outros. Confira!</description>
    <link>http://ubots.com.br/blog/</link>
    <atom:link href="http://ubots.com.br/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 10:11:28 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Apr 2018 10:11:28 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.0</generator>
    
      <item>
        <title>Como construir seu chatbot de atendimento</title>
        <description>&lt;p&gt;Os chatbots vem ganhando cada vez mais espaço nas centrais de atendimento ao consumidor das empresas. No Brasil, estima-se que em 2017 foram desenvolvidos cerca de 8 mil bots, que trafegam aproximadamente 500 milhões de mensagens a cada mês. Não é de se espantar que cada vez mais empresas apostem nesses robôs atendentes como solução para a melhoria do relacionamento com os clientes, afinal eles são sinônimo de agilidade, produtividade e eficiência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas você sabe o que deve ser levado em consideração na hora de criar um chatbot e quais são os passos para o seu desenvolvimento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente, é importante pensar no perfil do seu cliente e na estratégia de comunicação que a sua companhia quer adotar. O objetivo de integrar um chatbot ao atendimento humanizado deve ser sempre o aperfeiçoamento da experiência do consumidor e para alcançá-lo é preciso pensar no todo: a persona que irá atendê-lo, o canal mais adequado para essa interação, a linguagem a ser utilizada e o conjunto de tecnologias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, é necessário seguir alguns passos durante o processo de desenvolvimento de seu chatbot:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;definir-um-propósito&quot;&gt;Definir um propósito&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estabelecer os tipos de problemas que seu robô será capaz de solucionar, as informações que poderá fornecer em suas conversas, assim como as tarefas que poderá executar (consulta de dados e vendas, por exemplo).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;atribuir-uma-personalidade-ao-seu-robô&quot;&gt;Atribuir uma personalidade ao seu robô&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Robôs são comumente associados à frieza e impessoalidade, ainda mais quando se pensa em robôs atendentes virtuais. É importante levar em consideração quais qualidades a empresa considera importante em seus atendentes e utilizá-las como base para conceber a personalidade de seu chatbot. Qual será o tom de suas mensagens? Utilizará uma linguagem mais formal ou informal, podendo incorporar gírias e expressões coloquiais? Atribuir uma personalidade e os valores da empresa ao chatbot garante um aspecto mais humanizado ao atendimento automatizado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;definir-o-conteúdo&quot;&gt;Definir o conteúdo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Com o propósito de seu bot bem determinado, você precisa estipular quais perguntas e solicitações ele irá responder e, a partir desses dados, simular diálogos e possíveis fluxos para as conversas, algo como uma árvore de decisões. Existem dois tipos de chatbots no mercado: os baseados em inteligência artificial, que aprendem a partir de dados pré-estabelecidos e através das interações com os usuários; e os baseados em script, que seguem um roteiro previamente desenhado para responder às solicitações. Cabe à empresa definir com seu parceiro de tecnologia qual a melhor solução para o seu caso de acordo com seus objetivos e capacidade de investimento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;realizar-testes-com-um-piloto&quot;&gt;Realizar testes com um piloto&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Solicite um protótipo simples que permita realizar ajustes facilmente. Isso possibilitará qualificar o quanto a integração do chatbot será capaz de manter a naturalidade no contato com o cliente, além de avaliar o tempo que a empresa contratada leva para realizar os ajustes necessários.
Com o piloto disponível, realize o máximo de testes que puder para se assegurar da qualidade do atendimento e se tudo está funcionando adequadamente antes de lançar o bot oficial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots, aliados ao atendimento humanizado, garantem às empresas diversos benefícios, além da melhora na qualidade e no fluxo de seus atendimentos. Mais do que uma tecnologia já consolidada no presente, os chatbots são uma forte tendência para o futuro no que diz respeito à inovação e ao bom relacionamento entre empresas e pessoas.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/04/04/como-construir-seu-chatbot-de-atendimento.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/04/04/como-construir-seu-chatbot-de-atendimento.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gerando leads com seu chatbot</title>
        <description>&lt;p&gt;Com o passar dos anos o processo de compra mudou drasticamente. Se antes era preciso ir até uma loja física para adquirir um produto ou serviço, hoje basta tirar o celular do bolso e, com alguns passos simples, o produto é adquirido e será entregue na porta de sua casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com tanta comodidade e praticidade, os consumidores estão se tornando cada vez mais exigentes e as empresas precisam se manter constantemente atualizadas e buscar inovações que as aproximem do público. Meios de publicidade em massa - como o e-mail marketing - já não são tão eficientes na geração de leads como costumavam ser e os comerciantes e empresas precisam estar atentos aos canais onde seu público-alvo costuma interagir no meio online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estatísticas apontam que, a nível mundial, as pessoas passam em média cerca de 2h e 15 minutos por dia em redes sociais e 1,4 bilhão de pessoas acessam o Facebook diariamente. A pesquisa Digital Future Focus Brazil 2015, divulgada pela consultoria comScore mostra que os brasileiros são líderes no tempo gasto nas redes sociais - são 650 horas por mês! Além disso, um estudo conduzido pelo BI Intelligence apontou que os aplicativos de troca de mensagens já são mais usados do que as redes sociais nos smartphones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o foco do usuário voltado para os apps de mensagens e redes sociais, é de extrema importância que as empresas montem uma estratégia para estas plataformas e desenvolvam uma relação de proximidade com seus clientes. Mas nem sempre é fácil marcar presença nas mídias digitais ou atender ao fluxo de contatos recebidos nas plataformas - como, por exemplo, o Facebook Messenger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste contexto entram os chatbots.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots podem ser responsáveis por solucionar dúvidas, fornecer informações, detalhar pedidos, realizar cadastros e, até mesmo, vender através de uma única interface. Isso facilita o acesso do cliente às informações e produtos/serviços oferecidos pela marca e gera diversos benefícios para a empresa, como aumento nas vendas, no engajamento com a marca e na geração de leads.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando se trata de geração de leads, uma boa base de dados é tão valiosa quanto ouro. Por vezes, pode ser difícil conseguir dados sobre seus possíveis clientes e suas preferências, mas os bots podem tornar isso simples apenas por conversar brevemente com o cliente. Eles dão conta de inúmeras quantidades de conversas em um curto espaço de tempo e cada conversa se torna uma nova fonte de dados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os bots também podem agir para a nutrição dos leads. Pouco adianta gerar leads e deixá-los de lado. É preciso mantê-los informados e interessados no que a empresa tem a oferecer para que ele venha a se tornar um cliente. Uma pesquisa conduzida nos EUA pela DigitasLBi indica que 59% dos americanos estão dispostos a receber cupons ou ofertas especiais através de um chatbot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, os níveis de retenção de leads são muito maiores quando o contato é feito através de chatbots. Segundo Neil Patel (autor, empresário e profissional de marketing), a média de retenção de leads com o uso de bots gira em torno de 40% a 60%, enquanto a média de aplicativos é de 20% a 40%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As interações do robô com os usuários aumentam o engajamento do público com a marca. Por serem uma ferramenta conversacional automatizada, os bots respondem rapidamente e acabam se mostrando acessíveis às demandas dos usuários. Conforme as pessoas interagem com os bots, a confiança e o envolvimento com a marca crescem. Dessa forma seus leads são convertidos em clientes e seus clientes passam a ser promotores da sua marca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer saber mais sobre como os chatbots podem auxiliar em seu funil de vendas? A Ubots tem as melhores soluções para deixar seu atendimento mais rápido, interativo e personalizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venha conversar conosco e #DigaOlá aos chatbots!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/28/gerando-leads-com-seu-chatbot.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/28/gerando-leads-com-seu-chatbot.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Inteligência artificial como aliada na retenção de clientes</title>
        <description>&lt;p&gt;Há um consenso entre empresários, gestores e vendedores quanto à premissa de que manter e fidelizar um cliente é muito mais barato e rentável do que buscar novos clientes. Isso porque compreende-se que o processo de aquisição de novos clientes envolve muitas etapas - entre elas a atração, conquista, convencimento e a negociação - e cada uma delas pode ser bastante onerosa para as empresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reter clientes e fidelizá-los pode não ser uma tarefa fácil e certamente demanda a tomada de ações e investimentos, porém tende a ser uma estratégia muito mais vantajosa para as empresas, não somente de um ponto de vista econômico, mas também em relação à qualidade da gestão e os resultados finais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem diversos fatores que podem motivar um cliente a seguir fazendo negócios com uma empresa. Sendo assim, a retenção de clientes não pode se deter somente à ações comerciais ou de marketing. A qualidade dos produtos ou serviços oferecidos, se as soluções oferecidas atendem às suas necessidades, as experiências (tanto positivas quanto negativas) e o nível de confiança depositado na empresa são alguns dos fatores determinantes para que um cliente se mantenha fiel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, falar de retenção de clientes vai muito além das ações comerciais e de marketing que a empresa possa adotar para “segurá-los”. Se trata da maneira como as empresas conduzem seus negócios, como se comportam no mercado e da atenção e cuidado que têm no atendimento aos seus clientes. E para que a empresa tenha sucesso em manter seus clientes ativos, faz-se necessária a tomada de uma série de ações, dentre as quais podemos listar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conhecer profundamente seus clientes&lt;/strong&gt;: para que se possa oferecer produtos e serviços que atendam às necessidades de seus clientes, as empresas precisam conhecê-los e entender suas características, desejos, demandas e expectativas. Não faz mais sentido ter acesso apenas aos dados básicos dos consumidores, é preciso conhecê-los de maneira pessoal e manter este conhecimento sempre atualizado.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estar próximo a eles&lt;/strong&gt;: manter um contato próximo com seus clientes ajuda não somente a ser lembrado, mas cria um vínculo e aumenta a confiança depositada na empresa. E estar próximo não implica em uma proximidade interesseira, com vistas apenas às vendas e ao lucro. Essa proximidade deve visar a satisfação do cliente e o aprimoramento das etapas de atendimento.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oferecer soluções personalizadas&lt;/strong&gt;: os consumidores estão cada vez mais exigentes quanto às suas experiências e esperam receber soluções personalizadas. Uma vez que a empresa conhece profundamente seus clientes, ela é capaz de oferecer a solução que cada cliente necessita, no momento certo em que a demanda surge.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vivemos atualmente uma constante transformação digital que vem impactando nossas vidas, tanto no âmbito pessoal como profissional. As empresas vêm apostando cada vez mais em inovação e tecnologia para atender às demandas de seus consumidores - que por sua parte estão mais bem informados e exigentes quanto às suas experiências de consumo, como já dito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Levando em consideração as ações mencionadas acima (e tantas outras), a inteligência artificial surge como uma aliada de grande valor na retenção de clientes, auxiliando na captação de leads, no estreitamento dos laços entre os clientes e a empresa e, mais que tudo, criando experiências personalizadas e em tempo real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo um estudo realizado pela Salesforce cerca de 55% dos consumidores e 75% dos líderes de vendas esperam receber ofertas personalizadas. Estima-se que até 2020, 51% dos consumidores desejarão que as empresas antecipem suas necessidades e façam sugestões relevantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O levantamento também apontou que 37% das empresas já estão utilizando IA no atendimento aos clientes e 22% estão avaliando as soluções. Das empresas que utilizam a tecnologia, 80% afirmam ganho na produtividade no trabalho e 74% relatam aumento nas vendas e na retenção de clientes. Segundo o estudo, a adoção de tecnologias de inteligência artificial traz os seguintes benefícios:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Previsão de vendas;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Classificação e personalização do atendimento ao cliente;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Automatização da base de leads de vendas e marketing;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Identificação e antecipação das oportunidades de vendas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Com tantos benefícios fica mais fácil alcançar seu público-alvo e interagir com ele, criando uma relação de confiança e encantamento entre clientes e empresa. Mais do que atender às demandas e solucionar problemas, a inteligência artificial permite que as empresas conheçam seus clientes profundamente e proporcionem a eles experiências personalizadas baseadas em seus gostos, necessidades, dores e desejos, indo além de suas expectativas iniciais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clientes satisfeitos são facilmente fidelizados e se tornam promotores de sua marca. Em média, clientes fiéis valem até 10 vezes mais que sua primeira compra*.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, que tal apostar na inteligência artificial para otimizar seu relacionamento com os clientes? Converse conosco e diga olá aos chatbots!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Institute of Customer Services.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/21/inteligencia-artificial-retencao-clientes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/21/inteligencia-artificial-retencao-clientes.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A evolução dos canais de atendimento ao cliente</title>
        <description>&lt;p&gt;Até a metade do século passado, os clientes precisavam se deslocar até as lojas físicas para resolver problemas, buscar suporte ou devolver algum produto defeituoso. Por volta dos anos 1960, o telefone passou a ser o novo meio de comunicação entre consumidores e empresas e, posteriormente, os primeiros call centers ganharam espaço no serviço de atendimento ao consumidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em pouco tempo, o número de atendimento realizados pelos call centers cresceu e as ligações com ofertas de produtos passaram a ser uma realidade. Nos anos 1980, surge o termo ‘telemarketing’ e muitas empresas passaram a adotar este sistema para praticamente todas as questões que permeiam o relacionamento com o cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir da década de 1990, no Brasil, as vendas diretas via telefone foram deixadas um pouco de lado para a criação do Serviço de Atendimento ao Consumidor, o popular SAC. Essa nova função dos call center caracterizava uma fase mais receptiva, em que as empresas passaram a dar uma maior atenção à resolução dos anseios dos seus consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a chegada do novo milênio e o avanço da tecnologia, o e-mail surge como um novo canal de contato com as empresas. Consumidores que se encontravam frustrados com a longa espera por atendimento via SAC telefônico, passaram a recorrer aos e-mails para solucionar suas dúvidas, solicitar ajuda com seus produtos e, até mesmo, fazer reclamações. Pouco tempo depois vieram os formulários de contato através dos sites das empresas que facilitaram ainda mais o contato via e-mail entre empresas e consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E como a tecnologia não cessa em evoluir diariamente, a atenção dada ao relacionamento com os clientes não deve ficar estagnada. Os consumidores de hoje estão cada vez mais exigentes com relação às suas experiências de consumo. O consumidor atual (também chamado de 3.0) é multiconectado e espera encontrar rapidez, facilidade e eficiência no atendimento de uma empresa em diversos canais de contato, principalmente naqueles em que vivenciam suas experiências online diárias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O SAC 3.0 ganha relevância no cenário atual por oferecer a integração entre os diversos canais de atendimento disponibilizados pelas empresas - telefone, e-mail, chat, mídias sociais, aplicativos próprios, chatbots e aplicativos de troca de mensagens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seus principais objetivos são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Oferecer alternativas de contato mais convenientes ao usuário;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Disponibilizar o atendimento ao cliente 24x7;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Garantir agilidade ao atendimento e fornecer respostas rápidas às dúvidas e problemas;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Analisar um grande volume de dados para compreender e até prever as necessidades do consumidor;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tornar o atendimento cada vez mais personalizado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A adoção de um sistema de SAC 3.0 tem a capacidade de potencializar a satisfação do cliente. A integração dos canais de atendimento - tornando o atendimento omnichannel - permite que a empresa reúna um grande volume de dados sobre seus clientes, que podem ser utilizados para conhecer melhor seu público-alvo e proporcionar experiências cada vez mais personalizadas de acordo com os perfis de seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Implantar um sistema de SAC 3.0 é investir em inovação e tecnologia. O mercado disponibiliza hoje diversas soluções que permitem a integração dos canais de atendimento, além de soluções que facilitam a interação entre pessoas e empresas, como os chatbots. Além disso, oferecer um SAC 3.0 também é investir nas pessoas e na melhoria do relacionamento. Para que essas opções de atendimento gerem laços de fidelidade com os consumidores, as pessoas por trás dos canais precisam ser capacitadas e engajadas. Quando a equipe trata o cliente como o centro de suas operações e de seus melhores esforços, ele se torna um admirador e promotor da sua marca.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/14/evolucao-dos-canais-de-atendimento.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/14/evolucao-dos-canais-de-atendimento.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como os chatbots podem atuar no funil de vendas da sua empresa</title>
        <description>&lt;p&gt;Nos últimos cinco anos, o interesse em torno dos chatbots tem crescido exponencialmente. Grandes empresas como Google, Facebook e Microsoft têm feito altos investimentos em tecnologias de inteligência artificial para aprimorar o desenvolvimento e funcionamento destes assistentes virtuais. Com isso, cresce o número de chatbots em desenvolvimento todos os dias - só no Brasil, estima-se que existam até o momento cerca de 8 mil bots em funcionamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com tanta atenção sendo dada aos chatbots, é natural que novas funcionalidades sejam atribuídas a eles constantemente. Se até pouquíssimo tempo o principal foco dos bots era o atendimento ao cliente, exercendo a função de FAQ (frequently asked questions), tirando dúvidas e fornecendo informações sobre pedidos e cadastro, agora o direcionamento é para o funil de vendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais do que estabelecer o relacionamento entre empresas e pessoas, os chatbots estão sendo voltados cada vez mais para auxiliar os potenciais clientes através do processo de compra. A definição de funil de vendas tende a variar, mas em geral inclui as fases de atenção, interesse, decisão e ação. A seguir, abordaremos como os chatbots podem atuar em cada fase do funil.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;atenção&quot;&gt;Atenção&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É o estágio inicial do funil, no qual o potencial cliente descobre um produto ou serviço pela primeira vez. Ele pode chegar a este estágio através de diversos meios, como anúncios televisivos, propagandas em sites e redes sociais, vídeos, e-mail e agora, provavelmente, através de chatbots.
Nesta primeira fase, o bot é responsável por estabelecer uma relação com o usuário, mostrando-se disponível para ajudar e solucionar dúvidas. Um bom relacionamento é indispensável no processo de transformar um visitante em lead. Ao iniciar uma conversa com os usuários, o bot aproxima a empresa de seus visitantes, fazendo com que eles se envolvam com a marca.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;interesse&quot;&gt;Interesse&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Durante a segunda etapa do funil, o visitante passa a demonstrar interesse em algum produto ou serviço fornecido pela empresa e vai em busca de mais informações. Ele pode conduzir uma pesquisa online, solicitar informações através de e-mail ou buscar o contato com um vendedor. Mas, por que deixar que ele desvie a atenção do site da sua empresa para conseguir estas informações?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots - principalmente os baseados em inteligência artificial - conseguem lidar com as dúvidas do usuário e fornecer informações rapidamente e a qualquer horário do dia. Isso proporciona conveniência ao usuário, que não precisa realizar um grande esforço para obter as informações desejadas e nem esperar muito tempo pelas respostas. Os bots de IA também são capazes de aprender a cada interação e, assim, aumentar seu repertório de conhecimentos para futuras conversas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, através das experiências prévias de contato com o usuário e o seu histórico de buscas, o chatbot pode identificar e indicar produtos semelhantes aos que o usuário possa ter demonstrado interesse previamente, realizando assim estratégias de cross-selling e up-selling.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;decisão&quot;&gt;Decisão&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A fase de decisão aproxima o lead de concretizar a compra, pois é nesta etapa que ele decide se vale a pena fazer negócio com a empresa em questão. Os chatbots podem contribuir na tomada de decisão ao fornecer informações sobre os produtos quando solicitados ou ao enviar conteúdos relevantes ao usuário proativamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir dos dados coletados através das experiências entre o bot e os usuários, as equipes de marketing e vendas das empresas conseguem montar estratégias de marketing para casos específicos e prever o que funciona melhor visando a conversão de vendas. Com estes dados, os bots também auxiliam a identificar leads qualificados. Desta forma a empresa pode focar seus esforços e recursos naqueles que realmente têm interesse no que a empresa tem a oferecer.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ação&quot;&gt;Ação&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É o ponto de convergência de todas as fases anteriores, o momento em que o lead realiza a ação desejada pela empresa: a compra. Embora muitas vezes um atendente humano possa tomar o controle desta etapa, os chatbots estão cada vez mais preparados para finalizar o processo de venda sozinhos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se todas as demais fases são importantes no processo de venda, esta etapa é crucial e precisa ser bem planejada. Depois de tirar dúvidas, fornecer informações, despertar o desejo de compra e oferecer opções de produtos/serviços, o chatbot precisa estar pronto para finalizar a compra, demonstrando o carrinho de compras do usuário, informando valores e prazos de frete, oferecendo opções de pagamento e proporcionando a realização do pagamento através da própria interface do chat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso tudo resulta não somente na comodidade para o cliente, que agora não precisa navegar por páginas e páginas para realizar uma compra online, mas em benefícios para as empresas. Além de reduzir os custos com contratações nos setores de SAC e vendas e configurarem um investimento relativamente baixo, os chatbots quando aplicados a vendas auxiliam na retenção de clientes, reduzem o abandono de carrinho e aumentam a taxa de conversão de vendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo um infográfico desenvolvido pela empresa de eventos corporativos Kapow, empresas que priorizam a experiência do consumidor geram lucros 60% maiores que suas concorrentes. E mais, uma redução de 5% na deserção de clientes pode representar um aumento de 25% a 125% na rentabilidade de acordo com o tamanho da empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais alguns números de mercado identificados pela empresa de marketing Resultados Digitais:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Empresas que oferecem algum tipo de atendimento automatizado aumentam em 30% o ticket médio;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Essas mesmas empresas têm uma taxa de conversão até 10x maior;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elas obtêm até 75% de retenção no atendimento;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O custo por atendimento até 38% mais baixo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Implantar um bot de atendimento e vendas é, antes de mais nada, priorizar a experiência de seu cliente. Clientes satisfeitos se tornam promotores da sua marca e geram retorno financeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venha conversar conosco e descubra como os chatbots podem integrar o seu e-commerce e aproximar sua empresa de seus clientes.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/07/chatbots-para-vendas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/07/chatbots-para-vendas.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chatbots: tendência para e-commerce</title>
        <description>&lt;p&gt;Os chatbots, programas de computador capazes de responder a interações humanas numa interface de chat, já têm seu espaço bastante consolidado no setor de atendimento ao cliente e FAQ (frequently asked questions). Desenvolvidos a partir de regras pré-estabelecidas e inteligência artificial, esses robôs conversacionais conseguem ler, interpretar, responder questionamentos e aprender a partir das conversas que estabelecem com os usuários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conforme as técnicas de inteligência artificial e as tecnologias utilizadas no desenvolvimento de chatbots evoluem, novos atributos e funcionalidades são conferidos a eles. Nos últimos anos, o número de bots especializados em vendas têm crescido rapidamente. Junto com o atendimento humanizado, os chatbots de vendas constituem o que chamamos de comércio conversacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A compra através de uma conversa com um bot pode trazer muitos aspectos semelhantes ao atendimento feito por pessoas em lojas físicas. Além do diálogo em si, é claro, os chatbots podem encontrar produtos, apresentar detalhes sobre estes, sugerir itens relacionados que possam interessar ao cliente e finalizar a compra, tudo isso dentro de um único ambiente: um aplicativo de mensagens instantâneas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além dos benefícios que a integração desses robôs no contato com os clientes e leads acarreta às empresas no que diz respeito aos custos por atendimento e retorno sobre investimento, podemos listar as seguintes vantagens que os tornam tendência para o e-commerce:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;disponibilidade-integral&quot;&gt;Disponibilidade integral&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Chatbots não precisam ir ao banheiro, fazer intervalos, dormir e também não apresentam flutuações de humor, estão sempre prontos para atender bem o cliente e realizar vendas. Manter-se disponível aos clientes 24 horas por dia todos significa estar presente naqueles momentos em que o impulso de compra surge. A capacidade de atender rapidamente figura cada vez mais como um diferencial para as empresas de varejo que desejam se destacar e alavancar suas vendas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;agilidade-no-atendimento&quot;&gt;Agilidade no atendimento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vivemos em uma constante luta contra o tempo e não gostamos quando nos fazem esperar por algo, seja lá o que for. Com o atendimento sendo realizado por um robô, exclui-se a espera por um vendedor disponível e também o tempo que ele levaria para digitar, procurar um produto ou detalhá-lo. Ao passo que você pergunta algo, o bot responde imediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;individualidade-e-personalização&quot;&gt;Individualidade e personalização&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O chatbot pode resgatar informações dos sistemas das empresas ou, até mesmo, de conversas prévias com o usuário para oferecer soluções personalizadas de acordo com os gostos do cliente, histórico e frequência de compras. Assim o atendimento se torna individualizado e com a cara do cliente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;up-sell-e-cross-sell&quot;&gt;Up-sell e cross-sell&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os produtos solicitados pelo cliente, o bot pode indicar a melhor compra, fazer sugestões de produtos semelhantes, comparar produtos e propor adições ao pedido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que podemos observar nos dias atuais é que os consumidores estão cada vez mais exigentes e têm adotado um comportamento de compras multicanal - isto é, realizam suas pesquisas e compras através de lojas físicas, sites e aplicativos móveis. Com a integração de chatbots em aplicativos de mensagens instantâneas e webchats incorporados aos sites das empresas, os clientes encontram um novo canal para a realização de compras de modo rápido e fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora ainda existam limitações quanto aos usos e funcionalidades dos chatbots - principalmente no que diz respeito à interpretação de diálogos e intenções - esta tecnologia desponta como uma das fortes tendências para o aperfeiçoamento dos e-commerces e do relacionamento com os consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a sua empresa, está atenta às necessidades dos seus clientes? Convidamos você a conversar conosco e descobrir como os chatbots podem melhorar as vendas e o atendimento em seu e-commerce.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/28/chatbots-tendencia-para-ecommerce.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/28/chatbots-tendencia-para-ecommerce.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como os chatbots ajudaram a Panvel a melhorar o atendimento</title>
        <description>&lt;p&gt;Em outubro de 2016, a rede de farmácias Panvel realizou seus primeiros contatos com a Ubots para o desenvolvimento de um chatbot para atendimento no Facebook Messenger. A princípio, a empresa não observava a necessidade da integração de um bot ao serviço de atendimento via Facebook, mas entendia que a estratégia poderia agregar valor ao contato com os clientes e melhorar a qualidade das respostas e soluções oferecidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Num primeiro momento, o chatbot Ben foi programado para atuar em 50% dos atendimentos diários, enquanto os demais 50% eram realizados pela equipe de funcionários da rede. Para surpresa dos gestores, em poucas semanas notou-se uma boa aceitação do bot por parte dos clientes e do setor de operação, assim como uma diminuição significativa no número de respostas dadas pelo atendimento humanizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As primeiras interações realizadas pelo robô davam conta de fornecer informações sobre produtos, saldo de pontos no programa de fidelidade, fazer a adesão no programa e solucionar dúvidas. Com a praticidade e a facilidade de acesso ao robô, observou-se a consolidação da demanda por essas informações através do chat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente, Ben realiza em média 80% dos atendimentos diários via Facebook Messenger, podendo esse número chegar a 90%. Com a integração do bot, houve uma redução no número de funcionários responsáveis pelo atendimentos das solicitações mais específicas e complexas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2017, a Panvel recebeu o prêmio Consumidor Moderno de Excelência em Serviços ao Cliente, concedido a nível nacional pelo Centro de Inteligência Padrão (CIP), na categoria Varejo - Farmácias. A Gestora de Relacionamento com o Cliente da Panvel, Éthel de Almeida Ribas, credita à integração do chatbot com o atendimento humanizado no chat do Facebook o recebimento deste prêmio, que é conferido após avaliação quantitativa e qualitativa dos atendimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Enquanto empresa, nossas expectativas quanto à inovação são sempre direcionadas à uma matriz de trabalho. Um dos pontos desta matriz determina que a inovação deve proporcionar valor ao cliente, para quem aquele fim se destina. Sempre procuramos oferecer um benefício ao cliente. Este foi o principal fator levado em consideração ao realizar esta parceria.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, em 2018, a Panvel segue buscando o aprimoramento de seu chatbot por meio da experiência com o cliente. Atenta às demandas do público, a empresa lançou no início de janeiro o serviço de compra através da ferramenta, ampliando suas opções de relacionamento com o consumidor. “Ouvimos estas necessidades e adaptamos a ferramenta, de acordo com o que nosso consumidor deseja”, explica o gerente de Novos Negócios do Grupo Dimed, Samir Mesquita. O bot, além de informar sobre preços e disponibilidade dos produtos, direciona o usuário durante o processo de compra, oferece opções de frete, pagamento e finaliza a compra dentro da própria interface de chat.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/21/como-chatbots-ajudaram-a-panvel.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/21/como-chatbots-ajudaram-a-panvel.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>As vantagens dos chatbots de inteligência artificial</title>
        <description>&lt;p&gt;Existem no mercado dois tipos de chatbots: os baseados em script (textos previamente desenhados) e os baseados em inteligência artificial. Os primeiros, mais simples, utilizam somente algumas pequenas automações e respostas programadas, oferecendo, assim, uma capacidade de interação mais reduzida. Os chatbots construídos com inteligência artificial, no entanto, são notavelmente mais sofisticados, pois têm a capacidade de aprender e aprimorar suas respostas de acordo com suas interações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para as empresas que buscam inovar no contato com seus clientes e otimizar seus canais de atendimento, os chatbots de inteligência artificial têm se mostrado ferramentas muito vantajosas e uma solução para muitos de seus desafios. Confira abaixo algumas das razões para isso:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1-versatilidade-acima-de-tudo&quot;&gt;1. Versatilidade acima de tudo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;As tecnologias de inteligência artificial podem ser utilizadas para uma série de finalidades. No âmbito do atendimento ao cliente, por exemplo, podem fornecer informações sobre produtos, detalhar pedidos, esclarecer dúvidas, transmitir orientações, agilizar interações e propor soluções para problemas apontados pelos usuários.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-estão-mudando-a-vida-das-pessoas&quot;&gt;2. Estão mudando a vida das pessoas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Por serem ferramentas fáceis de utilizar, muitas vezes integradas a aplicativos de mensagens instantâneas presentes na maioria de nossos smartphones, os chatbots descomplicam os sistemas de busca e canais de atendimento. Basta fazer uma pergunta e eles responderão em questão de segundos. Por funcionarem conectados à internet e integrados aos sistemas das empresas, são capazes de fornecer uma grande quantidade de informações e facilitar a comunicação com os clientes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-são-muito-mais-avançados-do-que-se-imagina&quot;&gt;3. São muito mais avançados do que se imagina&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apesar da ideia de ter um robô trabalhando em sua empresa parecer algo muito futurístico, os chatbots de inteligência artificial são uma realidade e estão se consolidando no setor de atendimento ao consumidor. Isso quer dizer que, com a base de dados e o investimento necessário, sua empresa já pode contar com chatbots como parte da equipe.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-podem-resolver-situações-delicadas&quot;&gt;4. Podem resolver situações delicadas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Um exemplo: no setor de negociação de dívidas, por vezes os clientes endividados podem vir a se sentir constrangidos ao buscarem atendimento nos canais de seus bancos ou empresas do setor financeiro, uma vez que se trata de um assunto delicado. Em casos como estes, as empresas têm utilizados chatbots para realizar os atendimentos via chat próprio ou outros aplicativos, como o Facebook Messenger, facilitando o acesso dos clientes à informação e à resolução de seus problemas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;5-você-escolhe-a-personalidade-do-seu-chatbot&quot;&gt;5. Você escolhe a personalidade do seu chatbot&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Embora falar de robôs nos remeta a uma comunicação fria e impessoal, na prática o resultado é muito diferente. Chatbots são completamente personalizáveis. Você pode focar nas principais características dos seus principais funcionários de atendimento para determinar como será a personalidade do seu chatbot. Assim, eles manterão a identidade e os valores de sua empresa e proporcionarão uma experiência agradável e cativante aos seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À medida que a tecnologia avança e os chatbots evoluem, cresce o número de benefícios que eles podem trazer a sua empresa. Aliar o uso de chatbots ao serviço de atendimento ao cliente garante agilidade, redução nos gastos com contratações e uma melhor integração entre clientes e empresa, conferindo um aumento no nível de satisfação de seus consumidores.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/06/as-vantagens-dos-chatbots-de-inteligencia-artificial.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/06/as-vantagens-dos-chatbots-de-inteligencia-artificial.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chatbot: conheça o novo membro da sua equipe</title>
        <description>&lt;p&gt;Você já imaginou dividir seu ambiente de trabalho com um robô? Sim, parece algo saído de um filme de ficção científica, mas nem tudo é o que parece e esta é uma realidade mais do que plausível: já é real!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, calma! Não estamos falando de um robô estruturado para se parecer com um humano… bom, quase isso. Estamos falando dos chatbots, ferramentas conversacionais construídas a partir de inteligência artificial que atuam como atendentes virtuais através de chats e aplicativos de mensagens instantâneas. Embora os chatbots não tenham um corpo simulando a estrutura física humana, eles são programados para interagir em situações de diálogo, resolvendo problemas e disponibilizando informações tal como um humano faria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chatbots baseados em inteligência artificial conseguem responder a uma série de dúvidas e solicitações, filtrando as mensagens recebidas pelos SACs das empresas e agilizando, assim, o atendimento daquelas solicitações mais complexas e específicas - essas, sim, ainda realizadas por atendentes humanos. Eles também têm a capacidade de aprender a partir de exemplos de atendimentos prévios, informações sobre produtos e serviços ou a partir da própria interação com os usuários e seu repertório de atendimento pode estar em constante desenvolvimento através dos retreinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas você deve estar se perguntando: se esses robôs são capazes de interagir com as pessoas através dos chats e resolver problemas, as empresas não precisarão mais de atendentes humanos? Isso não é verdade. Os chatbots são, sim, ferramentas automatizadas inteligentes com a habilidade de reconhecer diálogos, aferir intenções a partir deles e disponibilizar informações ou propor soluções a partir delas, mas ainda são uma tecnologia limitada e em fase de desenvolvimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A linguagem humana é muito complexa e cheia de particularidades que somente outro humano é capaz de compreender completamente. Embora as tecnologias de processamento de linguagem natural estejam evoluindo a cada dia, os chatbots ainda são muito limitados neste sentido e, por vezes, não serão capazes de compreender solicitações mais complexas. Nestes casos, a conversa é redirecionada a um atendente humano, que se baseará nas informações previamente obtidas pelo bot para fornecer um atendimento personalizado e mais eficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, diferente daquilo que se imagina, os robôs não estão aqui para substituir os humanos, mas, sim, para nos auxiliar. E cada vez mais se observa a necessidade de tê-los como apoio no serviço de atendimento ao cliente, uma vez que ajudam as empresas a reduzirem gastos, ampliarem sua capacidade de atendimento e resolução de problemas e aumentar o nível de satisfação de seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a sua empresa, já #DisseOlá aos chatbots?&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/06/chatbot-conheca-o-novo-membro-da-sua-equipe.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/06/chatbot-conheca-o-novo-membro-da-sua-equipe.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como os chatbots podem reduzir as reclamações na sua empresa</title>
        <description>&lt;p&gt;Lidar com as reclamações dos clientes nunca é uma tarefa fácil, nem mesmo para agentes de serviço de atendimento ao consumidor experientes. Clientes insatisfeitos - e até mesmo irritados - demandam atenção e cuidado no atendimento para que sua reclamação seja esclarecida e resolvida e ele retorne a fazer negócios com a empresa. Na maioria dos casos, as reclamações dos clientes são oriundas de serviço/atendimento de má qualidade, ao invés de algum problema ocorrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para que se possa reduzir o número de reclamações, é preciso qualificar o serviço ou atendimento e prevenir situações que possam gerar descontentamento. Por exemplo: se um banco experiencia uma falha no funcionamento de seu aplicativo mobile, suas reclamações serão drasticamente reduzidas caso ele informe aos seus clientes sobre o problema antes mesmo que estes possam experienciá-lo também. Se o banco não informar seus clientes de antemão, ao notarem que o aplicativo está com problemas em seu funcionamento, estes irão bombardear os canais de atendimento do banco com reclamações, tornando mais difícil o processo de atendimento delas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os clientes precisam sentir que não é necessário um esforço muito grande para se comunicar com a empresa. Outros fatores que auxiliam na redução das reclamações de clientes são o tempo de espera em um atendimento, a falha na obtenção de informações corretas, a dificuldade de encontrar soluções para problemas apontados e o difícil e/ou exaustivo acesso aos canais de atendimento ao consumidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E é aí que entram os chatbots como uma alternativa eficaz na diminuição das reclamações contra as empresas. Estes atendentes virtuais estão disponíveis para interagir com os clientes 24 horas por dia, 7 dias por semana, 365 dias no ano. Integrados aos sistemas das empresas e programados de acordo com a personalidade que a empresa quer de transmitir aos seus clientes, os chatbots reduzem o tempo de espera por um atendimento, fornecem informações assertivas e propõem soluções para os problemas apontados pelos usuários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disponíveis em plataformas de chat integradas aos sites das empresas ou até mesmo em aplicativos de mensagens instantâneas - tais como Facebook Messenger, Telegram, Skype - os chatbots configuram uma ferramenta de fácil acesso aos usuários que querem solucionar problemas, tirar dúvidas, fazer solicitações e até mesmo reclamações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por agilizarem e facilitarem o processo de interação entre clientes e empresas, os chatbots estão ajudando as empresas a reduzirem o número de reclamações recebidas e aumentar o nível de satisfação dos clientes, somando cada vez mais clientes fieis.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/31/como-chatbots-podem-reduzir-reclamacoes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/31/como-chatbots-podem-reduzir-reclamacoes.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
