<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubots | Blog</title>
    <description>Blog da Ubots que reúne conteúdo sobre atendimento, chatbots, inteligência artificial e outros. Confira!</description>
    <link>http://ubots.com.br/blog/</link>
    <atom:link href="http://ubots.com.br/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 15 May 2018 11:40:03 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 15 May 2018 11:40:03 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.0</generator>
    
      <item>
        <title>Características de um bom chatbot</title>
        <description>&lt;p&gt;Muito tem se falado sobre os chatbots nos últimos anos dois anos. Cada vez mais empresas têm encontrado nestes atendentes virtuais a solução para a alta demanda de atendimento em seus canais de contato com clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além de representarem um baixo investimento se comparados com os custos de contratação de mão de obra e infraestrutura, os chatbots auxiliam também as empresas a aumentarem seu retorno sobre investimento ao aumentarem a retenção e a satisfação dos clientes com a qualidade do atendimento prestado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os aspectos e funcionalidades dos bots variam de acordo com a necessidade e o público-alvo que a empresa deseja atingir com a sua integração, mas existem características gerais que constituem um bom chatbot de AI*, as quais listamos em detalhe abaixo:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;É-bem-elaborado&quot;&gt;É bem elaborado&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Parece óbvio de se afirmar isso, mas você precisa ter certeza de que está cobrindo alguns pontos importantes na construção de seu bot antes de lançá-lo ao mercado. 
Caso você decida contratar uma empresa especializada para a construção do seu chatbot, certifique-se de fazer a escolha certa. Faça uma extensa pesquisa de mercado, selecione algumas opções, converse sobre seu projeto e solicite orçamentos. Busque fechar sua parceria com uma empresa que entenda suas necessidades e ofereça um serviço adequado e completo para atendê-la.
É importante também estudar seu público-alvo, entender seu comportamento, suas dores, seus desejos, suas expectativas e necessidades. Mais ainda, conheça seus pontos de contato com o público e descubra qual plataforma exige uma maior presença de sua empresa. De nada adianta construir um ótimo chatbot e lançá-lo em uma plataforma onde poucos clientes procuram pelo seu atendimento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;É-focado-em-suas-tarefas&quot;&gt;É focado em suas tarefas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chatbots de AI podem configurar uma infinidade de possibilidades para todos envolvidos. Mas é muito fácil se perder nesse mar possíveis tarefas e funcionalidades. Por isso, você precisa focar em quem você deseja ajudar primeiro (seu cliente, sua equipe de vendas, sua equipe de RH, etc) e definir qual(is) tarefa(s) seu chatbot irá realizar para ajudá-lo. É sempre melhor focar em apenas uma ou duas tarefas e desenvolvê-las bem.
A grande pegadinha com esse tipo de chatbot é que os usuários podem perceber a interação com o robô como uma conversa aberta, como as que temos com outros humanos. Isso pode tornar difícil para o bot seguir o caminho conversacional que você estipulou para levar seu cliente ao objetivo desejado.
Se seu cliente percebe que ele pode trocar conversa fiada com seu chatbot, ele irá fazer isso. Então você deve planejar como seu bot irá se comportar com esse tipo de interação aleatória e como eles farão com que o usuário volte “aos trilhos” da conversa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;imita-a-conversação-natural&quot;&gt;Imita a conversação natural&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Embora os chatbots sejam programas de computador, eles não precisam soar como máquinas. Quando atribuímos uma personalidade aos chatbots, eles podem fazer com que o usuário se esqueça de que não está interagindo com um humano. Mais ainda, eles se tornam personificações da imagem da sua marca, transmitindo aos seus clientes a personalidade da empresa.
Ao reproduzir a linguagem natural humana, os chatbots tornam mais próximo o relacionamento com o público, aumentando a confiança na marca e a percepção de que a empresa é acessível e atenciosa em seu atendimento.
Para tornar a linguagem do bot mais parecida com a conversação humana, você pode fazer uso de gírias, palavras de preenchimento (como hmmms e ahams) e emojis (ícones gráficos que representam emoções, palavras ou frases completas).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;está-sempre-em-treinamento&quot;&gt;Está sempre em treinamento&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Um chatbot não é algo que você pode desenvolver e abandonar logo após seu lançamento. Ele precisa ser constantemente aperfeiçoado e treinado para melhor interagir com os usuários.
Você pode pensar que por se tratar de um robô construído a partir de inteligência artificial ele aprenderá tudo o que precisa saber a partir de suas interações, mas isso não é verdade. Inteligência artificial requer manutenção e cuidado.
É preciso treinar seu bot antes, durante e depois de seu lançamento para que ele saiba o que dizer, quando dizer e qual a melhor maneira de dizer. Após lançar seu bot, é preciso monitorá-lo frequentemente para que ele continue respondendo de maneira adequada e de acordo com a personalidade da empresa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;proporciona-comodidade-e-valor-ao-usuário&quot;&gt;Proporciona comodidade e valor ao usuário&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Não faz sentido criar um chatbot para atender seu cliente se ele consegue entrar em contato com sua empresa de maneira mais fácil e rápida através de outros canais de atendimento. Como mencionado antes, você precisa observar qual plataforma/canal requer uma atenção maior no atendimento ao cliente e criar sua estratégia de bot para ela.
O atendimento proporcionado pelo robô deve ser rápido, assertivo e personalizado, demonstrando que a empresa conhece e se importa com o cliente. Ele também deve oferecer algo que tenha valor para o usuário, seja a solução de dúvidas e problemas, o fornecimento de informações relevantes ou serviços adicionais.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;É-desenvolvido-por-fases&quot;&gt;É desenvolvido por fases&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Embora existam cada vez mais desenvolvedores de chatbots no mercado, não é uma tarefa fácil construir um - e, principalmente, um bom chatbot e que atenda plenamente às suas necessidades. 
A melhor forma de construir um ótimo chatbot - além de encontrar a parceria ideal com uma empresa especializada - é fazê-lo por fases. Não incorra no erro de tentar criar algo grandioso de uma só vez. Estabeleça metas menores para seu chatbot e vá o desenvolvendo por etapas.
Desta forma, você consegue dar maior atenção para cada funcionalidade do seu bot e reduzir o número de erros e intenções não compreendidas. Você e seu bot aprenderão cada vez mais sobre as necessidades do seu público através das interações e seus usuários vão descobrindo mais sobre o seu bot pouco a pouco.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;melhora-a-experiência-do-cliente&quot;&gt;Melhora a experiência do cliente&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Um bom chatbot traz melhorias significativas no relacionamento com seu cliente. Ao passar pela experiência de um atendimento rápido, assertivo e atencioso com um bot, o cliente criará uma preferência por este canal de atendimento e desejará ser atendimento sempre pelo bot.
É senso comum que uma boa experiência no setor de atendimento de uma empresa traz uma maior satisfação para o cliente e, como consequência, ele provavelmente retornará a fazer negócios com a empresa, se tornará um promotor de sua marca - fazendo reviews positivas e indicando a outras pessoas - e poderá, também, aumentar seu ticket médio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora que você já sabe quais as principais características de um bom chatbot, o que está esperando para construir o novo atendente virtual da sua empresa? Fale com a Ubots e #DigaOlá aos #chatbots!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;* inteligência artificial, na sigla em inglês.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Texto traduzido do relatório de pesquisa “Say hello to Customer 3.0” realizado pela consultoria Accenture.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 15 May 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/05/15/caracteristicas-de-um-bom-chatbot.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/05/15/caracteristicas-de-um-bom-chatbot.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Marketing sazonal com chatbots</title>
        <description>&lt;p&gt;Todos os anos as datas comemorativas movimentam bilhões de reais em vendas nos mais variados segmentos do mercado brasileiro. A cada nova data especial, as empresas se preparam, montando estratégias e planejando ações, de modo a alavancarem suas vendas em um curto espaço de tempo. 
Na era digital, em que cerca de 89% dos internautas realizaram pelo menos uma compra online entre meados de 2016 e 2017, firmar presença em ambientes virtuais é essencial para garantir esse tão desejado aumento nas vendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots, assistentes virtuais baseados em inteligência artificial, podem ser grandes aliados do marketing sazonal, atuando em campanhas voltadas para datas comemorativas. Por exemplo: com o dia das mães se aproximando, as marcas podem adotar o uso de um chatbot em suas redes sociais, sites ou aplicativos para informar os usuários sobre promoções, descontos, fazer sugestões de presentes baseadas nas características da personalidade de cada mãe e, até mesmo, realizar vendas dentro do ambiente de chat, trazendo mais comodidade para os consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além das diferentes funcionalidades que o bot pode exercer, uma de suas grandes vantagens para datas festivas é sua capacidade de personalização. É possível treinar seu chatbot para realizar uma abordagem diferente de acordo com cada festividade e programá-lo para sugerir produtos que tenham tudo a ver com o propósito da data, o quanto o usuário planeja gastar e quem se deseja presentear.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma outra possibilidade para o uso de chatbots é a criação de uma estratégia de marketing na qual ao interagir com o bot - respondendo algumas perguntas feitas por ele, por exemplo - o cliente recebe um cupom de desconto para ser utilizado em compras via chatbot no Facebook Messenger, no site ou aplicativo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As redes sociais (como Facebook, Instagram) e aplicativos de troca de mensagem (Facebook Messenger) são uma grande vitrine para as marcas, visto que concentram a maior parte dos usuários da internet, e têm se consolidado como um forte canal para atendimento ao cliente. Estudos como o realizado pela Bain &amp;amp; Company demonstram que empresas que respondem aos clientes através das mídias sociais podem esperar um aumento na receita por cliente entre 20% e 40%. Estando disponível para atender seus clientes 24h por dia através de um chatbot, essa margem de lucro pode ser ainda maior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para que sua estratégia de chatbot seja mais eficaz e traga resultados significativos, é preciso que haja uma integração entre seu bot, os demais canais de atendimento e o sistema de sua empresa, de modo a proporcionar uma experiência completa, personalizada e assertiva aos seus clientes.
Inovação e tecnologia aliadas ao desejo de satisfazer seus clientes são a chave para o sucesso da sua marca. Conte com a Ubots para criar um chatbot que seja a cara da sua empresa e encante seus clientes. #DigaOlá!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 02 May 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/05/02/marketing-sazonal-com-chatbots.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/05/02/marketing-sazonal-com-chatbots.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Principais problemas no atendimento ao cliente</title>
        <description>&lt;p&gt;Uma pesquisa realizada por uma empresa americana de consultoria aponta que 70% das pessoas que se consideram mal atendidas por uma empresa não retornam a fazer negócio com a mesma. Um número expressivo como este serve de alerta para que as empresas se conscientizem quanto à importância de manter um bom relacionamento com seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com consumidores cada vez mais exigentes e cientes de seus direitos, criar estratégias para o setor de atendimento ao cliente é crucial para a retenção de clientes e melhoria no resultados. Uma tendência que tem se mostrado eficaz no aperfeiçoamento do relacionamento entre empresas e pessoas é a integração de chatbots nos canais de atendimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chatbots são ferramentas conversacionais desenvolvidas através de softwares de comunicação automatizada. Por serem programas baseados em inteligência artificial, são capazes de engajar em uma conversa através de aplicativos de mensagens instantâneas, inferindo intenções, interpretando sentenças e respondendo, como em um diálogo entre humanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No setor de atendimento ao cliente, os chatbots são capazes de solucionar dúvidas (FAQ), transmitir informações sobre produtos e serviços, detalhar pedidos, realizar vendas e prestar serviço de ouvidoria. Por serem altamente personalizáveis, os chatbots podem incorporar os valores da empresa e representar uma personalidade estabelecida por ela no trato com seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Confira abaixo alguns dos principais problemas encontrados pelos consumidores ao buscarem os serviços de SAC e que podem ser resolvidos com a implantação de um chatbot:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;demora-no-tempo-de-atendimento-e-fila-de-espera&quot;&gt;Demora no tempo de atendimento e fila de espera&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dificilmente se encontrará uma empresa que nunca tenha recebido uma reclamação quanto ao tempo de espera para atendimento via SAC ou pela demora na conclusão desse atendimento. Isso porque o fluxo de solicitações recebidas é sempre muito maior que o número de atendentes disponíveis para solucioná-las - entre outros fatores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots estão disponíveis para atendimento a qualquer horário do dia e da noite, todos os dias da semana, sem interrupção. Por serem robôs automatizados, não possuem limitações quanto ao número de atendimentos que conseguem realizar - inclusive simultaneamente. Sendo assim, os bots conseguem desafogar o fluxo de atendimentos solicitados, resolvendo um número maior de solicitações e permitindo que as equipes de atendimento se dediquem apenas àqueles casos mais específicos e difíceis.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;horários-de-atendimento-e-número-de-atendentes&quot;&gt;Horários de atendimento e número de atendentes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Como já mencionado, as centrais de atendimento ao clientes, em sua grande maioria, não possuem um número suficiente de funcionários disponíveis para solucionar as demandas de atendimento e, com isso, geram-se filas de espera enormes. O consumidor também esbarra nos horários de atendimento ao buscar ajuda. Os canais de atendimento tendem a seguir o horário de funcionamento comercial, não permitindo que o cliente encontre atendimento à noite, por exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sabemos que problemas e dúvidas não possuem hora para acontecer: podem ocorrer a qualquer momento do dia e da noite. E como escalar diferentes equipes para atender em horário integral pode ser muito oneroso para as empresas, os chatbots surgem como uma opção barata para que se mantenham ao alcance dos clientes 24 horas por dia, 7 dias por semana.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-comunicação-não-é-clara-e-objetiva&quot;&gt;A comunicação não é clara e objetiva&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Muitas vezes, os atendentes de SAC se utilizam de termos técnicos e palavras consideradas difíceis, de forma inconsciente ou propositalmente, e este é um grande empecilho no atendimento ao cliente, principalmente na resolução de problemas. Com atendentes virtuais, é possível programar a linguagem que eles utilizarão, definindo se serão mais formais ou se usarão uma linguagem mais coloquial, com gírias e, até mesmo, emojis - símbolos comuns em aplicativos de mensagens que representam uma ideia, uma palavra ou uma frase completa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;os-atendentes-não-conhecem-os-clientes&quot;&gt;Os atendentes não conhecem os clientes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Muitas empresas não investem em conhecer profundamente seus clientes. Muito mais do que possuir uma lista de dados cadastrais, conhecer seus consumidores significa entender suas preferências, demandas, desejos, suas dores e seus problemas. Por não terem este conhecimento detalhado de seus clientes, os atendentes exigem uma série de confirmações de informações e a repetição dos problemas mais de uma vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots, por terem a possibilidade de integração com os sistemas das empresas, conseguem ter acesso aos dados dos clientes, históricos de pedidos e reclamações. Além disso, são capazes de reter informações das conversas e utilizá-las em atendimentos futuros. O que nos leva a um último problema.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;transferências-entre-departamentos&quot;&gt;Transferências entre departamentos&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Quando integrados de forma efetiva ao sistema da empresa, os chatbots têm acesso à informações em diversos níveis. E dependendo de sua programação, conseguem realizar atendimentos em múltiplas esferas (FAQ, apresentação de produtos/serviços, vendas, ouvidoria, entre outros). Dessa forma, os bots solucionam um problema recorrente no atendimento ao consumidor: a transferência entre departamentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tendo acesso às informações e estruturado para exercer as funções desejadas, os atendentes virtuais solucionam diferentes questões em um mesmo atendimento, de maneira rápida e sem esforço por parte do cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não restam dúvidas quanto aos benefícios que a integração de um chatbot nos canais de atendimento ao cliente pode trazer para uma empresa. Além das potencialidades citadas acima, os chatbots representam uma redução nos investimentos com pessoal, melhora na qualidade da gestão dos atendimentos, aumento nos níveis de satisfação dos clientes e nos resultados finais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora que você já sabe como os atendentes virtuais podem melhorar o relacionamento da sua empresas com os clientes, #DigaOlá aos chatbots!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/04/25/principais-problemas-no-atendimento.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/04/25/principais-problemas-no-atendimento.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A nova revolução do varejo já está aqui</title>
        <description>&lt;p&gt;Quem atua no setor varejista sabe que manter-se atualizado e em constante busca pelo aperfeiçoamento das relações com os consumidores é essencial para a manutenção e o crescimento de sua empresa. Estamos vivendo um momento em que os consumidores têm vasta gama de opções de compra ao alcance de seus dedos, em seus smartphones, e estão cada vez mais exigentes quanto às suas experiências com as marcas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para o consumidor atual - por inúmeras vezes chamado também de consumidor 3.0 - não importa mais se a empresa X oferece o produto Y pelo menor preço. Se a empresa X não proporciona a ele uma experiência de compra agradável e significativa, ele não hesitará em trocá-la por outra empresa que o faça - mesmo que esta não ofereça um preço tão competitivo quanto a anterior.
A tendência atual para o varejo é o foco na experiência e na satisfação do cliente. Não basta mais apenas oferecer os produtos que seu público-alvo procura, é preciso ouvi-lo e compreender suas necessidades, seus desejos, suas dores e expectativas, e transformar esse conhecimento em estratégias para melhor atendê-lo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste cenário, os chatbots surgem para dar início a nova revolução do varejo. Para aqueles que não estão familiarizados com o termo, chatbots - uma mistura de chat (conversa) com robots (robôs) - são programas de computador baseados em inteligência artificial que simulam o diálogo humano em um ambiente de chat online. Estes robôs são capazes de automatizar tarefas relacionadas ao atendimento ao consumidor, permitindo que este se relacione com as empresas de uma forma mais natural e rápida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A importância dos chatbots nessa nova era do varejo se dá pela simplificação que trazem às relações de consumo. Por serem integrados à aplicativos de mensagens instantâneas e aos sites das empresas, eles permitem que os consumidores tirem dúvidas, solucionem problemas, façam reclamações e, até mesmo, realizem compras em um único ambiente, sem esforço e com o mínimo de atrito possível. Isso porque os bots (em especial os que rodam através de Facebook Messenger, Skype ou Telegram) estão disponíveis em aplicativos de uso rotineiros do público, não exigindo que o usuário faça o download de aplicativo específico da empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas para que os chatbots funcionem bem e proporcionem valor ao relacionamento com os clientes é preciso que o varejo esteja bem estruturado para esta operação, abraçando a tendência omnichannel, onde os diferentes canais de comunicação são integrados e as informações dos clientes circulam igualmente entre eles, fornecendo, assim, uma visão única de cada consumidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais do que mudar a operação de atendimento ao cliente inovando em tecnologia, as empresas precisam transformar sua estrutura corporativa, de modo que o foco de suas ações e estratégias seja o cliente e a entrega de uma experiência de consumo excelente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O futuro das relações entre empresas e consumidores promete uma troca de experiências cada vez mais significativa e valorosa para ambos os lados e a revolução do varejo já está aqui, não na figura dos chatbots, mas na integração deles e dos demais canais de atendimento, atuando para o aperfeiçoamento dessas experiências.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A sua empresa está preparada para a revolução? Fale conosco e #DigaOlá para os chatbots.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 18 Apr 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/04/18/a-nova-revolucao-do-varejo.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/04/18/a-nova-revolucao-do-varejo.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Falando sobre computação cognitiva</title>
        <description>&lt;p&gt;No próximo dia 18 de abril, a Ubots estará presente como apoiadora da trilha de Computação Cognitiva no evento The Developer’s Conference - Florianópolis. Além disso, nosso co-fundador Rafael Souza também será um dos coordenadores desta mesma trilha e, por isso, achamos importante falar aqui no blog um pouco sobre o tema.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Convidamos você a conhecer um pouco do universo que há por trás da Computação Cognitiva e qual sua relação com chatbots.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-que-é-computação-cognitiva&quot;&gt;O que é Computação Cognitiva?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A computação cognitiva surge da intersecção de duas ciências: a ciência cognitiva - que se propõe a estudar o cérebro humano e seu funcionamento - e a ciência da computação. A computação cognitiva se apoia nos conceitos de inteligência artificial e machine e deep learning para dar início a uma nova era computacional, na qual os sistemas passam a interagir de forma mais natural com os seres humanos através de processamento de linguagem natural, capacidade de aprendizagem e identificação de padrões, de maneira muito semelhante ao raciocínio humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A computação cognitiva é o pilar da 3ª era da computação, considerando que a 1ª era foi representada pelos sistemas de tabulação (1900) e a 2ª era pelos sistemas programáveis (1950). Uma era não vem para substituir a anterior, mas sim para enriquecê-la. Se os sistemas programáveis permitiram que criássemos dados através de processamento de números, a computação cognitiva nos permite compreender estes dados.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;e-o-que-tem-a-ver-com-chatbots&quot;&gt;E o que tem a ver com chatbots?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Simplesmente tudo! Chatbots são sistemas que utilizam computação cognitiva para simular o diálogo humano. Estes assistentes virtuais baseados em inteligência artificial se baseiam em intenções pré-programadas e são capazes de aprender a cada nova interação com os usuários, ampliando cada vez mais seu repertório de comunicação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O avanço da computação cognitiva e o aperfeiçoamento das técnicas de machine learning ampliará a capacidade das máquinas de utilizar a linguagem para se comunicar com humanos da forma mais natural e coerente possível. E isso tornará o contato entre pessoas e empresas cada vez mais fácil, rápido e satisfatório.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;como-ela-pode-ajudar-as-empresas&quot;&gt;Como ela pode ajudar as empresas?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots representam apenas uma das diversas possibilidades de uso da computação cognitiva nas empresas. Essa tecnologia pode ser uma forte aliada na comunicação tanto com o público externo (clientes) quanto o público interno (funcionários e colaboradores).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No setor de saúde, por exemplo, a computação cognitiva é capaz de analisar informações médicas de um paciente dentre um vasto banco de dados e conhecimentos especializados para oferecer opções de tratamentos baseadas em evidências e resultados. Futuramente, também será capaz de obter e avaliar dados em tempo real obtidos através de dispositivos inteligentes e wearables, que poderão ser usados na prevenção e detecção de doenças.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Já na indústria automotiva, a computação cognitiva vem sendo usada no processo de fabricação de veículos de modo a identificar questões de segurança e propor correções antes mesmo destas gerarem um custo à empresa. Também está presente em plataformas de conectividade que, dentre tantas funcionalidades, podem apresentar sugestões de trajetos, lembrar ao motorista de atividades ou lugares a serem visitados na volta para casa, informar sobre o posto de gasolina mais próximo no caso de uma possível falta de gasolina, ou fazer um pedido em um local preferido do usuário para ser retirado no caminho.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas essas funcionalidades são possíveis graças a algumas das características-chave da computação cognitiva, como a capacidade de compreender a linguagem natural humana - que vai além de textos, compreendendo também imagens e outros dados não estruturados -, a possibilidade de armazenar e processar um número enorme de informações e de compreender dados que antes eram inacessíveis ou incompreensíveis pela mente humana.
A Inteligência Artificial também pode auxiliar os decisores das empresas a tomar melhores decisões e criar estratégias de longo prazo mais eficientes ao fornecer informações relevantes sobre seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A computação cognitiva, impulsionada pelo desenvolvimento da IoT, Big Data e da computação em nuvem, ainda trará inúmeras tecnologias que facilitarão o dia-a-dia de pessoas e empresas.
Se a sua empresa ainda não abraçou a computação cognitiva, fale conosco e leve inovação para o contato seus clientes através dos chatbots.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/04/11/falando-sobre-computacao-cognitiva.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/04/11/falando-sobre-computacao-cognitiva.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como construir seu chatbot de atendimento</title>
        <description>&lt;p&gt;Os chatbots vem ganhando cada vez mais espaço nas centrais de atendimento ao consumidor das empresas. No Brasil, estima-se que em 2017 foram desenvolvidos cerca de 8 mil bots, que trafegam aproximadamente 500 milhões de mensagens a cada mês. Não é de se espantar que cada vez mais empresas apostem nesses robôs atendentes como solução para a melhoria do relacionamento com os clientes, afinal eles são sinônimo de agilidade, produtividade e eficiência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas você sabe o que deve ser levado em consideração na hora de criar um chatbot e quais são os passos para o seu desenvolvimento?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Primeiramente, é importante pensar no perfil do seu cliente e na estratégia de comunicação que a sua companhia quer adotar. O objetivo de integrar um chatbot ao atendimento humanizado deve ser sempre o aperfeiçoamento da experiência do consumidor e para alcançá-lo é preciso pensar no todo: a persona que irá atendê-lo, o canal mais adequado para essa interação, a linguagem a ser utilizada e o conjunto de tecnologias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, é necessário seguir alguns passos durante o processo de desenvolvimento de seu chatbot:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;definir-um-propósito&quot;&gt;Definir um propósito&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Estabelecer os tipos de problemas que seu robô será capaz de solucionar, as informações que poderá fornecer em suas conversas, assim como as tarefas que poderá executar (consulta de dados e vendas, por exemplo).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;atribuir-uma-personalidade-ao-seu-robô&quot;&gt;Atribuir uma personalidade ao seu robô&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Robôs são comumente associados à frieza e impessoalidade, ainda mais quando se pensa em robôs atendentes virtuais. É importante levar em consideração quais qualidades a empresa considera importante em seus atendentes e utilizá-las como base para conceber a personalidade de seu chatbot. Qual será o tom de suas mensagens? Utilizará uma linguagem mais formal ou informal, podendo incorporar gírias e expressões coloquiais? Atribuir uma personalidade e os valores da empresa ao chatbot garante um aspecto mais humanizado ao atendimento automatizado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;definir-o-conteúdo&quot;&gt;Definir o conteúdo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Com o propósito de seu bot bem determinado, você precisa estipular quais perguntas e solicitações ele irá responder e, a partir desses dados, simular diálogos e possíveis fluxos para as conversas, algo como uma árvore de decisões. Existem dois tipos de chatbots no mercado: os baseados em inteligência artificial, que aprendem a partir de dados pré-estabelecidos e através das interações com os usuários; e os baseados em script, que seguem um roteiro previamente desenhado para responder às solicitações. Cabe à empresa definir com seu parceiro de tecnologia qual a melhor solução para o seu caso de acordo com seus objetivos e capacidade de investimento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;realizar-testes-com-um-piloto&quot;&gt;Realizar testes com um piloto&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Solicite um protótipo simples que permita realizar ajustes facilmente. Isso possibilitará qualificar o quanto a integração do chatbot será capaz de manter a naturalidade no contato com o cliente, além de avaliar o tempo que a empresa contratada leva para realizar os ajustes necessários.
Com o piloto disponível, realize o máximo de testes que puder para se assegurar da qualidade do atendimento e se tudo está funcionando adequadamente antes de lançar o bot oficial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots, aliados ao atendimento humanizado, garantem às empresas diversos benefícios, além da melhora na qualidade e no fluxo de seus atendimentos. Mais do que uma tecnologia já consolidada no presente, os chatbots são uma forte tendência para o futuro no que diz respeito à inovação e ao bom relacionamento entre empresas e pessoas.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/04/04/como-construir-seu-chatbot-de-atendimento.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/04/04/como-construir-seu-chatbot-de-atendimento.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gerando leads com seu chatbot</title>
        <description>&lt;p&gt;Com o passar dos anos o processo de compra mudou drasticamente. Se antes era preciso ir até uma loja física para adquirir um produto ou serviço, hoje basta tirar o celular do bolso e, com alguns passos simples, o produto é adquirido e será entregue na porta de sua casa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com tanta comodidade e praticidade, os consumidores estão se tornando cada vez mais exigentes e as empresas precisam se manter constantemente atualizadas e buscar inovações que as aproximem do público. Meios de publicidade em massa - como o e-mail marketing - já não são tão eficientes na geração de leads como costumavam ser e os comerciantes e empresas precisam estar atentos aos canais onde seu público-alvo costuma interagir no meio online.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estatísticas apontam que, a nível mundial, as pessoas passam em média cerca de 2h e 15 minutos por dia em redes sociais e 1,4 bilhão de pessoas acessam o Facebook diariamente. A pesquisa Digital Future Focus Brazil 2015, divulgada pela consultoria comScore mostra que os brasileiros são líderes no tempo gasto nas redes sociais - são 650 horas por mês! Além disso, um estudo conduzido pelo BI Intelligence apontou que os aplicativos de troca de mensagens já são mais usados do que as redes sociais nos smartphones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com o foco do usuário voltado para os apps de mensagens e redes sociais, é de extrema importância que as empresas montem uma estratégia para estas plataformas e desenvolvam uma relação de proximidade com seus clientes. Mas nem sempre é fácil marcar presença nas mídias digitais ou atender ao fluxo de contatos recebidos nas plataformas - como, por exemplo, o Facebook Messenger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste contexto entram os chatbots.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots podem ser responsáveis por solucionar dúvidas, fornecer informações, detalhar pedidos, realizar cadastros e, até mesmo, vender através de uma única interface. Isso facilita o acesso do cliente às informações e produtos/serviços oferecidos pela marca e gera diversos benefícios para a empresa, como aumento nas vendas, no engajamento com a marca e na geração de leads.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando se trata de geração de leads, uma boa base de dados é tão valiosa quanto ouro. Por vezes, pode ser difícil conseguir dados sobre seus possíveis clientes e suas preferências, mas os bots podem tornar isso simples apenas por conversar brevemente com o cliente. Eles dão conta de inúmeras quantidades de conversas em um curto espaço de tempo e cada conversa se torna uma nova fonte de dados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os bots também podem agir para a nutrição dos leads. Pouco adianta gerar leads e deixá-los de lado. É preciso mantê-los informados e interessados no que a empresa tem a oferecer para que ele venha a se tornar um cliente. Uma pesquisa conduzida nos EUA pela DigitasLBi indica que 59% dos americanos estão dispostos a receber cupons ou ofertas especiais através de um chatbot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, os níveis de retenção de leads são muito maiores quando o contato é feito através de chatbots. Segundo Neil Patel (autor, empresário e profissional de marketing), a média de retenção de leads com o uso de bots gira em torno de 40% a 60%, enquanto a média de aplicativos é de 20% a 40%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As interações do robô com os usuários aumentam o engajamento do público com a marca. Por serem uma ferramenta conversacional automatizada, os bots respondem rapidamente e acabam se mostrando acessíveis às demandas dos usuários. Conforme as pessoas interagem com os bots, a confiança e o envolvimento com a marca crescem. Dessa forma seus leads são convertidos em clientes e seus clientes passam a ser promotores da sua marca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quer saber mais sobre como os chatbots podem auxiliar em seu funil de vendas? A Ubots tem as melhores soluções para deixar seu atendimento mais rápido, interativo e personalizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venha conversar conosco e #DigaOlá aos chatbots!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/28/gerando-leads-com-seu-chatbot.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/28/gerando-leads-com-seu-chatbot.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Inteligência artificial como aliada na retenção de clientes</title>
        <description>&lt;p&gt;Há um consenso entre empresários, gestores e vendedores quanto à premissa de que manter e fidelizar um cliente é muito mais barato e rentável do que buscar novos clientes. Isso porque compreende-se que o processo de aquisição de novos clientes envolve muitas etapas - entre elas a atração, conquista, convencimento e a negociação - e cada uma delas pode ser bastante onerosa para as empresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reter clientes e fidelizá-los pode não ser uma tarefa fácil e certamente demanda a tomada de ações e investimentos, porém tende a ser uma estratégia muito mais vantajosa para as empresas, não somente de um ponto de vista econômico, mas também em relação à qualidade da gestão e os resultados finais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem diversos fatores que podem motivar um cliente a seguir fazendo negócios com uma empresa. Sendo assim, a retenção de clientes não pode se deter somente à ações comerciais ou de marketing. A qualidade dos produtos ou serviços oferecidos, se as soluções oferecidas atendem às suas necessidades, as experiências (tanto positivas quanto negativas) e o nível de confiança depositado na empresa são alguns dos fatores determinantes para que um cliente se mantenha fiel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, falar de retenção de clientes vai muito além das ações comerciais e de marketing que a empresa possa adotar para “segurá-los”. Se trata da maneira como as empresas conduzem seus negócios, como se comportam no mercado e da atenção e cuidado que têm no atendimento aos seus clientes. E para que a empresa tenha sucesso em manter seus clientes ativos, faz-se necessária a tomada de uma série de ações, dentre as quais podemos listar:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conhecer profundamente seus clientes&lt;/strong&gt;: para que se possa oferecer produtos e serviços que atendam às necessidades de seus clientes, as empresas precisam conhecê-los e entender suas características, desejos, demandas e expectativas. Não faz mais sentido ter acesso apenas aos dados básicos dos consumidores, é preciso conhecê-los de maneira pessoal e manter este conhecimento sempre atualizado.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estar próximo a eles&lt;/strong&gt;: manter um contato próximo com seus clientes ajuda não somente a ser lembrado, mas cria um vínculo e aumenta a confiança depositada na empresa. E estar próximo não implica em uma proximidade interesseira, com vistas apenas às vendas e ao lucro. Essa proximidade deve visar a satisfação do cliente e o aprimoramento das etapas de atendimento.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oferecer soluções personalizadas&lt;/strong&gt;: os consumidores estão cada vez mais exigentes quanto às suas experiências e esperam receber soluções personalizadas. Uma vez que a empresa conhece profundamente seus clientes, ela é capaz de oferecer a solução que cada cliente necessita, no momento certo em que a demanda surge.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vivemos atualmente uma constante transformação digital que vem impactando nossas vidas, tanto no âmbito pessoal como profissional. As empresas vêm apostando cada vez mais em inovação e tecnologia para atender às demandas de seus consumidores - que por sua parte estão mais bem informados e exigentes quanto às suas experiências de consumo, como já dito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Levando em consideração as ações mencionadas acima (e tantas outras), a inteligência artificial surge como uma aliada de grande valor na retenção de clientes, auxiliando na captação de leads, no estreitamento dos laços entre os clientes e a empresa e, mais que tudo, criando experiências personalizadas e em tempo real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo um estudo realizado pela Salesforce cerca de 55% dos consumidores e 75% dos líderes de vendas esperam receber ofertas personalizadas. Estima-se que até 2020, 51% dos consumidores desejarão que as empresas antecipem suas necessidades e façam sugestões relevantes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O levantamento também apontou que 37% das empresas já estão utilizando IA no atendimento aos clientes e 22% estão avaliando as soluções. Das empresas que utilizam a tecnologia, 80% afirmam ganho na produtividade no trabalho e 74% relatam aumento nas vendas e na retenção de clientes. Segundo o estudo, a adoção de tecnologias de inteligência artificial traz os seguintes benefícios:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Previsão de vendas;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Classificação e personalização do atendimento ao cliente;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Automatização da base de leads de vendas e marketing;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Identificação e antecipação das oportunidades de vendas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Com tantos benefícios fica mais fácil alcançar seu público-alvo e interagir com ele, criando uma relação de confiança e encantamento entre clientes e empresa. Mais do que atender às demandas e solucionar problemas, a inteligência artificial permite que as empresas conheçam seus clientes profundamente e proporcionem a eles experiências personalizadas baseadas em seus gostos, necessidades, dores e desejos, indo além de suas expectativas iniciais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clientes satisfeitos são facilmente fidelizados e se tornam promotores de sua marca. Em média, clientes fiéis valem até 10 vezes mais que sua primeira compra*.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, que tal apostar na inteligência artificial para otimizar seu relacionamento com os clientes? Converse conosco e diga olá aos chatbots!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;*Institute of Customer Services.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/21/inteligencia-artificial-retencao-clientes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/21/inteligencia-artificial-retencao-clientes.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>A evolução dos canais de atendimento ao cliente</title>
        <description>&lt;p&gt;Até a metade do século passado, os clientes precisavam se deslocar até as lojas físicas para resolver problemas, buscar suporte ou devolver algum produto defeituoso. Por volta dos anos 1960, o telefone passou a ser o novo meio de comunicação entre consumidores e empresas e, posteriormente, os primeiros call centers ganharam espaço no serviço de atendimento ao consumidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em pouco tempo, o número de atendimento realizados pelos call centers cresceu e as ligações com ofertas de produtos passaram a ser uma realidade. Nos anos 1980, surge o termo ‘telemarketing’ e muitas empresas passaram a adotar este sistema para praticamente todas as questões que permeiam o relacionamento com o cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir da década de 1990, no Brasil, as vendas diretas via telefone foram deixadas um pouco de lado para a criação do Serviço de Atendimento ao Consumidor, o popular SAC. Essa nova função dos call center caracterizava uma fase mais receptiva, em que as empresas passaram a dar uma maior atenção à resolução dos anseios dos seus consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com a chegada do novo milênio e o avanço da tecnologia, o e-mail surge como um novo canal de contato com as empresas. Consumidores que se encontravam frustrados com a longa espera por atendimento via SAC telefônico, passaram a recorrer aos e-mails para solucionar suas dúvidas, solicitar ajuda com seus produtos e, até mesmo, fazer reclamações. Pouco tempo depois vieram os formulários de contato através dos sites das empresas que facilitaram ainda mais o contato via e-mail entre empresas e consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E como a tecnologia não cessa em evoluir diariamente, a atenção dada ao relacionamento com os clientes não deve ficar estagnada. Os consumidores de hoje estão cada vez mais exigentes com relação às suas experiências de consumo. O consumidor atual (também chamado de 3.0) é multiconectado e espera encontrar rapidez, facilidade e eficiência no atendimento de uma empresa em diversos canais de contato, principalmente naqueles em que vivenciam suas experiências online diárias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O SAC 3.0 ganha relevância no cenário atual por oferecer a integração entre os diversos canais de atendimento disponibilizados pelas empresas - telefone, e-mail, chat, mídias sociais, aplicativos próprios, chatbots e aplicativos de troca de mensagens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Seus principais objetivos são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Oferecer alternativas de contato mais convenientes ao usuário;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Disponibilizar o atendimento ao cliente 24x7;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Garantir agilidade ao atendimento e fornecer respostas rápidas às dúvidas e problemas;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Analisar um grande volume de dados para compreender e até prever as necessidades do consumidor;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tornar o atendimento cada vez mais personalizado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;A adoção de um sistema de SAC 3.0 tem a capacidade de potencializar a satisfação do cliente. A integração dos canais de atendimento - tornando o atendimento omnichannel - permite que a empresa reúna um grande volume de dados sobre seus clientes, que podem ser utilizados para conhecer melhor seu público-alvo e proporcionar experiências cada vez mais personalizadas de acordo com os perfis de seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Implantar um sistema de SAC 3.0 é investir em inovação e tecnologia. O mercado disponibiliza hoje diversas soluções que permitem a integração dos canais de atendimento, além de soluções que facilitam a interação entre pessoas e empresas, como os chatbots. Além disso, oferecer um SAC 3.0 também é investir nas pessoas e na melhoria do relacionamento. Para que essas opções de atendimento gerem laços de fidelidade com os consumidores, as pessoas por trás dos canais precisam ser capacitadas e engajadas. Quando a equipe trata o cliente como o centro de suas operações e de seus melhores esforços, ele se torna um admirador e promotor da sua marca.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 14 Mar 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/14/evolucao-dos-canais-de-atendimento.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/14/evolucao-dos-canais-de-atendimento.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como os chatbots podem atuar no funil de vendas da sua empresa</title>
        <description>&lt;p&gt;Nos últimos cinco anos, o interesse em torno dos chatbots tem crescido exponencialmente. Grandes empresas como Google, Facebook e Microsoft têm feito altos investimentos em tecnologias de inteligência artificial para aprimorar o desenvolvimento e funcionamento destes assistentes virtuais. Com isso, cresce o número de chatbots em desenvolvimento todos os dias - só no Brasil, estima-se que existam até o momento cerca de 8 mil bots em funcionamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com tanta atenção sendo dada aos chatbots, é natural que novas funcionalidades sejam atribuídas a eles constantemente. Se até pouquíssimo tempo o principal foco dos bots era o atendimento ao cliente, exercendo a função de FAQ (frequently asked questions), tirando dúvidas e fornecendo informações sobre pedidos e cadastro, agora o direcionamento é para o funil de vendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais do que estabelecer o relacionamento entre empresas e pessoas, os chatbots estão sendo voltados cada vez mais para auxiliar os potenciais clientes através do processo de compra. A definição de funil de vendas tende a variar, mas em geral inclui as fases de atenção, interesse, decisão e ação. A seguir, abordaremos como os chatbots podem atuar em cada fase do funil.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;atenção&quot;&gt;Atenção&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É o estágio inicial do funil, no qual o potencial cliente descobre um produto ou serviço pela primeira vez. Ele pode chegar a este estágio através de diversos meios, como anúncios televisivos, propagandas em sites e redes sociais, vídeos, e-mail e agora, provavelmente, através de chatbots.
Nesta primeira fase, o bot é responsável por estabelecer uma relação com o usuário, mostrando-se disponível para ajudar e solucionar dúvidas. Um bom relacionamento é indispensável no processo de transformar um visitante em lead. Ao iniciar uma conversa com os usuários, o bot aproxima a empresa de seus visitantes, fazendo com que eles se envolvam com a marca.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;interesse&quot;&gt;Interesse&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Durante a segunda etapa do funil, o visitante passa a demonstrar interesse em algum produto ou serviço fornecido pela empresa e vai em busca de mais informações. Ele pode conduzir uma pesquisa online, solicitar informações através de e-mail ou buscar o contato com um vendedor. Mas, por que deixar que ele desvie a atenção do site da sua empresa para conseguir estas informações?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots - principalmente os baseados em inteligência artificial - conseguem lidar com as dúvidas do usuário e fornecer informações rapidamente e a qualquer horário do dia. Isso proporciona conveniência ao usuário, que não precisa realizar um grande esforço para obter as informações desejadas e nem esperar muito tempo pelas respostas. Os bots de IA também são capazes de aprender a cada interação e, assim, aumentar seu repertório de conhecimentos para futuras conversas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, através das experiências prévias de contato com o usuário e o seu histórico de buscas, o chatbot pode identificar e indicar produtos semelhantes aos que o usuário possa ter demonstrado interesse previamente, realizando assim estratégias de cross-selling e up-selling.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;decisão&quot;&gt;Decisão&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A fase de decisão aproxima o lead de concretizar a compra, pois é nesta etapa que ele decide se vale a pena fazer negócio com a empresa em questão. Os chatbots podem contribuir na tomada de decisão ao fornecer informações sobre os produtos quando solicitados ou ao enviar conteúdos relevantes ao usuário proativamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir dos dados coletados através das experiências entre o bot e os usuários, as equipes de marketing e vendas das empresas conseguem montar estratégias de marketing para casos específicos e prever o que funciona melhor visando a conversão de vendas. Com estes dados, os bots também auxiliam a identificar leads qualificados. Desta forma a empresa pode focar seus esforços e recursos naqueles que realmente têm interesse no que a empresa tem a oferecer.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ação&quot;&gt;Ação&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É o ponto de convergência de todas as fases anteriores, o momento em que o lead realiza a ação desejada pela empresa: a compra. Embora muitas vezes um atendente humano possa tomar o controle desta etapa, os chatbots estão cada vez mais preparados para finalizar o processo de venda sozinhos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se todas as demais fases são importantes no processo de venda, esta etapa é crucial e precisa ser bem planejada. Depois de tirar dúvidas, fornecer informações, despertar o desejo de compra e oferecer opções de produtos/serviços, o chatbot precisa estar pronto para finalizar a compra, demonstrando o carrinho de compras do usuário, informando valores e prazos de frete, oferecendo opções de pagamento e proporcionando a realização do pagamento através da própria interface do chat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso tudo resulta não somente na comodidade para o cliente, que agora não precisa navegar por páginas e páginas para realizar uma compra online, mas em benefícios para as empresas. Além de reduzir os custos com contratações nos setores de SAC e vendas e configurarem um investimento relativamente baixo, os chatbots quando aplicados a vendas auxiliam na retenção de clientes, reduzem o abandono de carrinho e aumentam a taxa de conversão de vendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo um infográfico desenvolvido pela empresa de eventos corporativos Kapow, empresas que priorizam a experiência do consumidor geram lucros 60% maiores que suas concorrentes. E mais, uma redução de 5% na deserção de clientes pode representar um aumento de 25% a 125% na rentabilidade de acordo com o tamanho da empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais alguns números de mercado identificados pela empresa de marketing Resultados Digitais:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Empresas que oferecem algum tipo de atendimento automatizado aumentam em 30% o ticket médio;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Essas mesmas empresas têm uma taxa de conversão até 10x maior;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elas obtêm até 75% de retenção no atendimento;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O custo por atendimento até 38% mais baixo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Implantar um bot de atendimento e vendas é, antes de mais nada, priorizar a experiência de seu cliente. Clientes satisfeitos se tornam promotores da sua marca e geram retorno financeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venha conversar conosco e descubra como os chatbots podem integrar o seu e-commerce e aproximar sua empresa de seus clientes.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/07/chatbots-para-vendas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/07/chatbots-para-vendas.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
