<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubots | Blog</title>
    <description>Blog da Ubots que reúne conteúdo sobre atendimento, chatbots, inteligência artificial e outros. Confira!</description>
    <link>http://ubots.com.br/blog/</link>
    <atom:link href="http://ubots.com.br/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 29 May 2017 17:43:22 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 29 May 2017 17:43:22 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.4.3</generator>
    
      <item>
        <title>Mitos e verdades sobre chatbots</title>
        <description>&lt;p&gt;Com a crescente atenção da mídia e interesse público sobre o tema, ganha força uma série de mitos sobre a realidade dos chatbots. Alguns deles até são possíveis no futuro, mas ainda não são uma realidade. Para desmistificar esse assunto vamos listar alguns dos principais mitos e explicar, como funcionam realmente os chatbots.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mito-1-chatbots-têm-capacidade-ilimitada&quot;&gt;Mito 1: Chatbots têm capacidade ilimitada&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Já falamos sobre isso em um dos nossos &lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/channel/UClPuz0n1vWrEk0RI0fsv9Ng&quot;&gt;vídeos&lt;/a&gt;. Muitos acham que o chatbot é uma máquina que uma vez ligada aprenderá tudo à medida que conversa com as pessoas até o ponto em que ganhará vida própria. Desculpe a decepção, mas (ao menos por enquanto) isso é apenas um enredo de filmes de ficção científica. Os chatbots são robôs virtuais capazes de interpretar perguntas e resolver problemas recorrentes, utilizando uma linguagem conversacional. Seu treinamento depende do registro de perguntas e respostas em uma base de dados, na qual ele será programado para realizar algumas combinações possíveis.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mito-2-chatbots-são-faq&quot;&gt;Mito 2: Chatbots são FAQ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esse é outro mito que chega a entristecer os chatbots! Se eles não são a inteligência mais avançada do universo, limitar seu uso para uma simples FAQ também está incorreto. Nas FAQs as pessoas clicam em perguntas já cadastradas e lêem respostas, igualmente cadastradas. Um chatbot pode ser programado para agir dessa forma? Pode! É o que chamamos de respostas baseadas em script. No entanto, seu potencial permite mais do que isso. Ao usar uma linguagem natural, ele absorve as perguntas dos usuários para escolher a melhor resposta.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mito-3-chatbots-e-assistente-virtuais-são-a-mesma-coisa&quot;&gt;Mito 3: Chatbots e Assistente virtuais são a mesma coisa&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Existem algumas linhas que diferenciam chatbots de assistentes virtuais. Podemos dizer que os chatbots possuem propósitos mais específicos (atendimento a clientes e compra de passagens aéreas por exemplo) e interação com os usuários via aplicativos de mensagens de texto. Já os assistentes virtuais (como Alexa da Amazon e Siri da Apple) estão mais ligados ao cotidiano de um usuário executando ações e provendo informações em um contexto mais amplo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mito-4-se-uma-empresa-implantar-chatbots-demitirá-toda-a-área-de-atendimento&quot;&gt;Mito 4: Se uma empresa implantar chatbots, demitirá toda a área de atendimento&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mito! Mesmo com as recentes evoluções a inteligência artificial ainda possui limitações e, por este motivo, os chatbots ainda não podem substituir totalmente o atendimento humano. Além disso, um dos usos mais eficientes da IA é “&lt;a href=&quot;https://www.cbinsights.com/blog/ai-vs-intelligence-augmentation-applications/&quot;&gt;aumentar a Inteligência humana&lt;/a&gt;”, ou seja, a aplicação de inteligência artificial e chatbots nos centros de atendimento será capaz de agilizar o atendimento, respondendo perguntas mais corriqueiras e oferecer mais insumos para os atendentes, provendo uma melhor experiência para o cliente.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mito-5-todo-chatbot-é-baseado-em-inteligência-artificial&quot;&gt;Mito 5: Todo chatbot é baseado em inteligência artificial&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Como mencionado anteriormente, os chatbots podem ser baseados em inteligência artificial mas também podem ser baseados em script. Um chatbot baseado em script é aquele que apresenta uma série de opções para você clicar e após o clique exibe uma resposta. Na &lt;a href=&quot;http://ubots.com.br/&quot;&gt;Ubots&lt;/a&gt;, por exemplo, geralmente os projetos contam com tecnologia híbrida, ou seja, questões simples como números de pedido, CPF, etc, são baseadas em script. Já perguntas mais abertas sobre produtos e serviços, podem ser baseadas em inteligência artificial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existem muitos outros mitos sobre os chatbots, mas não pretendemos esgotar todos eles aqui. Até porque, a criatividade humana não tem limites! Se você conhece algum mito que queira discutir, envie pra gente pelos nossos canais online. Quem sabe vira uma nova postagem. :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 May 2017 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/05/29/mitos-e-verdades-sobre-chatbots.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/05/29/mitos-e-verdades-sobre-chatbots.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Superdigital adota o uso de chatbot</title>
        <description>&lt;p&gt;Desde a última terça (9), usuários da &lt;a href=&quot;https://www.superdigital.com.br&quot;&gt;Superdigital&lt;/a&gt;, plataforma recém lançada pelo &lt;a href=&quot;https://www.santander.com.br&quot;&gt;Santander&lt;/a&gt;, contam com o apoio de um chatbot de atendimento. Baseado em inteligência artificial e linguagem natural, o bot é capaz de resolver algumas das principais dúvidas dos usuários, de forma integrada através do site e aplicativos móveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desenvolvido pela Ubots em conjunto com o time da &lt;a href=&quot;https://www.superdigital.com.br&quot;&gt;Superdigital&lt;/a&gt;, a solução interage em tempo real com os usuários que se cadastram para utilização dos serviços. Após dar as boas-vindas, ele fica disponível e, em caso de interação, busca interpretar a dúvida do usuário fornecendo respostas pré-cadastradas. Caso a pergunta não seja interpretada, ele oferece um menu de opções para que o usuário possa seguir adiante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo Marcos Alves, co-fundador da Ubots, os próximos passos serão a integração com os serviços da plataforma, fornecendo mais poder ao bot para resolver problemas de clientes 24 horas por dia, 7 dias por semana.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;a-plataforma&quot;&gt;A plataforma&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a href=&quot;https://www.superdigital.com.br&quot;&gt;Superdigital&lt;/a&gt; é uma fintech adquirida  pelo Santander, que promete transformar o jeito como as pessoas trocam dinheiro diariamente. Criada anteriormente como ContaSuper, a plataforma foi relançada no último dia 9 em São Paulo, já contando com 1 milhão de clientes. Por ser integrada ao sistema financeiro nacional, permite que usuários dos principais bancos possam trocar dinheiro entre si, como em uma conversa via chat. Esse é um dos grandes diferenciais da solução, que democratiza os serviços financeiros mesmo para não clientes do banco, com uma série de opções de conveniência.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;a-ubots&quot;&gt;A Ubots&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Especializada na criação de chatbots baseados em inteligência artificial, a startup lançada em 2016 desenvolveu uma plataforma própria que agiliza o processo de construção dos atendentes virtuais. A Ubots também foi responsável pela criação do Ben, chatbot da Rede Panvel de farmácias que já está em produção desde outubro de 2016.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 16 May 2017 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/05/16/superdigital-adota-uso-de-chatbot.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/05/16/superdigital-adota-uso-de-chatbot.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>O que são chatbots e por que eles são tendência</title>
        <description>&lt;p&gt;Você deve ter notado, recentemente, um aumento do interesse no entorno de Chatbots. Ao que tudo indica, a adoção dessa tecnologia deve aumentar drasticamente, o que fomenta o grande interesse da mídia. Nos principais veículos, em eventos de todos os portes, lá está o tema presente, despertando interesse e curiosidade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chatbots são softwares desenvolvidos para interagir com pessoas através de aplicativos de chat, como Facebook Messenger, Telegram e outros. Eles podem ser baseados em scripts ou em inteligência artificial, sendo que o último formato permite uma interação mais amigável, como uma conversa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De forma simplificada, você está conversando com um Chatbot quando você está utilizando um aplicativo de mensagens e quem está lhe respondendo do outro lado não é um ser humano, e sim, um software.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora o grande interesse nos chatbots seja recente, a tecnologia em si já tem bastante tempo. Para que você possa compreender um pouco melhor essa evolução, vamos voltar no tempo rapidamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 1950 Alan Turing, que é considerado o “pai” da informática, publicou pela primeira vez o que hoje é conhecido como &lt;a href=&quot;https://pt.wikipedia.org/wiki/Teste_de_Turing&quot;&gt;Teste de Turing&lt;/a&gt;. De forma simplificada, podemos dizer que o teste avalia a habilidade de um programa de computador se passar por um ser humano, em uma conversação em tempo real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No exemplo original, o teste deveria ser executado em uma forma de “jogo” onde um jogador humano (o juiz) conversa com outro humano e com uma máquina. Todos os participantes estão separados uns dos outros. Se o juiz não for capaz de distinguir, com segurança, a máquina do humano, diz-se que a máquina passou no teste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse teste foi o grande influenciador do desenvolvimento dos chatbots. Nas décadas que sucederam a publicação de Turing, vários pesquisadores criaram Chatbots com o objetivo de passar no Teste de Turing. Os destaques são:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;ELIZA:&lt;/strong&gt; considerado o primeiro Chatbot, criado no MIT em 1966 por Joseph Weizenbaum. Esse chatbot usava scripts e correspondência de padrões para entender e responder os usuários. O Script mais famoso criado simulava a conversa com um psicoterapeuta.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;A.L.I.C.E:&lt;/strong&gt; Criada em 1995 e inspirada em ELIZA é um dos mais famosos chatbots. Considera-se que ALICE foi uma evolução de ELIZA.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Com o passar dos anos e a evolução da tecnologia, diversos outros chatbots e  sistemas baseados em conversação começaram a surgir. Dentre os mais recentes destacam-se Watson da IBM, Siri, Cortana, Google Now e Google Allo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mas se, como foi mencionado, os Chatbots não são um conceito novo qual é o motivo por trás dessa verdadeira “revolução dos chatbots”. Por que agora?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Podemos considerar que agora, existe um ambiente muito propício para o crescimento na adoção de Chatbots. Os principais fatores desse ambiente são: o aumento do acesso à internet através de smartphones, o uso massivo de aplicativos de mensagens e a dificuldade que muitas pessoas têm de baixar aplicativos em seus smartphones. Além disso, o chat proporciona retorno imediato (ou quase) enquanto um e-mail pode demorar a ser retornado e uma ligação pode causar stress desnecessário.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grandes players de tecnologia vêm apontando para uma tendência de final da fase da internet de mídias sociais e o início da fase dos aplicativos e mensagens. Essa tendência é ratificada por um relatório da &lt;a href=&quot;http://www.businessinsider.com/the-messaging-app-report-2015-11&quot;&gt;Business Insider&lt;/a&gt; que mostra que a quantidade de usuários ativos mensalmente em aplicativos de mensagens ultrapassou a de aplicativos de mídias sociais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em resumo, as pessoas estão utilizando mais aplicativos de mensagens do que de mídias sociais.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro aspecto importante é que uma verdadeira revolução de Chatbots já foi iniciada e está em curso em um vizinho distante: A China. Lá, o aplicativo de mensagens Wechat possui uma plataforma de chatbots, de extremo sucesso, desde 2013, servindo de referência para outros mercados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots são extremamente adaptáveis. Um dos seus benefícios é o fato de estarem disponíveis para os usuários 24 horas por dia, sem interrupção. Quando baseados em inteligência artificial e com o treino adequado, eles são capazes de desempenhar diversas funções de alta relevância, como prestar atendimento a clientes, fornecer informações de forma proativa, dar informações específicas como status de um pedido, data de um show. Enfim, as possibilidades são infinitas e a tendência é se expandir cada vez mais.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 08 May 2017 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/05/08/o-que-sao-chatbots-e-por-que-eles-sao-tendencia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/05/08/o-que-sao-chatbots-e-por-que-eles-sao-tendencia.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chatbots para impulsionar as vendas no e-commerce</title>
        <description>&lt;p&gt;José, 24 anos, acaba de comprar um perfume no seu e-commerce favorito, ao final da compra, seleciona a opção de receber informações sobre a situação do pedido pelo Facebook Messenger. Dois dias depois ele recebe uma mensagem do Facebook Messenger, no seu celular, avisando que o seu pedido encontra-se com a transportadora e chegará em mais um dia. José agradece e aproveita para perguntar se a empresa possui uma colônia pós barba, o “atendente” responde que infelizmente não possui o produto em estoque, mas avisará assim que o produto estiver disponível.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;José agradece novamente e, ao final, fica sabendo que quem estava do outro lado da conversa não era um humano e sim um “chatbot”.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há um tempo plataformas de mensagens como o Facebook Messenger, Skype e Telegram eram responsáveis, unicamente, por intermediar conversas entre usuários humanos. As recentes evoluções em Inteligência Artificial e a criação de plataformas em torno desses aplicativos são os principais combustíveis para a ascensão dos chatbots.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Chatbots são softwares que utilizam inteligência artificial para conversar com pessoas através de aplicativos de mensagens.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Chatbots podem, por exemplo, disponibilizar produtos e serviços através de conversas e possuem potencial para ser o próximo grande passo na evolução das interações na internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em abril de 2016 Mark Zuckerberg, o criador do Facebook, &lt;a href=&quot;http://olhardigital.uol.com.br/pro/noticia/facebook-lanca-plataforma-de-robos-para-o-messenger/57116&quot;&gt;anunciou a plataforma&lt;/a&gt; que possibilita que empresas criem seus próprios chatbots e softwares atrelados ao Facebook Messenger. Entre outras afirmações, Zuckerberg disse: “você deveria ser capaz de enviar uma mensagem para uma empresa da mesma forma que envia a um amigo” e ainda afirmou: “você nunca mais terá de ligar para um call center”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em maio de 2016, logo após o lançamento, a plataforma do Messenger já contava com &lt;a href=&quot;http://g1.globo.com/tecnologia/noticia/2016/07/facebook-ja-tem-11-mil-robos-batendo-papo-no-messenger.html&quot;&gt;mais de 11 mil chatbots registrados&lt;/a&gt; e, desde então, vem sofrendo constantes evoluções para se tornar uma forma completa de interação entre as empresas e seus consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com o relatório da &lt;a href=&quot;http://www.kpcb.com/internet-trends&quot;&gt;KBPC sobre tendências da internet&lt;/a&gt;, os aplicativos de mensagem já ultrapassaram as mídias sociais como método preferido de comunicação da Geração Y (geração das pessoas que nasceram após os anos 80).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As gigantes empresas americanas de tecnologia como Google, Microsoft, Apple, IBM e Facebook estão conduzindo grandes avanços nas áreas de inteligência artificial e computação cognitiva. Essas empresas estão produzindo novos produtos e tecnologias a cada dia, além de estarem, constantemente, realizando aquisições de empresas menores que possuem inovações relevantes na área.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outras empresas de diversos setores e portes já estão tirando proveito de todos esses avanços e utilizando chatbots no Messenger para melhorar a comunicação com  seus clientes. Como são os casos do Banco Original, Vivo, CNN por exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algumas empresas de e-commerce também estão atentas a essa nova oportunidade e já lançaram os seus chatbots, a americana &lt;a href=&quot;http://digiday.com/brands/two-months-1-800-flowers-facebook-bot-working&quot;&gt;1-800 flowers&lt;/a&gt; (venda de flores), a europeia &lt;a href=&quot;https://www.skyscanner.net/news/tools/skyscanner-facebook-messenger-bot/&quot;&gt;Skyscanner&lt;/a&gt; (um dos principais sites de pesquisa de viagens do mundo) e a Panvel Farmácias (maior rede do sul do país) são exemplos disso. Segundo Chris McCann, presidente da 1-800 Flowers, após apenas alguns meses, mais de 70% das compras feitas pelo chatbot foi de novos clientes. Já Éthel Ribas, uma das responsáveis pelo serviço de atendimento ao cliente da Panvel Farmácias, relata que, em menos de 3 meses, houve uma perceptível melhora na qualidade e, principalmente, na capacidade do atendimento sem aumentar os custos operacionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo uma &lt;a href=&quot;http://www.abcomm.org/pesquisa-atendimento-no-ecommerce.php&quot;&gt;recente pesquisa&lt;/a&gt; da Associação Brasileira de Comércio Eletrônico (ABCom) 73% dos consumidores preferem falar com a empresa por um chat. No entanto, apesar deste alto índice, menos da metade das lojas estão utilizando essa ferramenta e algumas delas ainda escondem essa informação ao invés de colocá-la em destaque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As empresas de e-commerce devem se preparar para essa nova realidade e potencializar o atendimento aos clientes utilizando as plataformas de mensagens, especialmente o Facebook Messenger, como um novo canal automatizado e inteligente de SAC e vendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a sua empresa utiliza o &lt;a href=&quot;http://e-commerce.vtex.com/10-motivos-para-escolher-a-plataforma-de-e-commerce-vtex&quot;&gt;sistema de e-commerce da VTEX&lt;/a&gt;, saiba que já pode contar com um chatbot no Facebook Messenger.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Ubots, parceira da VTEX e desenvolvedora do chatbot da rede de Farmácias Panvel, desenvolveu uma plataforma de chatbots totalmente integrada ao sistema da VTEX e ao Facebook Messenger. Por meio dessa plataforma, o seu e-commerce possuirá um atendimento automatizado e inteligente alcançando seus clientes onde eles estão. Acompanhamento de status de pedidos, SAC, busca e vendas de produtos são apenas alguns exemplos das opções que você pode disponibilizar através dessa plataforma.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/e-commerce/2017/01/04/chatbots-para-impulsionar-as-vendas-no-e-commerce.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/e-commerce/2017/01/04/chatbots-para-impulsionar-as-vendas-no-e-commerce.html</guid>
        
        
        <category>e-commerce</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
