<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubots | Blog</title>
    <description>Blog da Ubots que reúne conteúdo sobre atendimento, chatbots, inteligência artificial e outros. Confira!</description>
    <link>http://ubots.com.br/blog/</link>
    <atom:link href="http://ubots.com.br/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 17:44:45 -0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2018 17:44:45 -0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.0</generator>
    
      <item>
        <title>Chatbot: conheça o novo membro da sua equipe</title>
        <description>&lt;p&gt;Você já imaginou dividir seu ambiente de trabalho com um robô? Sim, parece algo saído de um filme de ficção científica, mas nem tudo é o que parece e esta é uma realidade mais do que plausível: já é real!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, calma! Não estamos falando de um robô estruturado para se parecer com um humano… bom, quase isso. Estamos falando dos chatbots, ferramentas conversacionais construídas a partir de inteligência artificial que atuam como atendentes virtuais através de chats e aplicativos de mensagens instantâneas. Embora os chatbots não tenham um corpo simulando a estrutura física humana, eles são programados para interagir em situações de diálogo, resolvendo problemas e disponibilizando informações tal como um humano faria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chatbots baseados em inteligência artificial conseguem responder a uma série de dúvidas e solicitações, filtrando as mensagens recebidas pelos SACs das empresas e agilizando, assim, o atendimento daquelas solicitações mais complexas e específicas - essas, sim, ainda realizadas por atendentes humanos. Eles também têm a capacidade de aprender a partir de exemplos de atendimentos prévios, informações sobre produtos e serviços ou a partir da própria interação com os usuários e seu repertório de atendimento pode estar em constante desenvolvimento através dos retreinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas você deve estar se perguntando: se esses robôs são capazes de interagir com as pessoas através dos chats e resolver problemas, as empresas não precisarão mais de atendentes humanos? Isso não é verdade. Os chatbots são, sim, ferramentas automatizadas inteligentes com a habilidade de reconhecer diálogos, aferir intenções a partir deles e disponibilizar informações ou propor soluções a partir delas, mas ainda são uma tecnologia limitada e em fase de desenvolvimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A linguagem humana é muito complexa e cheia de particularidades que somente outro humano é capaz de compreender completamente. Embora as tecnologias de processamento de linguagem natural estejam evoluindo a cada dia, os chatbots ainda são muito limitados neste sentido e, por vezes, não serão capazes de compreender solicitações mais complexas. Nestes casos, a conversa é redirecionada a um atendente humano, que se baseará nas informações previamente obtidas pelo bot para fornecer um atendimento personalizado e mais eficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, diferente daquilo que se imagina, os robôs não estão aqui para substituir os humanos, mas, sim, para nos auxiliar. E cada vez mais se observa a necessidade de tê-los como apoio no serviço de atendimento ao cliente, uma vez que ajudam as empresas a reduzirem gastos, ampliarem sua capacidade de atendimento e resolução de problemas e aumentar o nível de satisfação de seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a sua empresa, já #DisseOlá aos chatbots?&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/06/chatbot-conheca-o-novo-membro-da-sua-equipe.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/06/chatbot-conheca-o-novo-membro-da-sua-equipe.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como os chatbots podem reduzir as reclamações na sua empresa</title>
        <description>&lt;p&gt;Lidar com as reclamações dos clientes nunca é uma tarefa fácil, nem mesmo para agentes de serviço de atendimento ao consumidor experientes. Clientes insatisfeitos - e até mesmo irritados - demandam atenção e cuidado no atendimento para que sua reclamação seja esclarecida e resolvida e ele retorne a fazer negócios com a empresa. Na maioria dos casos, as reclamações dos clientes são oriundas de serviço/atendimento de má qualidade, ao invés de algum problema ocorrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para que se possa reduzir o número de reclamações, é preciso qualificar o serviço ou atendimento e prevenir situações que possam gerar descontentamento. Por exemplo: se um banco experiencia uma falha no funcionamento de seu aplicativo mobile, suas reclamações serão drasticamente reduzidas caso ele informe aos seus clientes sobre o problema antes mesmo que estes possam experienciá-lo também. Se o banco não informar seus clientes de antemão, ao notarem que o aplicativo está com problemas em seu funcionamento, estes irão bombardear os canais de atendimento do banco com reclamações, tornando mais difícil o processo de atendimento delas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os clientes precisam sentir que não é necessário um esforço muito grande para se comunicar com a empresa. Outros fatores que auxiliam na redução das reclamações de clientes são o tempo de espera em um atendimento, a falha na obtenção de informações corretas, a dificuldade de encontrar soluções para problemas apontados e o difícil e/ou exaustivo acesso aos canais de atendimento ao consumidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E é aí que entram os chatbots como uma alternativa eficaz na diminuição das reclamações contra as empresas. Estes atendentes virtuais estão disponíveis para interagir com os clientes 24 horas por dia, 7 dias por semana, 365 dias no ano. Integrados aos sistemas das empresas e programados de acordo com a personalidade que a empresa quer de transmitir aos seus clientes, os chatbots reduzem o tempo de espera por um atendimento, fornecem informações assertivas e propõem soluções para os problemas apontados pelos usuários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disponíveis em plataformas de chat integradas aos sites das empresas ou até mesmo em aplicativos de mensagens instantâneas - tais como Facebook Messenger, Telegram, Skype - os chatbots configuram uma ferramenta de fácil acesso aos usuários que querem solucionar problemas, tirar dúvidas, fazer solicitações e até mesmo reclamações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por agilizarem e facilitarem o processo de interação entre clientes e empresas, os chatbots estão ajudando as empresas a reduzirem o número de reclamações recebidas e aumentar o nível de satisfação dos clientes, somando cada vez mais clientes fieis.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/31/como-chatbots-podem-reduzir-reclamacoes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/31/como-chatbots-podem-reduzir-reclamacoes.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Retrospectiva 2017</title>
        <description>&lt;p&gt;Crescimento. Se tem uma palavra que pode descrever bem como foi o ano de 2017 para a Ubots é crescimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosso segundo ano de atuação foi marcado pelo constante desenvolvimento de novas funcionalidades e o aprimoramento de nossos chatbots. Destacamos, entre os avanços, a integração com o Skype e com os aplicativos de nossos clientes, o lançamento do WebChat, as APIs de integração entre os clientes e a Ubots e o lançamento da nossa plataforma de atendimentos e da interface de treinamento autônomo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 também foi o ano em que novas empresas #DisseramOlá aos chatbots e confiaram na Ubots para levar inovação e tecnologia aos seus serviços de atendimento. Contar com empresas como Sicredi, Agco, Santa Casa, Nacional, Superdigital e Quanta como clientes só reforça nosso sentimento de que todo nosso trabalho tem rendido grandes frutos e parcerias singulares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao longo do ano, tivemos a oportunidade de palestrar em diversos eventos (alguns dos quais mencionamos abaixo), nos quais foi possível não somente relatar nossas experiências e cases de sucesso, como trocar conhecimentos com os mais variados profissionais da área de tecnologia. Tivemos, também, a oportunidade de patrocinar o evento Bot Experience Day, um seminário sobre bots, assistentes pessoais virtuais e inteligência artificial, ocorrido em São Paulo em novembro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TechParty, Faccat (Abril)
IX TELECOMPTEC, Universidade LaSalle (Maio)
5º Salão de Iniciação Científica, Faculdade Senai (Junho)
Conecta, Faculdades Integradas São Judas Tadeu (Outubro)
Meetup de Chatbots, organizado pela Trinca (Outubro)
The Developers Conference (Novembro)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em setembro firmamos uma parceria com a ViaFlow, parceira da IBM há 14 anos, para projetos que envolvam a construção de chatbots com IBM Watson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E o mês de novembro estabeleceu um novo marco para a empresa com a nossa mudança de casa. Agora, com um escritório amplo e bem localizado, estamos prontos para receber novos clientes e seguir atendendo nossos clientes com qualidade e comprometimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2018, venha conversar conosco e #DigaOlá aos chatbots!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/institucional/2018/01/29/retrospectiva-2017.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/institucional/2018/01/29/retrospectiva-2017.html</guid>
        
        
        <category>institucional</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>WhatsApp for Business chega ao Brasil</title>
        <description>&lt;p&gt;O WhatsApp, aplicativo de mensagens instantâneas com o mais rápido crescimento do mundo, tem atualmente cerca de 1 bilhão de usuários ativos diariamente trafegando mais de 55 bilhões de mensagens todos os dias. Só no Brasil, um dos países com o maior número de usuários da rede social, o aplicativo atingiu a marca de 120 milhões de usuários em maio de 2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De olho no crescimento exponencial da rede e no uso cada vez maior do aplicativo por parte de pequenas e médias empresas como canal de comunicação com seus consumidores, a Facebook Inc. lançou oficialmente esta semana uma nova ferramenta: o WhatsApp Business - disponível também no Brasil a partir desta quinta-feira (25/01).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ferramenta é gratuita e está disponível para download em aparelhos do sistema Android através da Google Play Store. O WhatsApp Business surge para facilitar a comunicação entre empresas e clientes. Com ele é possível automatizar, classificar, analisar e responder as mensagens rapidamente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sobre-o-aplicativo&quot;&gt;Sobre o aplicativo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;perfil-comercial&quot;&gt;Perfil comercial&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Crie um perfil comercial com informações úteis para seus clientes, como seu endereço, descrição da sua empresa, endereço de e-mail e website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/img/whatsapp-intro.jpg&quot; style=&quot;width:80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;respostas-rápidas&quot;&gt;Respostas Rápidas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Com a ferramenta de Respostas Rápidas, você pode salvar mensagens que são enviadas com frequência e reutilizá-las para responder as perguntas recorrentes sem demora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/img/whatsapp-business-account.png&quot; style=&quot;width:80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mensagens-automatizadas&quot;&gt;Mensagens automatizadas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;É possível definir uma mensagem automática para quando não conseguir responder aos seus clientes, assim eles são informados sobre quando receberão uma resposta. Você também pode configurar uma saudação para apresentar sua empresa aos seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/img/whatsapp-wab.jpg&quot; style=&quot;width:80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;estatísticas-do-fluxo-de-mensagens&quot;&gt;Estatísticas do fluxo de mensagens&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para avaliar se a comunicação com os clientes está sendo bem-sucedida, as empresas podem consultar as estatísticas das mensagens. A área de métricas do WhatsApp Business exibe números como o de mensagens lidas para que seja possível identificar pontos a serem melhorados no atendimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/img/whatsapp-metricas.png&quot; style=&quot;width:80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente, as diretrizes do WhatsApp ainda não permitem a integração de chatbots na plataforma. O lançamento desta ferramenta pode ser um indicativo de que este poderá ser um próximo passo para a Facebook Inc.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/tecnologia/2018/01/25/whatsapp-for-business-chega-ao-brasil.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/tecnologia/2018/01/25/whatsapp-for-business-chega-ao-brasil.html</guid>
        
        
        <category>tecnologia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>As limitações dos chatbots no atendimento ao cliente</title>
        <description>&lt;p&gt;Chatbots são ótimos e quanto a isso não restam dúvidas. Além de fáceis e divertidos de usar, eles têm se mostrado verdadeiros impulsionadores da mudança no que concerne o setor de atendimento ao cliente. Por serem uma ferramenta de comunicação automatizada, podem trabalhar 24 horas por dia e desafogar o fluxo de mensagens recebidas pelos atendentes das empresas, permitindo que estes concentrem seus esforços em atendimentos mais complexos e específicos.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;text-align: justify; padding-bottom: 35px;&quot;&gt;
Mas nem só de qualidades são feitos estes atendentes virtuais. Toda e qualquer tecnologia criada até hoje passou - e continua passando - por diversas etapas desde sua concepção até sua consolidação. E como não poderia ser diferente, os chatbots ainda estão em fase de desenvolvimento e aprimoramento. Sendo assim, ainda há limitações quanto ao uso destas ferramentas conversacionais.
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Uma primeira limitação que pode ser apontada tem relação com o progresso da tecnologia adotada na criação dos chatbots. Embora boa parte dos chatbots utilizem inteligência artificial para adentrar no contexto da conversa e inferir a intenção do usuário (seja ela positiva ou negativa), essa tecnologia ainda é bastante limitada e não permite ao desenvolvedor imprimir no robô a mesma flexibilidade e capacidade analítica do ser humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por não conseguir simular tais características essenciais da comunicação humana, a comunicação do chatbot tende a ser impessoal e fria. Mesmo que a empresa opte por adotar uma personalidade mais extrovertida na programação de seu robô, este não conseguirá transitar entre as particularidades do diálogo humano, pois ainda lhe falta inteligência para compreender o usuário no que diz respeito às suas expectativas e intenções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa limitação faz com que os chatbots continuem a ocupar o mesmo status no relacionamento com os clientes por algum tempo ainda: o de assistir o atendimento humanizado, e não substituí-lo completamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fim, pode-se dizer que o fato de os chatbots serem uma tecnologia recentemente explorada no serviço de atendimento ao consumidor ainda os torna um grande desconhecido da população geral. Enquanto nos Estados Unidos as inteligências artificias interativas já vêm sendo utilizadas desde a década de 1960 e têm experienciado um grande crescimento no número de empresas que as adotam no suporte ao cliente, ainda há países onde a tecnologia é pouco conhecida, a exemplo da França - onde metade da população nunca ouviu falar de chatbots e apenas 5% das empresas os utilizam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora as ferramentas conversacionais que fazem uso de inteligência artificial não sejam uma tecnologia recente, foi apenas com a Conferência Anual do Facebook de 2015, quando Mark Zuckerberg anunciou seus planos para a implantação de chatbots via aplicativo Messenger, que passou-se a observar um maior interesse e exploração dos chatbots. E a partir de 2017 constata-se o boom no desenvolvimento de plataformas e APIs para integração de chatbots.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há, ainda, um longo caminho a ser trilhado pelos desenvolvedores e designers de chatbots, mas o que se pode afirmar é que estes novos atendentes virtuais chegaram para ficar e revolucionar a interação entre clientes e empresas.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/24/as-limitacoes-dos-chatbots-no-atendimento-ao-cliente.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/24/as-limitacoes-dos-chatbots-no-atendimento-ao-cliente.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>O brasileiro está se tornando um omnishopper</title>
        <description>&lt;p&gt;Segundo o estudo The Shopper Story realizado pela Criteo em 2017, cerca de 79% dos consumidores brasileiros têm adotado o hábito de compras multicanal. Isto é, realizam compras tanto pelos canais online quanto pelas lojas físicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesquisa aponta, ainda, que a maioria dos consumidores fazem o primeiro contato com o produto na loja física, para depois concluir a compra através do varejo online. Se comparados aos consumidores que ainda não adotaram o comportamento multicanal, os omnishoppers (ou omniconsumidores, em português) tendem a gastar 7% a mais em compras online e 44% a mais no varejo tradicional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A maioria destes consumidores (29%) adota o showrooming com frequência - isto é, quando o cliente tem o primeiro encontro com o produto em uma loja física, mas o compra online. Apenas 20% dos clientes segue o caminho oposto, pesquisando produtos pela internet e finalizando a compra em uma loja física. E mais, cerca de 50% dos consumidores consideram os sites e aplicativos de varejo mais influentes no processo de compra do que o boca a boca, os mecanismos de busca ou mesmo as redes sociais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Levando em consideração este aumento no hábito de compras multicanal do consumidor brasileiro, as empresas do ramo varejista precisam estar preparadas para a demanda de atendimento em seus canais online. Além disso, considerando que estamos realizando cada vez mais tarefas em paralelo ao longo do dia, torna-se necessário manter-se disponível aos clientes mesmo após o horário comercial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atentas à essa realidade, as empresas têm encontrado nos chatbots uma ferramenta eficiente para se manterem à disposição dos clientes 24 horas por dia e 7 dias por semana, visto que o impulso de compra pode ocorrer a qualquer momento do dia. E mais do que apenas disponibilizar produtos e serviços de maneira fácil e rápida aos consumidores, os chatbots também são capazes de detalhar a situação dos pedidos realizados, checar pontuações em programas de fidelidade e outras informações relevantes ao cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes atendentes virtuais podem ser incorporados tanto aos sites das empresas como a aplicativos de mensagens - como Facebook Messenger, Skype, Telegram, entre outros. Por serem aplicativos de troca mensagem muito populares e acessíveis através da maioria dos smartphones, a comunicação entre os consumidores e as empresas se torna muito mais fácil e natural. E por estarem integrados aos sistemas das empresas, os chatbots conseguem disponibilizar informações mais rapidamente e de forma mais assertiva que o atendimento humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao automatizar estas atividades, as empresas conseguem reduzir custos e redirecionar o tempo de seus atendentes para atividades mais estratégicas e complexas. Mais ainda, ao reduzir o tempo de espera por atendimento e facilitar o acesso às informações através do uso de chatbots, é possível observar um aumento na satisfação e uma melhor percepção do cliente em relação à empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a sua empresa, já conta com o auxílio dos chatbots em seus canais online?&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/17/o-brasileiro-esta-se-tornando-um-omnishopper.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/17/o-brasileiro-esta-se-tornando-um-omnishopper.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como os chatbots podem melhorar a experiência do consumidor?</title>
        <description>&lt;p&gt;Um consumidor não vai se importar de pagar um pouco mais para uma empresa que reduz seu tempo de compra ao oferecer assistência rápida na escolha de produtos ou no momento de finalizar a compra. Um paciente não se importará de pagar uma taxa a mais para um plano de saúde que prontamente fornece consultas e serviços úteis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os consumidores de hoje não estão apenas comprando um produto ou serviço, eles estão adquirindo uma experiência. E estão dispostos a pagar um preço mais alto pela melhor experiência do cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots estão rompendo com a maneira com que empresas e clientes costumavam interagir e cada vez mais empresas, organizações sem fins lucrativos e governos estão aproveitando a capacidade dos chatbots de fazer a diferença na experiência do consumidor. Embora os chatbots sejam assistentes virtuais, eles estão causando um impacto real. Entenda como:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1-oferecendo-uma-experiência-personalizada&quot;&gt;1. Oferecendo uma experiência personalizada&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots podem trabalhar harmoniosamente com o ecossistema da TI e auxiliar as empresas a entregar uma experiência do consumidor personalizada baseada no perfil do cliente, suas solicitações anteriores ou reclamações. A personalização fortalece o consumidor, o que pode fazer com que ele passe de um cliente comum a um cliente fiel.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-tornando-a-conversa-interativa-e-cativante&quot;&gt;2. Tornando a conversa interativa e cativante&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O Processamento de Linguagem Natural (PLN), o bloco fundador dos chatbots de inteligência artificial conversacional, faz do chatbot um cavalo de tróia que consegue adentrar no contexto da conversa e decodificar sua intenção (positiva ou negativa), permitindo, assim, que a ferramenta responda ao usuário naturalmente como um humano o faria. Curiosamente, o PLN consegue encontrar padrões de sentimentos em um volume de interações com os clientes, o que as empresas podem usar como alavanca para melhorar seus processos e operações.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-tornando-as-entregas-mais-rápidas&quot;&gt;3. Tornando as entregas mais rápidas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chatbots fazem com que as informações e serviços sejam facilmente acessíveis aos consumidores através de qualquer smartphone ou computador. Por exemplo, chatbots bancários como Nina (Suécia), Erica (Bank of America) , Eno (Capital One), Aida (SEB) e Wells Fargo (Wells Fargo) estão auxiliando os clientes de seus respectivos bancos no acesso à informação e na realização de transações bancárias de forma rápida e fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O chatbot de serviços de saúde, Lark, atua como um instrutor de saúde e dá dicas sobre saúde e atividades físicas para que as pessoas tenham uma vida mais saudável. O chatbot está ajudando as empresas a construir uma equipe de trabalho saudável e as seguradoras a conter reivindicações de seguro de saúde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-entregando-soluções-rapidamente&quot;&gt;4. Entregando soluções rapidamente&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A rotatividade de clientes é como um buraco em um recipiente: se não for consertado a tempo, esvaziará o recipiente. Felizmente, os chatbots são uma solução que repara bem este buraco, desde que sua conversação seja inspirada atentamente. Desenvolvedores e designers de chatbots precisam aprender sobre satisfação dos clientes e rotatividade, além de entender os prós e contras do framework de chatbots que utilizam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Texto traduzido a partir do &lt;a href=&quot;https://chatbotsjournal.com/how-can-chatbot-increase-customer-experience-cx-1db70035403f&quot;&gt;Chatbots Journal&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/05/como-chatbots-melhoram-experiencia-do-consumidor.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/05/como-chatbots-melhoram-experiencia-do-consumidor.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Venha trabalhar na Ubots!</title>
        <description>&lt;p&gt;Estamos contratando desenvolvedores backend que saibam escrever um bom código (clean code) e que possuam experiência com desenvolvimento ágil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A oportunidade é para trabalhar com Chatbots e produtos de softwares que aplicam inteligência artificial em uma empresa em pleno crescimento.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O desenvolvedor terá a oportunidade de, entre outras tecnologias, trabalhar com:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Groovy e Java / JVM&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AWS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ansible&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Git&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Postgresql&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Docker&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para esta vaga, ser especialista em frameworks ou linguagens não é importante. O principal é ser um ótimo desenvolvedor. Buscamos profissionais proativos, comprometidos, que tenham disponibilidade e interesse em aprender e se manter atualizados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Topa encarar este desafio?
Envie seu currículo com Github para &lt;a href=&quot;mailto:oportunidades@ubots.com.br&quot;&gt;oportunidades@ubots.com.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/oportunidades/2018/01/03/oportunidade-desenvolvedor-backend.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/oportunidades/2018/01/03/oportunidade-desenvolvedor-backend.html</guid>
        
        
        <category>oportunidades</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Um resumo da trilha de chatbots do TDC Porto Alegre 2017</title>
        <description>&lt;p&gt;No sábado dia 11 de novembro, tive a imensa satisfação de participar do &lt;a href=&quot;http://www.thedevelopersconference.com.br/tdc/2017/portoalegre/trilhas&quot;&gt;The Developer’s Conference&lt;/a&gt; Porto Alegre. Fui, juntamente com o &lt;a href=&quot;https://twitter.com/jacksonfdam&quot;&gt;Jackson Mafra&lt;/a&gt;, coordenador da trilha de &lt;a href=&quot;http://www.thedevelopersconference.com.br/tdc/2017/portoalegre/trilha-chatbots-e-interfaces-conversacionais&quot;&gt;Chatbots e Interfaces Conversacionais&lt;/a&gt;, onde contamos com excelentes palestras e palestrantes que expuseram um pouco do cenário atual dos chatbots no Brasil.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posso afirmar que começamos a trilha com o pé direito. O &lt;a href=&quot;https://twitter.com/dcollioni&quot;&gt;Douglas Collioni&lt;/a&gt; mostrou os principais desafios enfrentados pela Superplayer para desenvolver e manter um “chatbot produto”. Para quem não sabe, a ideia da Superplayer de utilizar chatbots para transmitir suas músicas foi tão diferenciada que eles acabaram virando &lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/forbes/welcome/?toURL=https://www.forbes.com/sites/mnewlands/2017/03/23/this-brazilian-streaming-music-player-is-challenging-spotify-using-chatbots/&quot;&gt;notícia internacional&lt;/a&gt; por isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Douglas nos mostrou como foi realizado o piloto do chatbot, que contou com um primeiro &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Wizard_of_Oz_experiment&quot;&gt;teste manual&lt;/a&gt; no whatsapp, indo para a utilização do chatbot dentro do aplicativo da própria empresa, passando pelo slack e indo até a publicação do &lt;a href=&quot;https://www.messenger.com/t/SuperplayerBR&quot;&gt;bot no messenger&lt;/a&gt;. Achei muito interessante como a junção de duas ferramentas, elasticsearch e wit.ai, foram fundamentais para entregar uma ótima experiência na busca de músicas, artistas e playlists.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O segundo palestrante mostrou que o altíssimo nível da trilha permaneceria o mesmo durante o dia todo. O &lt;a href=&quot;https://medium.com/@grobelr&quot;&gt;Ricardo Grobel&lt;/a&gt; falou sobre relações entre chatbots e &lt;a href=&quot;https://www.thinkwithgoogle.com/marketing-resources/micro-moments/how-micromoments-are-changing-rules/&quot;&gt;micro-momentos&lt;/a&gt; respondendo a pergunta:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Mas se os chatbots estão ai há tanto tempo, porque agora?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ricardo nos mostrou que os chatbots reduzem os passos necessários para as pessoas satisfazerem suas necessidades, criando uma melhor experiência nas interações e que isso está totalmente alinhado com uma recente mudança de comportamento de consumidores usuários da internet. O Ricardo também nos deu dicas sobre o que esperar da plataforma do whatsapp e dos quais são os próximos passos do messenger, mas essas dicas só quem estava lá vai saber!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/daiane-novaes-5a2a5484/&quot;&gt;Daiane Novaes&lt;/a&gt; e a &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Isafrobreak&quot;&gt;Isabelli Gonçalves&lt;/a&gt; fizeram uma excelente apresentação na qual mostraram que criar um chatbot vai muito além da programação, que o conteúdo provido e o entendimento do contexto é essencial ao sucesso de um bot. As gurias revelaram que não há mágicas, mas sim muito trabalho e inteligência para projetar o bot, entender o contexto do cliente e gerar conteúdo levando uma boa experiência para os chatbots de atendimento ao consumidor. Daiane e Isabelli demonstram que, mesmo em um evento técnico para desenvolvedores, uma visão diferenciada e ampla do problema faz toda diferença!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na volta do almoço, ao retornar a sala, me deparo com muitos fios, lâmpadas e chips eletrônicos sobre a mesa. Me pergunto: “O professor pardal vai palestrar?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não! Estava começando a palestra do &lt;a href=&quot;https://twitter.com/bgastaldi&quot;&gt;Bruno Gastaldi&lt;/a&gt; sobre automação Industrial e residencial com chatbots. Não sei se foi proposital, mas o Bruno não deixou o pessoal ter aquela leve sonolência pós almoço fazendo uma das palestras mais interativa do dia. Bruno nos disse que um grande e recente avanço tecnológico está viabilizando, economicamente, a automação residencial. Ele mostrou alguns dados e exemplos mas, o mais incrível, foi poder, no meio da palestra, falar com um Bot no Telegram que acendia e apagava uma lâmpada na mesa do palestrante. Imaginem se os espectadores não tentaram quebrar o chatbot do Bruno de todas as formas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo após, a &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/cohen-dani&quot;&gt;Danielle Cohen&lt;/a&gt; nos deu uma verdadeira aula sobre indicadores de desempenho para chatbots. Ela falou sobre o famoso “Gatilho de Confusão”, taxa de retenção além de outros indicadores e métricas que devem ser acompanhados em chatbots em produção, sempre contextualizando com a sua experiência no desenvolvimento e acompanhamento de chatbots.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na segunda metade da sua apresentação a Danielle mostrou um pouco mais da ferramenta de análise de bots &lt;a href=&quot;https://chatbase.com/&quot;&gt;Chatbase&lt;/a&gt; e, ao final, frisou:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Não adianta ter bot se não sabemos se ele está fazendo um bom trabalho!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Uma breve pausa nas palestras para um provocativo &lt;a href=&quot;http://agiletrendsbr.com/fishbowls/&quot;&gt;Fishbowl&lt;/a&gt; conduzido pelo TDC Rockstar &lt;a href=&quot;https://twitter.com/dwildt&quot;&gt;Daniel Wildt&lt;/a&gt; juntamente comigo e com o Jackson. O Tema principal foi: como desenhar a conversa do seu chatbot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Discutimos se os chatbots são realmente uma tendência ou somente um hype, concluo que são uma real tendência, mas devem ser utilizados em problemas nos quais eles trazem uma melhor experiência ao usuário resolvendo um problema real. Conversamos sobre os desafios de IA relacionados aos agentes conversacionais; concluo que a Inteligência Artificial ainda tem bastante a evoluir, mas que não dependemos somente disso para poder criar bons chatbots agora. Também falamos sobre como os papéis e profissões estão se adaptando para a criação de chatbots; entendo que não temos definições claras de papéis, mas temos sim necessidades de pessoas cuidando de UX, conteúdo, treinamento e desenvolvimento dos bots.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foram muitos os tópicos abordados e a participação dos palestrantes e espectadores foi enriquecedora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A essa hora a trilha já havia superado todas minhas expectativas e então fomos para &lt;a href=&quot;http://www.thedevelopersconference.com.br/tdc/2017/portoalegre/trilha-stadium-sabado&quot;&gt;Stadium&lt;/a&gt;. O &lt;a href=&quot;https://twitter.com/maedabr&quot;&gt;Andherson Maeda&lt;/a&gt; impressionou o público com um trabalho de pesquisa no qual ele utilizou Deep Learning para criar um chatbot sem a necessidade de definir regras e padrões manualmente. Ele utilizou, entre outras, as suas próprias conversas do whatsapp para criar um agente conversacional e nos mostrou o quão relevantes e próximos da sua forma de se comunicar foram os resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Maeda nos trouxe algumas das maiores novidades em pesquisa na área, um breve histórico sobre o assunto e ainda nos mostrou importantes conceitos, como, por exemplo, a diferenciação acadêmica feita entre chatbots e agentes orientados a tarefas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltando para nossa trilha e quase no final do dia, a &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/anita-raquel-da-silva-01291520/&quot;&gt;Anita Raquel da Silva&lt;/a&gt; nos apresentou seu belo trabalho utilizando chatbots para melhorar a comunicação com os alunos da UFRGS. Ela mostrou as possibilidades de utilizar &lt;a href=&quot;http://www.alicebot.org/aiml.html&quot;&gt;AIML&lt;/a&gt; no contexto educacional como ferramenta para suprimir a falta, momentânea, de professores e tutores ajudando alunos a tirar dúvidas e obter conteúdos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A troca de informações e dicas durante a palestra da Anita foi incrível! Não se surpreendam se ouvirem falar de uma junção do trabalho dela com a pesquisa do Andherson Maeda somados a comunidade do &lt;a href=&quot;https://moodle.org/?lang=pt_br&quot;&gt;moodle&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para fechar com chave de ouro o meu amigo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mvalvess&quot;&gt;Marcos Alves&lt;/a&gt; juntamente com a &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/%C3%A9thel-de-almeida-ribas-7b4133113/&quot;&gt;Éthel Ribas&lt;/a&gt; realizaram um verdadeiro dueto! Foi excepcional o entrosamento e a forma que os dois encontraram para apresentar os desafios de ambos os lados:  de quem desenvolve e implementa e de quem compra e aplica um chatbot para o atendimento ao consumidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marcos falou sobre o modelo de concepção, NLP, execução de MVP, tecnologias empregadas e a anatomia de um chatbot, sempre com a Éthel trazendo uma visão de negócios que ia desde a sua “desconfiança” com a proposta, das preocupações do seu time de atendimento chegando ao atual estágio onde o chatbot &lt;a href=&quot;https://www.messenger.com/t/panvelfarmacias&quot;&gt;Ben&lt;/a&gt; a ajuda a ter um dos melhores índices de atendimento ao consumidor do Brasil com redução de custos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse foi um resumo sobre o que rolou na trilha de chatbots no TDC Porto Alegre de 2017. Meu agradecimento especial a &lt;a href=&quot;https://twitter.com/yarasenger&quot;&gt;Yara Senger&lt;/a&gt; e a toda &lt;a href=&quot;https://twitter.com/TheDevConf&quot;&gt;organização do TDC&lt;/a&gt; pelo espaço concedido e por acreditar na trilha, ao público que prestigiou a trilha, aos palestrantes com os quais eu aprendi muito e ao &lt;a href=&quot;https://twitter.com/jacksonfdam&quot;&gt;Jackson Mafra&lt;/a&gt; que foi mais do que fundamental para a organização e o sucesso da trilha.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/11/20/um-resumo-da-trilha-de-chatbots-do-tdc-porto-alegre-2017.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/11/20/um-resumo-da-trilha-de-chatbots-do-tdc-porto-alegre-2017.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>O uso de chatbots em ações de cunho social</title>
        <description>&lt;p&gt;O uso de chatbots está se expandindo a passos largos, nos mais diversos setores da economia, em nível global. Mas se engana quem pensa que eles são úteis apenas para agilizar processos de atendimento para empresas com fins lucrativos. Recentemente, a Ubots teve a oportunidade de apoiar a Santa Casa de Misericórdia de Porto Alegre, com o desenvolvimento de um chatbot simplificado, encarregado por dar mais informações sobre a campanha de doação de órgãos, promovida pela instituição.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;A fila de espera por um órgão tem aproximadamente 35 mil pessoas e chega a demorar até cinco anos no Brasil. Por mais que esse seja o desejo de uma pessoa, não há outra forma de realizar a doação que não seja através da autorização da família do doador. Existem muitas dúvidas em relação a esse tema, tanto por parte de quem deseja doar quanto por parte da família de alguém que tenha esse desejo. Esse chatbot foi desenvolvido exatamente para servir de elo entre a Santa Casa e os interessados nesse assunto, tirando dúvidas e orientando sobre como ser um doador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo Adriana Abad, Assessora de Imprensa da instituição, desde que a divulgação da campanha foi iniciada no Facebook da Santa Casa, diversas pessoas entraram em contato por mensagem questionando como poderiam ser doadores de órgãos. Por isso, a ação via chatbot veio em um momento certo onde as pessoas precisam de informação na hora, sem espera, de uma maneira didática e rápida. O Facebook foi escolhido por ser um canal de massa, de fácil acesso e que a maioria dos internautas já está acostumado a utilizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso, espera-se liberar os atendimentos humanos para outras questões, ao mesmo tempo em que os interessados em doar podem obter a informação desejada em tempo real. O chatbot também servirá como um piloto para a instituição que, após mensurar o desempenho das interações e interesses, pretende expandir o projeto para o agendamento de consultas, bem como outras campanhas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para falar com o chatbot da campanha, basta acessar a página da &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/SantaCasaPortoAlegre&quot;&gt;Santa casa de Misericórdia de Porto Alegre no Facebook&lt;/a&gt; e enviar uma mensagem questionando sobre a doação de órgãos. Tire suas dúvidas e seja um doador você também!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/09/04/o-uso-de-chatbots-em-acoes-de-cunho-social.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/09/04/o-uso-de-chatbots-em-acoes-de-cunho-social.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
