<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubots | Blog</title>
    <description>Blog da Ubots que reúne conteúdo sobre atendimento, chatbots, inteligência artificial e outros. Confira!</description>
    <link>http://ubots.com.br/blog/</link>
    <atom:link href="http://ubots.com.br/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 10:38:08 -0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2018 10:38:08 -0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.0</generator>
    
      <item>
        <title>As limitações dos chatbots no atendimento ao cliente</title>
        <description>&lt;p&gt;Chatbots são ótimos e quanto a isso não restam dúvidas. Além de fáceis e divertidos de usar, eles têm se mostrado verdadeiros impulsionadores da mudança no que concerne o setor de atendimento ao cliente. Por serem uma ferramenta de comunicação automatizada, podem trabalhar 24 horas por dia e desafogar o fluxo de mensagens recebidas pelos atendentes das empresas, permitindo que estes concentrem seus esforços em atendimentos mais complexos e específicos.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;text-align: justify; padding-bottom: 35px;&quot;&gt;
Mas nem só de qualidades são feitos estes atendentes virtuais. Toda e qualquer tecnologia criada até hoje passou - e continua passando - por diversas etapas desde sua concepção até sua consolidação. E como não poderia ser diferente, os chatbots ainda estão em fase de desenvolvimento e aprimoramento. Sendo assim, ainda há limitações quanto ao uso destas ferramentas conversacionais.
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Uma primeira limitação que pode ser apontada tem relação com o progresso da tecnologia adotada na criação dos chatbots. Embora boa parte dos chatbots utilizem inteligência artificial para adentrar no contexto da conversa e inferir a intenção do usuário (seja ela positiva ou negativa), essa tecnologia ainda é bastante limitada e não permite ao desenvolvedor imprimir no robô a mesma flexibilidade e capacidade analítica do ser humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por não conseguir simular tais características essenciais da comunicação humana, a comunicação do chatbot tende a ser impessoal e fria. Mesmo que a empresa opte por adotar uma personalidade mais extrovertida na programação de seu robô, este não conseguirá transitar entre as particularidades do diálogo humano, pois ainda lhe falta inteligência para compreender o usuário no que diz respeito às suas expectativas e intenções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa limitação faz com que os chatbots continuem a ocupar o mesmo status no relacionamento com os clientes por algum tempo ainda: o de assistir o atendimento humanizado, e não substituí-lo completamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fim, pode-se dizer que o fato de os chatbots serem uma tecnologia recentemente explorada no serviço de atendimento ao consumidor ainda os torna um grande desconhecido da população geral. Enquanto nos Estados Unidos as inteligências artificias interativas já vêm sendo utilizadas desde a década de 1960 e têm experienciado um grande crescimento no número de empresas que as adotam no suporte ao cliente, ainda há países onde a tecnologia é pouco conhecida, a exemplo da França - onde metade da população nunca ouviu falar de chatbots e apenas 5% das empresas os utilizam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora as ferramentas conversacionais que fazem uso de inteligência artificial não sejam uma tecnologia recente, foi apenas com a Conferência Anual do Facebook de 2015, quando Mark Zuckerberg anunciou seus planos para a implantação de chatbots via aplicativo Messenger, que passou-se a observar um maior interesse e exploração dos chatbots. E a partir de 2017 constata-se o boom no desenvolvimento de plataformas e APIs para integração de chatbots.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há, ainda, um longo caminho a ser trilhado pelos desenvolvedores e designers de chatbots, mas o que se pode afirmar é que estes novos atendentes virtuais chegaram para ficar e revolucionar a interação entre clientes e empresas.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/24/as-limitacoes-dos-chatbots-no-atendimento-ao-cliente.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/24/as-limitacoes-dos-chatbots-no-atendimento-ao-cliente.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>O brasileiro está se tornando um omnishopper</title>
        <description>&lt;p&gt;Segundo o estudo The Shopper Story realizado pela Criteo em 2017, cerca de 79% dos consumidores brasileiros têm adotado o hábito de compras multicanal. Isto é, realizam compras tanto pelos canais online quanto pelas lojas físicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesquisa aponta, ainda, que a maioria dos consumidores fazem o primeiro contato com o produto na loja física, para depois concluir a compra através do varejo online. Se comparados aos consumidores que ainda não adotaram o comportamento multicanal, os omnishoppers (ou omniconsumidores, em português) tendem a gastar 7% a mais em compras online e 44% a mais no varejo tradicional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A maioria destes consumidores (29%) adota o showrooming com frequência - isto é, quando o cliente tem o primeiro encontro com o produto em uma loja física, mas o compra online. Apenas 20% dos clientes segue o caminho oposto, pesquisando produtos pela internet e finalizando a compra em uma loja física. E mais, cerca de 50% dos consumidores consideram os sites e aplicativos de varejo mais influentes no processo de compra do que o boca a boca, os mecanismos de busca ou mesmo as redes sociais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Levando em consideração este aumento no hábito de compras multicanal do consumidor brasileiro, as empresas do ramo varejista precisam estar preparadas para a demanda de atendimento em seus canais online. Além disso, considerando que estamos realizando cada vez mais tarefas em paralelo ao longo do dia, torna-se necessário manter-se disponível aos clientes mesmo após o horário comercial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atentas à essa realidade, as empresas têm encontrado nos chatbots uma ferramenta eficiente para se manterem à disposição dos clientes 24 horas por dia e 7 dias por semana, visto que o impulso de compra pode ocorrer a qualquer momento do dia. E mais do que apenas disponibilizar produtos e serviços de maneira fácil e rápida aos consumidores, os chatbots também são capazes de detalhar a situação dos pedidos realizados, checar pontuações em programas de fidelidade e outras informações relevantes ao cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes atendentes virtuais podem ser incorporados tanto aos sites das empresas como a aplicativos de mensagens - como Facebook Messenger, Skype, Telegram, entre outros. Por serem aplicativos de troca mensagem muito populares e acessíveis através da maioria dos smartphones, a comunicação entre os consumidores e as empresas se torna muito mais fácil e natural. E por estarem integrados aos sistemas das empresas, os chatbots conseguem disponibilizar informações mais rapidamente e de forma mais assertiva que o atendimento humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao automatizar estas atividades, as empresas conseguem reduzir custos e redirecionar o tempo de seus atendentes para atividades mais estratégicas e complexas. Mais ainda, ao reduzir o tempo de espera por atendimento e facilitar o acesso às informações através do uso de chatbots, é possível observar um aumento na satisfação e uma melhor percepção do cliente em relação à empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a sua empresa, já conta com o auxílio dos chatbots em seus canais online?&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/17/o-brasileiro-esta-se-tornando-um-omnishopper.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/17/o-brasileiro-esta-se-tornando-um-omnishopper.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como os chatbots podem melhorar a experiência do consumidor?</title>
        <description>&lt;p&gt;Um consumidor não vai se importar de pagar um pouco mais para uma empresa que reduz seu tempo de compra ao oferecer assistência rápida na escolha de produtos ou no momento de finalizar a compra. Um paciente não se importará de pagar uma taxa a mais para um plano de saúde que prontamente fornece consultas e serviços úteis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os consumidores de hoje não estão apenas comprando um produto ou serviço, eles estão adquirindo uma experiência. E estão dispostos a pagar um preço mais alto pela melhor experiência do cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots estão rompendo com a maneira com que empresas e clientes costumavam interagir e cada vez mais empresas, organizações sem fins lucrativos e governos estão aproveitando a capacidade dos chatbots de fazer a diferença na experiência do consumidor. Embora os chatbots sejam assistentes virtuais, eles estão causando um impacto real. Entenda como:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1-oferecendo-uma-experiência-personalizada&quot;&gt;1. Oferecendo uma experiência personalizada&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots podem trabalhar harmoniosamente com o ecossistema da TI e auxiliar as empresas a entregar uma experiência do consumidor personalizada baseada no perfil do cliente, suas solicitações anteriores ou reclamações. A personalização fortalece o consumidor, o que pode fazer com que ele passe de um cliente comum a um cliente fiel.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-tornando-a-conversa-interativa-e-cativante&quot;&gt;2. Tornando a conversa interativa e cativante&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;O Processamento de Linguagem Natural (PLN), o bloco fundador dos chatbots de inteligência artificial conversacional, faz do chatbot um cavalo de tróia que consegue adentrar no contexto da conversa e decodificar sua intenção (positiva ou negativa), permitindo, assim, que a ferramenta responda ao usuário naturalmente como um humano o faria. Curiosamente, o PLN consegue encontrar padrões de sentimentos em um volume de interações com os clientes, o que as empresas podem usar como alavanca para melhorar seus processos e operações.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-tornando-as-entregas-mais-rápidas&quot;&gt;3. Tornando as entregas mais rápidas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chatbots fazem com que as informações e serviços sejam facilmente acessíveis aos consumidores através de qualquer smartphone ou computador. Por exemplo, chatbots bancários como Nina (Suécia), Erica (Bank of America) , Eno (Capital One), Aida (SEB) e Wells Fargo (Wells Fargo) estão auxiliando os clientes de seus respectivos bancos no acesso à informação e na realização de transações bancárias de forma rápida e fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O chatbot de serviços de saúde, Lark, atua como um instrutor de saúde e dá dicas sobre saúde e atividades físicas para que as pessoas tenham uma vida mais saudável. O chatbot está ajudando as empresas a construir uma equipe de trabalho saudável e as seguradoras a conter reivindicações de seguro de saúde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-entregando-soluções-rapidamente&quot;&gt;4. Entregando soluções rapidamente&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A rotatividade de clientes é como um buraco em um recipiente: se não for consertado a tempo, esvaziará o recipiente. Felizmente, os chatbots são uma solução que repara bem este buraco, desde que sua conversação seja inspirada atentamente. Desenvolvedores e designers de chatbots precisam aprender sobre satisfação dos clientes e rotatividade, além de entender os prós e contras do framework de chatbots que utilizam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Texto traduzido a partir do &lt;a href=&quot;https://chatbotsjournal.com/how-can-chatbot-increase-customer-experience-cx-1db70035403f&quot;&gt;Chatbots Journal&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/05/como-chatbots-melhoram-experiencia-do-consumidor.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/05/como-chatbots-melhoram-experiencia-do-consumidor.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Venha trabalhar na Ubots!</title>
        <description>&lt;p&gt;Estamos contratando desenvolvedores backend que saibam escrever um bom código (clean code) e que possuam experiência com desenvolvimento ágil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A oportunidade é para trabalhar com Chatbots e produtos de softwares que aplicam inteligência artificial em uma empresa em pleno crescimento.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O desenvolvedor terá a oportunidade de, entre outras tecnologias, trabalhar com:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Groovy e Java / JVM&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;AWS&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ansible&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Git&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Postgresql&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Docker&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Para esta vaga, ser especialista em frameworks ou linguagens não é importante. O principal é ser um ótimo desenvolvedor. Buscamos profissionais proativos, comprometidos, que tenham disponibilidade e interesse em aprender e se manter atualizados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Topa encarar este desafio?
Envie seu currículo com Github para &lt;a href=&quot;mailto:oportunidades@ubots.com.br&quot;&gt;oportunidades@ubots.com.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/oportunidades/2018/01/03/oportunidade-desenvolvedor-backend.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/oportunidades/2018/01/03/oportunidade-desenvolvedor-backend.html</guid>
        
        
        <category>oportunidades</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Um resumo da trilha de chatbots do TDC Porto Alegre 2017</title>
        <description>&lt;p&gt;No sábado dia 11 de novembro, tive a imensa satisfação de participar do &lt;a href=&quot;http://www.thedevelopersconference.com.br/tdc/2017/portoalegre/trilhas&quot;&gt;The Developer’s Conference&lt;/a&gt; Porto Alegre. Fui, juntamente com o &lt;a href=&quot;https://twitter.com/jacksonfdam&quot;&gt;Jackson Mafra&lt;/a&gt;, coordenador da trilha de &lt;a href=&quot;http://www.thedevelopersconference.com.br/tdc/2017/portoalegre/trilha-chatbots-e-interfaces-conversacionais&quot;&gt;Chatbots e Interfaces Conversacionais&lt;/a&gt;, onde contamos com excelentes palestras e palestrantes que expuseram um pouco do cenário atual dos chatbots no Brasil.
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Posso afirmar que começamos a trilha com o pé direito. O &lt;a href=&quot;https://twitter.com/dcollioni&quot;&gt;Douglas Collioni&lt;/a&gt; mostrou os principais desafios enfrentados pela Superplayer para desenvolver e manter um “chatbot produto”. Para quem não sabe, a ideia da Superplayer de utilizar chatbots para transmitir suas músicas foi tão diferenciada que eles acabaram virando &lt;a href=&quot;https://www.forbes.com/forbes/welcome/?toURL=https://www.forbes.com/sites/mnewlands/2017/03/23/this-brazilian-streaming-music-player-is-challenging-spotify-using-chatbots/&quot;&gt;notícia internacional&lt;/a&gt; por isso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Douglas nos mostrou como foi realizado o piloto do chatbot, que contou com um primeiro &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Wizard_of_Oz_experiment&quot;&gt;teste manual&lt;/a&gt; no whatsapp, indo para a utilização do chatbot dentro do aplicativo da própria empresa, passando pelo slack e indo até a publicação do &lt;a href=&quot;https://www.messenger.com/t/SuperplayerBR&quot;&gt;bot no messenger&lt;/a&gt;. Achei muito interessante como a junção de duas ferramentas, elasticsearch e wit.ai, foram fundamentais para entregar uma ótima experiência na busca de músicas, artistas e playlists.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O segundo palestrante mostrou que o altíssimo nível da trilha permaneceria o mesmo durante o dia todo. O &lt;a href=&quot;https://medium.com/@grobelr&quot;&gt;Ricardo Grobel&lt;/a&gt; falou sobre relações entre chatbots e &lt;a href=&quot;https://www.thinkwithgoogle.com/marketing-resources/micro-moments/how-micromoments-are-changing-rules/&quot;&gt;micro-momentos&lt;/a&gt; respondendo a pergunta:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Mas se os chatbots estão ai há tanto tempo, porque agora?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ricardo nos mostrou que os chatbots reduzem os passos necessários para as pessoas satisfazerem suas necessidades, criando uma melhor experiência nas interações e que isso está totalmente alinhado com uma recente mudança de comportamento de consumidores usuários da internet. O Ricardo também nos deu dicas sobre o que esperar da plataforma do whatsapp e dos quais são os próximos passos do messenger, mas essas dicas só quem estava lá vai saber!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/daiane-novaes-5a2a5484/&quot;&gt;Daiane Novaes&lt;/a&gt; e a &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Isafrobreak&quot;&gt;Isabelli Gonçalves&lt;/a&gt; fizeram uma excelente apresentação na qual mostraram que criar um chatbot vai muito além da programação, que o conteúdo provido e o entendimento do contexto é essencial ao sucesso de um bot. As gurias revelaram que não há mágicas, mas sim muito trabalho e inteligência para projetar o bot, entender o contexto do cliente e gerar conteúdo levando uma boa experiência para os chatbots de atendimento ao consumidor. Daiane e Isabelli demonstram que, mesmo em um evento técnico para desenvolvedores, uma visão diferenciada e ampla do problema faz toda diferença!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na volta do almoço, ao retornar a sala, me deparo com muitos fios, lâmpadas e chips eletrônicos sobre a mesa. Me pergunto: “O professor pardal vai palestrar?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não! Estava começando a palestra do &lt;a href=&quot;https://twitter.com/bgastaldi&quot;&gt;Bruno Gastaldi&lt;/a&gt; sobre automação Industrial e residencial com chatbots. Não sei se foi proposital, mas o Bruno não deixou o pessoal ter aquela leve sonolência pós almoço fazendo uma das palestras mais interativa do dia. Bruno nos disse que um grande e recente avanço tecnológico está viabilizando, economicamente, a automação residencial. Ele mostrou alguns dados e exemplos mas, o mais incrível, foi poder, no meio da palestra, falar com um Bot no Telegram que acendia e apagava uma lâmpada na mesa do palestrante. Imaginem se os espectadores não tentaram quebrar o chatbot do Bruno de todas as formas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Logo após, a &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/cohen-dani&quot;&gt;Danielle Cohen&lt;/a&gt; nos deu uma verdadeira aula sobre indicadores de desempenho para chatbots. Ela falou sobre o famoso “Gatilho de Confusão”, taxa de retenção além de outros indicadores e métricas que devem ser acompanhados em chatbots em produção, sempre contextualizando com a sua experiência no desenvolvimento e acompanhamento de chatbots.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na segunda metade da sua apresentação a Danielle mostrou um pouco mais da ferramenta de análise de bots &lt;a href=&quot;https://chatbase.com/&quot;&gt;Chatbase&lt;/a&gt; e, ao final, frisou:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Não adianta ter bot se não sabemos se ele está fazendo um bom trabalho!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Uma breve pausa nas palestras para um provocativo &lt;a href=&quot;http://agiletrendsbr.com/fishbowls/&quot;&gt;Fishbowl&lt;/a&gt; conduzido pelo TDC Rockstar &lt;a href=&quot;https://twitter.com/dwildt&quot;&gt;Daniel Wildt&lt;/a&gt; juntamente comigo e com o Jackson. O Tema principal foi: como desenhar a conversa do seu chatbot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Discutimos se os chatbots são realmente uma tendência ou somente um hype, concluo que são uma real tendência, mas devem ser utilizados em problemas nos quais eles trazem uma melhor experiência ao usuário resolvendo um problema real. Conversamos sobre os desafios de IA relacionados aos agentes conversacionais; concluo que a Inteligência Artificial ainda tem bastante a evoluir, mas que não dependemos somente disso para poder criar bons chatbots agora. Também falamos sobre como os papéis e profissões estão se adaptando para a criação de chatbots; entendo que não temos definições claras de papéis, mas temos sim necessidades de pessoas cuidando de UX, conteúdo, treinamento e desenvolvimento dos bots.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foram muitos os tópicos abordados e a participação dos palestrantes e espectadores foi enriquecedora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A essa hora a trilha já havia superado todas minhas expectativas e então fomos para &lt;a href=&quot;http://www.thedevelopersconference.com.br/tdc/2017/portoalegre/trilha-stadium-sabado&quot;&gt;Stadium&lt;/a&gt;. O &lt;a href=&quot;https://twitter.com/maedabr&quot;&gt;Andherson Maeda&lt;/a&gt; impressionou o público com um trabalho de pesquisa no qual ele utilizou Deep Learning para criar um chatbot sem a necessidade de definir regras e padrões manualmente. Ele utilizou, entre outras, as suas próprias conversas do whatsapp para criar um agente conversacional e nos mostrou o quão relevantes e próximos da sua forma de se comunicar foram os resultados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Maeda nos trouxe algumas das maiores novidades em pesquisa na área, um breve histórico sobre o assunto e ainda nos mostrou importantes conceitos, como, por exemplo, a diferenciação acadêmica feita entre chatbots e agentes orientados a tarefas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltando para nossa trilha e quase no final do dia, a &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/anita-raquel-da-silva-01291520/&quot;&gt;Anita Raquel da Silva&lt;/a&gt; nos apresentou seu belo trabalho utilizando chatbots para melhorar a comunicação com os alunos da UFRGS. Ela mostrou as possibilidades de utilizar &lt;a href=&quot;http://www.alicebot.org/aiml.html&quot;&gt;AIML&lt;/a&gt; no contexto educacional como ferramenta para suprimir a falta, momentânea, de professores e tutores ajudando alunos a tirar dúvidas e obter conteúdos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A troca de informações e dicas durante a palestra da Anita foi incrível! Não se surpreendam se ouvirem falar de uma junção do trabalho dela com a pesquisa do Andherson Maeda somados a comunidade do &lt;a href=&quot;https://moodle.org/?lang=pt_br&quot;&gt;moodle&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para fechar com chave de ouro o meu amigo &lt;a href=&quot;https://twitter.com/mvalvess&quot;&gt;Marcos Alves&lt;/a&gt; juntamente com a &lt;a href=&quot;https://www.linkedin.com/in/%C3%A9thel-de-almeida-ribas-7b4133113/&quot;&gt;Éthel Ribas&lt;/a&gt; realizaram um verdadeiro dueto! Foi excepcional o entrosamento e a forma que os dois encontraram para apresentar os desafios de ambos os lados:  de quem desenvolve e implementa e de quem compra e aplica um chatbot para o atendimento ao consumidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Marcos falou sobre o modelo de concepção, NLP, execução de MVP, tecnologias empregadas e a anatomia de um chatbot, sempre com a Éthel trazendo uma visão de negócios que ia desde a sua “desconfiança” com a proposta, das preocupações do seu time de atendimento chegando ao atual estágio onde o chatbot &lt;a href=&quot;https://www.messenger.com/t/panvelfarmacias&quot;&gt;Ben&lt;/a&gt; a ajuda a ter um dos melhores índices de atendimento ao consumidor do Brasil com redução de custos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse foi um resumo sobre o que rolou na trilha de chatbots no TDC Porto Alegre de 2017. Meu agradecimento especial a &lt;a href=&quot;https://twitter.com/yarasenger&quot;&gt;Yara Senger&lt;/a&gt; e a toda &lt;a href=&quot;https://twitter.com/TheDevConf&quot;&gt;organização do TDC&lt;/a&gt; pelo espaço concedido e por acreditar na trilha, ao público que prestigiou a trilha, aos palestrantes com os quais eu aprendi muito e ao &lt;a href=&quot;https://twitter.com/jacksonfdam&quot;&gt;Jackson Mafra&lt;/a&gt; que foi mais do que fundamental para a organização e o sucesso da trilha.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 20 Nov 2017 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/11/20/um-resumo-da-trilha-de-chatbots-do-tdc-porto-alegre-2017.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/11/20/um-resumo-da-trilha-de-chatbots-do-tdc-porto-alegre-2017.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>O uso de chatbots em ações de cunho social</title>
        <description>&lt;p&gt;O uso de chatbots está se expandindo a passos largos, nos mais diversos setores da economia, em nível global. Mas se engana quem pensa que eles são úteis apenas para agilizar processos de atendimento para empresas com fins lucrativos. Recentemente, a Ubots teve a oportunidade de apoiar a Santa Casa de Misericórdia de Porto Alegre, com o desenvolvimento de um chatbot simplificado, encarregado por dar mais informações sobre a campanha de doação de órgãos, promovida pela instituição.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;A fila de espera por um órgão tem aproximadamente 35 mil pessoas e chega a demorar até cinco anos no Brasil. Por mais que esse seja o desejo de uma pessoa, não há outra forma de realizar a doação que não seja através da autorização da família do doador. Existem muitas dúvidas em relação a esse tema, tanto por parte de quem deseja doar quanto por parte da família de alguém que tenha esse desejo. Esse chatbot foi desenvolvido exatamente para servir de elo entre a Santa Casa e os interessados nesse assunto, tirando dúvidas e orientando sobre como ser um doador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo Adriana Abad, Assessora de Imprensa da instituição, desde que a divulgação da campanha foi iniciada no Facebook da Santa Casa, diversas pessoas entraram em contato por mensagem questionando como poderiam ser doadores de órgãos. Por isso, a ação via chatbot veio em um momento certo onde as pessoas precisam de informação na hora, sem espera, de uma maneira didática e rápida. O Facebook foi escolhido por ser um canal de massa, de fácil acesso e que a maioria dos internautas já está acostumado a utilizar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isso, espera-se liberar os atendimentos humanos para outras questões, ao mesmo tempo em que os interessados em doar podem obter a informação desejada em tempo real. O chatbot também servirá como um piloto para a instituição que, após mensurar o desempenho das interações e interesses, pretende expandir o projeto para o agendamento de consultas, bem como outras campanhas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para falar com o chatbot da campanha, basta acessar a página da &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/SantaCasaPortoAlegre&quot;&gt;Santa casa de Misericórdia de Porto Alegre no Facebook&lt;/a&gt; e enviar uma mensagem questionando sobre a doação de órgãos. Tire suas dúvidas e seja um doador você também!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/09/04/o-uso-de-chatbots-em-acoes-de-cunho-social.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/09/04/o-uso-de-chatbots-em-acoes-de-cunho-social.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chatbots para o RH</title>
        <description>&lt;p&gt;O uso de aplicativos de mensagens (os chats) está mudando a forma como as pessoas se relacionam e se comunicam. E a partir dessa mudança cultural, um outro fenômeno entrou em cena: a popularização dos chatbots. &lt;a href=&quot;http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/05/08/o-que-sao-chatbots-e-por-que-eles-sao-tendencia.html&quot;&gt;Como já mencionamos aqui no blog&lt;/a&gt;, os chatbots surgiram na década de 60. Porém, apenas agora a tecnologia e a cultura se tornaram propícias para que essas ferramentas ganhassem espaço e entrassem de vez na rotina das empresas.&lt;/p&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/05/08/o-que-sao-chatbots-e-por-que-eles-sao-tendencia.html&quot;&gt;Clique aqui para saber mais sobre o que são chatbots.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nos últimos meses, tem sido comum a presença de chatbots em canais de atendimento de empresas, efetuando vendas, agendando assistência técnica e dando as primeiras informações sobre produtos ou serviços. Mas existe uma nova categoria que está surgindo com força: o chatbot como aliado do RH de grandes empresas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na maioria das vezes, o RH é composto por profissionais especializados em áreas como psicologia, administração, gestão de recursos humanos e têm o grande desafio de atrair e reter talentos, fazendo o coração da empresa bater e vibrar em uma única sintonia. No entanto, como em todas as áreas, existe uma gama considerável de atendimentos para dar explicações corriqueiras, sobre pagamentos, benefícios, data de liberação de reembolsos, escalas, feriados, etc. Pode parecer pouco, mas em grandes empresas esse tipo de atendimento interno pode representar um grande esforço, tirando um profissional especializado de uma atividade estratégica. Responder prontamente, consome tempo e energia. Não responder prontamente gera insatisfação no colaborador que está demandando o atendimento. &lt;strong&gt;É exatamente nesse ponto em que surge a atuação do chatbot.&lt;/strong&gt; O robô pode ser treinado para realizar os atendimentos mais corriqueiros, respondendo às questões solicitadas através de uma integração com os sistemas corporativos. Com isso, o profissional humano fica liberado para dar atenção às questões mais complexas ao mesmo tempo em que o colaborador que precisa de atenção terá sua resposta em tempo real.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;chatbots-no-endomarketing&quot;&gt;Chatbots no endomarketing&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Além de responder questões corriqueiras de forma amigável, como um colega de trabalho responderia, os chatbots podem ser fortes aliados na sua estratégia de endomarketing. Eles podem ganhar uma personalidade e serem treinados para agir de forma pró-ativa, convidando os colaboradores para se engajar em programas internos, reforçando mensagens de segurança, etc. Ao invés de esperar que seu colaborador acesse a intranet (que muitas vezes fica abandonada) para ter acesso a uma informação, o chatbot pode abrir uma janela de chat e mandar uma mensagem, dando seguimento a conversa de forma natural, se e quando o colaborador desejar, de acordo com as políticas da empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As possibilidades e vantagens são muitas! E então, o que você acha de ter um chatbot para colaborar com sua equipe de RH?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/09/04/chatbots-para-o-rh.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/09/04/chatbots-para-o-rh.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como funciona o processamento de linguagem natural nos chatbots</title>
        <description>&lt;p&gt;Quando conversamos com alguém, fornecemos através da linguagem informações que podem ser compreendidas pelo nosso interlocutor, a partir de um contexto. A forma como as pessoas se comunicam no dia a dia, é uma linguagem natural.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Partindo para o universo da computação, um dos maiores desafios da ciência é habilitar as máquinas para que elas sejam capazes de interpretar e reagir às informações fornecidas por uma pessoa, de forma natural, como em uma conversa. Esse conhecimento é uma das áreas de inteligência artificial, conhecida como processamento de linguagem natural ou NLP (Natural Language Processing).
&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No post sobre &lt;a href=&quot;http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/05/29/elementos-essenciais-para-a-experiencia-de-um-chatbot.html&quot;&gt;Elementos essenciais para a experiência de um chatbot&lt;/a&gt; falamos sobre os estilos de comunicação. Lá mencionamos que uma das possibilidades de comunicação é a interação conversacional. É exatamente nesse ponto que o processamento de linguagem natural reside.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;como-as-pessoas-acham-que-é&quot;&gt;Como as pessoas acham que é&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Puxando para o contexto dos chatbots, há uma certa confusão sobre a capacidade e o limite desse tipo de processamento, que pretendemos esclarecer aqui. Muitas pessoas imaginam que o chatbot será um robô tão inteligente quanto o C3PO (o robô doméstico do Star Wars), capaz de conversar livremente sobre qualquer assunto, a qualquer momento, respondendo inclusive questões sobre a vida, o universo e tudo o mais. Infelizmente, a realidade ainda não permite esse nível de interação. O mais próximo disso que já existe no mercado são os assistentes virtuais, como Alexa (Amazon), Siri (Apple) e Allo (Google). E ainda assim, eles “não vão entender” boa parte do que você disser, porque eles ainda estão aprendendo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;como-realmente-funciona&quot;&gt;Como realmente funciona&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como já mencionamos, interpretar linguagem natural é extremamente desafiador. É algo muito complexo, pois além das estruturas linguísticas (frase, sujeito, verbo, etc), existe ambiguidade em um vocabulário muito extenso. Assim, é preciso saber compreender o contexto para identificar o sentido que uma determinada expressão pode ter. Esse contexto conta com diversos fatores, como o assunto que está sendo conversado, o local onde a pessoa se encontra e uma série de outros fatores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para trabalhar com toda essa complexidade, existe uma parte da ciência da computação chamada machine learning. Com essa tecnologia é possível gerar programas que aprendem a se comunicar, sem serem programados explicitamente para isso. Dentro de machine learning existe a deep learning, que permite criar algoritmos que conseguem aprender padrões mais complexos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basicamente, esses sistemas partem de uma coleção de treino, que fornece os dados iniciais para que possam identificar intenções. Quanto mais aprofundada a tecnologia, maior a capacidade da máquina de “fazer o match” entre uma intenção e uma possível resposta, de forma natural. Ou seja, ele usa esse treinamento para construir frases coerentes, que sejam compreendidas por pessoas, como um diálogo natural. As limitações estão justamente na etapa do treino.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nlp-em-um-contexto-de-chatbot&quot;&gt;NLP em um contexto de chatbot&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Os chatbots desenvolvidos para empresas podem ser baseados em inteligência artificial e utilizar o processamento de linguagem natural. Para isso, é necessário determinar em que contexto o chatbot irá operar. Isso fará parte da etapa de treino, que mencionamos acima. Quanto mais abrangente for, mais demorado e complexo será o desenvolvimento. Ele precisa ser carregado de intenções, ser integrado à bases de dados que contenham as informações que eles precisam para responder aos usuários. Na prática, é necessário que eles sejam treinados, assim como um novo funcionário, para identificar intenções e fornecer as respostas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A diferença de um chatbot baseado em script para um chatbot baseado em processamento de linguagem natural, é que o primeiro irá ter um menu de opções e a partir da seleção, dará uma resposta pré-configurada, podendo seguir um fluxo padrão. Já o segundo irá buscar a resposta mais coerente a partir da interpretação da mensagem do usuário, como em uma conversa. Isso significa que ele não irá seguir um fluxo padrão, pois pode ocorrer de um usuário fazer uma pergunta que exigirá ao bot solicitar uma nova informação para continuar e outro pode entrar e já fornecer toda a informação necessária, quebrando o script.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse entendimento é de extrema importância! Muitos projetos de chatbot falham por falta de clareza quanto a esse processo. Uma das coisas mais desagradáveis é obrigar um cliente a interagir com um robô que obriga ele a seguir um fluxo, ignorando todas as informações já passadas, como ocorre em alguns call centers por aí. A tecnologia deve facilitar a vida dos usuários e otimizar os processos das empresas. Afinal, espera-se dos robôs no mínimo que sejam eficientes e capazes de solucionar problemas, aumentando a satisfação dos usuários.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Aug 2017 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/08/04/como-funciona-o-processamento-de-linguagem-natural-nos-chatbots.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/08/04/como-funciona-o-processamento-de-linguagem-natural-nos-chatbots.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como preparar sua equipe de atendimento para a adoção de chatbots</title>
        <description>&lt;p&gt;Seguidamente ouvimos pessoas questionando o que ocorrerá com os empregos dos atendentes com a popularização dos chatbots. Não somos especialistas em RH, mas estamos sempre em busca de conhecimento em relação a comportamento e transições de mercado, para compreender os impactos da tecnologia que desenvolvemos. O que estamos observando é uma transferência de responsabilidades. O que é mais básico e repetitivo, está passando a ser atendido pelos chatbots. Já o que é mais complexo, continua sendo objeto de atenção dos atendentes.&lt;!--more--&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mudança-de-paradigma&quot;&gt;Mudança de paradigma&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Engana-se quem pensa que o chatbot é um ser autônomo que simplesmente absorverá todas as informações contidas em uma base de dados e sairá de lá respondendo questões relacionadas à vida, o universo e tudo o mais. Ele depende de pessoas para construir conversas, treiná-lo e retreiná-lo incansavelmente, para que a experiência oferecida ao consumidor seja adequada às expectativas. &lt;strong&gt;Com isso, está havendo uma transição na qual as pessoas passam a focar no desenvolvimento de conteúdos.&lt;/strong&gt; Essa atuação amplia-se numa esfera de curadoria, capaz de adaptar a comunicação do bot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os atendentes de hoje mais do que ninguém sabem como os clientes se comportam. Que linguagem utilizam, como gostam de ser tratados. Muitas vezes, ficam frustrados ao terem que seguir um script “robotizado”, que gera insatisfação no cliente. Essas pessoas serão a mente por trás bot, que executará as atividades mais simples dando liberdade para que elas possam realizar atividades mais complexas e relevantes para a organização.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;como-preparar-sua-equipe-para-essa-transição&quot;&gt;Como preparar sua equipe para essa transição&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Antes de tudo, é importante destacar que a tecnologia não é uma inimiga mas sim uma aliada dos processos. Passamos um terço do nosso dia no ambiente de trabalho. É frustrante e desmotivador para qualquer pessoa realizar um trabalho repetitivo e muitas vezes criticado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim, um bom passo é ir preparando as pessoas da sua empresa para ter uma visão mais analítica. Investir em capacitações relacionadas à redação de conteúdos para web também pode ser um bom ponto de partida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pesquisa recente realizada pelo CIP (Centro Integrado de Pesquisa - PUCPR) revela que apenas 60% das empresas disponibilizam comunicação por chat no Brasil. No entanto, a mesma pesquisa revela que esse foi o canal que teve o maior crescimento no último ano 34,1% e é o preferido pela perspectiva dos consumidores pela sua eficiência na solução de problemas. Assim, investir na preparação do seu time para adotar o uso desse canal com eficiência pode ser o divisor de águas para sua empresa ampliar a qualidade do serviço. Ao mesmo tempo em que o uso do chatbot poderá acelerar o atendimento resolvendo em tempo real as questões mais corriqueiras.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/07/19/como-preparar-sua-equipe-de-atendimento-para-a-adocao-de-chatbots.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/07/19/como-preparar-sua-equipe-de-atendimento-para-a-adocao-de-chatbots.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chatbots para atendimento ao cliente</title>
        <description>&lt;p&gt;Chatbots são uma ferramenta poderosa para lidar com os desafios do atendimento ao novo consumidor.
Como já mencionamos no post sobre &lt;a href=&quot;http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/05/29/elementos-essenciais-para-a-experiencia-de-um-chatbot.html&quot;&gt;UX de Chatbots&lt;/a&gt;, o consumidor moderno não têm mais tempo a perder. E nem paciência para esperar. Quer ver? Pense em você mesmo: Há alguns anos, quando tínhamos um determinado problema de noite, resignadamente aguardávamos o dia seguinte para ligar para alguém ou ir em algum lugar, buscar uma solução. Hoje não!&lt;!--more--&gt; Se temos um problema no meio da noite, imediatamente pegamos nossos smartphones e tentamos resolver na hora, o que quer que seja. É o que o Google chama de &lt;a href=&quot;https://www.thinkwithgoogle.com/intl/pt-br/marketing-resources/micro-momentos/how-micromoments-are-changing-rules/&quot;&gt;Micromomentos&lt;/a&gt;. E se não conseguimos, ficamos frustrados e insatisfeitos com a experiência da demora. Ao acessarmos um site, não queremos mais ler textos gigantes, manuais, FAQs. Queremos tudo da forma mais intuitiva e eficiente possível. E se não estivermos satisfeitos, sem o menor constrangimento, trocamos de aba e partimos para outra. Simples assim!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Essas características das gerações atuais estão promovendo transformações significativas no mercado. Uma dessas transformações é a busca de apoio através de chats. Por que perder tempo lendo e procurando se é possível perguntar para alguém, que responderá imediatamente se e como pode se resolver um problema?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo Mark Zuckerberg, fundador do Facebook, “messaging, ou seja, aplicativos de mensagens, é uma das poucas coisas que as pessoas fazem mais do que usar redes sociais”. Seu investimento de &lt;a href=&quot;http://www.techtudo.com.br/noticias/noticia/2014/02/facebook-anuncia-compra-do-whatsapp-por-us-16-bilhoes.html&quot;&gt;U$ 16 bilhões para adquirir o Whatsapp&lt;/a&gt; não foi por acaso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De acordo com o “&lt;a href=&quot;http://www.kpcb.com/blog/2016-internet-trends-report&quot;&gt;Mary Meeker’s report&lt;/a&gt;”, uma renomada pesquisa de tendências da internet, os aplicativos de mensagem ultrapassaram as redes sociais e se tornaram o meio preferido de comunicação e uso para os millenials (Jovens entre 17 e 27 anos aproximadamente). Uma das principais razões dessa transformação é a popularização dos smartphones e do uso da internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez mais estamos fazendo coisas em paralelo. É comum lembrarmos que precisamos reservar um hotel para o final de semana enquanto estamos nos dirigindo para o trabalho. Ou pedir uma segunda via de um boleto enquanto estamos prestes a dormir no final da noite. Se esse tipo de mensagem tiver que esperar um ou mais dias para ser respondida por um atendente, será que o consumidor está disposto a esperar? Provavelmente não!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;É nesse contexto atual, que investimentos em aplicativos de mensagens para comunicação com os seus clientes começam a fazer sentido. Muito por esses fatores também que o uso de chatbots está se popularizando em 2017 entre as empresas.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Clique para saber mais sobre &lt;a href=&quot;http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/05/08/o-que-sao-chatbots-e-por-que-eles-sao-tendencia.html&quot;&gt;o que são chatbots&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots podem estar disponíveis 24 horas por dia, 7 dias por semana, para tirar dúvidas, resolver problemas e efetuar ações que assegurem o atendimento das necessidades do cliente, utilizando como canal os aplicativos de mensagem em que ele já está acostumado a utilizar, como Facebook messenger, Skype, Telegram, Web Chat e outros. Como são aplicativos de mensagens muito populares e presentes na maioria dos nossos smartphones, facilita muito pois reduz o tempo e trabalho de ter que baixar aplicativos de empresas a cada vez que necessitar de algo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por estarem integrados com os sistemas da empresa, ERPs, CRMs, etc, os chatbots conseguem disponibilizar a informação de forma mais rápida e muito mais assertiva se comparada com atendimento humano. Em segundos pode-se buscar informações relevantes sobre o cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pesquisas recentes mostram que os chatbots tem um potencial de automatizar 30% ou mais das atividades feitas hoje em dia pelos atendentes de call centers (SACs).&lt;/strong&gt; E unindo isso ao fato de que 80% das requisições são repetitivas, tai uma oportunidade de automatizar boa parte desse trabalho, reduzir custos e direcionar parte do tempo dos seus atendentes a atividades mais estratégicas e complexas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa ação reflete diretamente na satisfação e na percepção do cliente em relação a empresa. Outro aspecto de alta relevância é a satisfação de equipes internas. No momento em que um chatbot passa a responder às questões repetitivas e sua equipe é destinada a responder problemas complexas, surge um aumento na satisfação e um sentimento de importância em relação à sua atividade para com a empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A consultoria &lt;a href=&quot;http://www.istoedinheiro.com.br/noticias/mercado-digital/20160617/ascensao-dos-robos/384541&quot;&gt;Gartner estima&lt;/a&gt; que até 85% dos centros de atendimento ao cliente serão virtuais até 2020.&lt;/strong&gt; Em consonância, dados recentes da pesquisa “&lt;a href=&quot;http://mindbowser.com/chatbot-market-survey-2017/&quot;&gt;Chatbot Survey 2017&lt;/a&gt;” informam que a retenção média de um usuário após o uso de chatbot é de 40% a 60%, enquanto nos apps essa retenção fica entre 20% e 40%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em âmbito global, diversas empresas já estão atentas a essa tendência em vêm investindo em chatbots para o atendimento de seus clientes, agregando um caráter de inovação às suas marcas. No Brasil, destacamos organizações como Banco Original, Natura, KLM, &lt;a href=&quot;https://www.baguete.com.br/noticias/15/05/2017/superdigital-tem-chatbot-com-ubots&quot;&gt;Superdigital&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;https://www.baguete.com.br/noticias/26/10/2016/panvel-lanca-chatbot-com-ubots&quot;&gt;Panvel&lt;/a&gt;, sendo os dois últimos projetos desenvolvidos com a Ubots.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a sua empresa, já está preparada para os desafios que o novo consumidor está impondo?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/06/28/chatbots-para-atendimento-ao-cliente.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2017/06/28/chatbots-para-atendimento-ao-cliente.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
