<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubots | Blog</title>
    <description>Blog da Ubots que reúne conteúdo sobre atendimento, chatbots, inteligência artificial e outros. Confira!</description>
    <link>http://ubots.com.br/blog/</link>
    <atom:link href="http://ubots.com.br/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 10:09:49 -0300</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Mar 2018 10:09:49 -0300</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.7.0</generator>
    
      <item>
        <title>Como os chatbots podem atuar no funil de vendas da sua empresa</title>
        <description>&lt;p&gt;Nos últimos cinco anos, o interesse em torno dos chatbots tem crescido exponencialmente. Grandes empresas como Google, Facebook e Microsoft têm feito altos investimentos em tecnologias de inteligência artificial para aprimorar o desenvolvimento e funcionamento destes assistentes virtuais. Com isso, cresce o número de chatbots em desenvolvimento todos os dias - só no Brasil, estima-se que existam até o momento cerca de 8 mil bots em funcionamento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com tanta atenção sendo dada aos chatbots, é natural que novas funcionalidades sejam atribuídas a eles constantemente. Se até pouquíssimo tempo o principal foco dos bots era o atendimento ao cliente, exercendo a função de FAQ (frequently asked questions), tirando dúvidas e fornecendo informações sobre pedidos e cadastro, agora o direcionamento é para o funil de vendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais do que estabelecer o relacionamento entre empresas e pessoas, os chatbots estão sendo voltados cada vez mais para auxiliar os potenciais clientes através do processo de compra. A definição de funil de vendas tende a variar, mas em geral inclui as fases de atenção, interesse, decisão e ação. A seguir, abordaremos como os chatbots podem atuar em cada fase do funil.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;atenção&quot;&gt;Atenção&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É o estágio inicial do funil, no qual o potencial cliente descobre um produto ou serviço pela primeira vez. Ele pode chegar a este estágio através de diversos meios, como anúncios televisivos, propagandas em sites e redes sociais, vídeos, e-mail e agora, provavelmente, através de chatbots.
Nesta primeira fase, o bot é responsável por estabelecer uma relação com o usuário, mostrando-se disponível para ajudar e solucionar dúvidas. Um bom relacionamento é indispensável no processo de transformar um visitante em lead. Ao iniciar uma conversa com os usuários, o bot aproxima a empresa de seus visitantes, fazendo com que eles se envolvam com a marca.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;interesse&quot;&gt;Interesse&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Durante a segunda etapa do funil, o visitante passa a demonstrar interesse em algum produto ou serviço fornecido pela empresa e vai em busca de mais informações. Ele pode conduzir uma pesquisa online, solicitar informações através de e-mail ou buscar o contato com um vendedor. Mas, por que deixar que ele desvie a atenção do site da sua empresa para conseguir estas informações?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os chatbots - principalmente os baseados em inteligência artificial - conseguem lidar com as dúvidas do usuário e fornecer informações rapidamente e a qualquer horário do dia. Isso proporciona conveniência ao usuário, que não precisa realizar um grande esforço para obter as informações desejadas e nem esperar muito tempo pelas respostas. Os bots de IA também são capazes de aprender a cada interação e, assim, aumentar seu repertório de conhecimentos para futuras conversas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além disso, através das experiências prévias de contato com o usuário e o seu histórico de buscas, o chatbot pode identificar e indicar produtos semelhantes aos que o usuário possa ter demonstrado interesse previamente, realizando assim estratégias de cross-selling e up-selling.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;decisão&quot;&gt;Decisão&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A fase de decisão aproxima o lead de concretizar a compra, pois é nesta etapa que ele decide se vale a pena fazer negócio com a empresa em questão. Os chatbots podem contribuir na tomada de decisão ao fornecer informações sobre os produtos quando solicitados ou ao enviar conteúdos relevantes ao usuário proativamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A partir dos dados coletados através das experiências entre o bot e os usuários, as equipes de marketing e vendas das empresas conseguem montar estratégias de marketing para casos específicos e prever o que funciona melhor visando a conversão de vendas. Com estes dados, os bots também auxiliam a identificar leads qualificados. Desta forma a empresa pode focar seus esforços e recursos naqueles que realmente têm interesse no que a empresa tem a oferecer.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ação&quot;&gt;Ação&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;É o ponto de convergência de todas as fases anteriores, o momento em que o lead realiza a ação desejada pela empresa: a compra. Embora muitas vezes um atendente humano possa tomar o controle desta etapa, os chatbots estão cada vez mais preparados para finalizar o processo de venda sozinhos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se todas as demais fases são importantes no processo de venda, esta etapa é crucial e precisa ser bem planejada. Depois de tirar dúvidas, fornecer informações, despertar o desejo de compra e oferecer opções de produtos/serviços, o chatbot precisa estar pronto para finalizar a compra, demonstrando o carrinho de compras do usuário, informando valores e prazos de frete, oferecendo opções de pagamento e proporcionando a realização do pagamento através da própria interface do chat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Isso tudo resulta não somente na comodidade para o cliente, que agora não precisa navegar por páginas e páginas para realizar uma compra online, mas em benefícios para as empresas. Além de reduzir os custos com contratações nos setores de SAC e vendas e configurarem um investimento relativamente baixo, os chatbots quando aplicados a vendas auxiliam na retenção de clientes, reduzem o abandono de carrinho e aumentam a taxa de conversão de vendas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Segundo um infográfico desenvolvido pela empresa de eventos corporativos Kapow, empresas que priorizam a experiência do consumidor geram lucros 60% maiores que suas concorrentes. E mais, uma redução de 5% na deserção de clientes pode representar um aumento de 25% a 125% na rentabilidade de acordo com o tamanho da empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais alguns números de mercado identificados pela empresa de marketing Resultados Digitais:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Empresas que oferecem algum tipo de atendimento automatizado aumentam em 30% o ticket médio;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Essas mesmas empresas têm uma taxa de conversão até 10x maior;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elas obtêm até 75% de retenção no atendimento;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;O custo por atendimento até 38% mais baixo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Implantar um bot de atendimento e vendas é, antes de mais nada, priorizar a experiência de seu cliente. Clientes satisfeitos se tornam promotores da sua marca e geram retorno financeiro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venha conversar conosco e descubra como os chatbots podem integrar o seu e-commerce e aproximar sua empresa de seus clientes.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/07/chatbots-para-vendas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/03/07/chatbots-para-vendas.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chatbots: tendência para e-commerce</title>
        <description>&lt;p&gt;Os chatbots, programas de computador capazes de responder a interações humanas numa interface de chat, já têm seu espaço bastante consolidado no setor de atendimento ao cliente e FAQ (frequently asked questions). Desenvolvidos a partir de regras pré-estabelecidas e inteligência artificial, esses robôs conversacionais conseguem ler, interpretar, responder questionamentos e aprender a partir das conversas que estabelecem com os usuários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conforme as técnicas de inteligência artificial e as tecnologias utilizadas no desenvolvimento de chatbots evoluem, novos atributos e funcionalidades são conferidos a eles. Nos últimos anos, o número de bots especializados em vendas têm crescido rapidamente. Junto com o atendimento humanizado, os chatbots de vendas constituem o que chamamos de comércio conversacional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A compra através de uma conversa com um bot pode trazer muitos aspectos semelhantes ao atendimento feito por pessoas em lojas físicas. Além do diálogo em si, é claro, os chatbots podem encontrar produtos, apresentar detalhes sobre estes, sugerir itens relacionados que possam interessar ao cliente e finalizar a compra, tudo isso dentro de um único ambiente: um aplicativo de mensagens instantâneas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além dos benefícios que a integração desses robôs no contato com os clientes e leads acarreta às empresas no que diz respeito aos custos por atendimento e retorno sobre investimento, podemos listar as seguintes vantagens que os tornam tendência para o e-commerce:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;disponibilidade-integral&quot;&gt;Disponibilidade integral&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Chatbots não precisam ir ao banheiro, fazer intervalos, dormir e também não apresentam flutuações de humor, estão sempre prontos para atender bem o cliente e realizar vendas. Manter-se disponível aos clientes 24 horas por dia todos significa estar presente naqueles momentos em que o impulso de compra surge. A capacidade de atender rapidamente figura cada vez mais como um diferencial para as empresas de varejo que desejam se destacar e alavancar suas vendas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;agilidade-no-atendimento&quot;&gt;Agilidade no atendimento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vivemos em uma constante luta contra o tempo e não gostamos quando nos fazem esperar por algo, seja lá o que for. Com o atendimento sendo realizado por um robô, exclui-se a espera por um vendedor disponível e também o tempo que ele levaria para digitar, procurar um produto ou detalhá-lo. Ao passo que você pergunta algo, o bot responde imediatamente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;individualidade-e-personalização&quot;&gt;Individualidade e personalização&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O chatbot pode resgatar informações dos sistemas das empresas ou, até mesmo, de conversas prévias com o usuário para oferecer soluções personalizadas de acordo com os gostos do cliente, histórico e frequência de compras. Assim o atendimento se torna individualizado e com a cara do cliente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;up-sell-e-cross-sell&quot;&gt;Up-sell e cross-sell&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os produtos solicitados pelo cliente, o bot pode indicar a melhor compra, fazer sugestões de produtos semelhantes, comparar produtos e propor adições ao pedido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que podemos observar nos dias atuais é que os consumidores estão cada vez mais exigentes e têm adotado um comportamento de compras multicanal - isto é, realizam suas pesquisas e compras através de lojas físicas, sites e aplicativos móveis. Com a integração de chatbots em aplicativos de mensagens instantâneas e webchats incorporados aos sites das empresas, os clientes encontram um novo canal para a realização de compras de modo rápido e fácil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora ainda existam limitações quanto aos usos e funcionalidades dos chatbots - principalmente no que diz respeito à interpretação de diálogos e intenções - esta tecnologia desponta como uma das fortes tendências para o aperfeiçoamento dos e-commerces e do relacionamento com os consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a sua empresa, está atenta às necessidades dos seus clientes? Convidamos você a conversar conosco e descobrir como os chatbots podem melhorar as vendas e o atendimento em seu e-commerce.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/28/chatbots-tendencia-para-ecommerce.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/28/chatbots-tendencia-para-ecommerce.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como os chatbots ajudaram a Panvel a melhorar o atendimento</title>
        <description>&lt;p&gt;Em outubro de 2016, a rede de farmácias Panvel realizou seus primeiros contatos com a Ubots para o desenvolvimento de um chatbot para atendimento no Facebook Messenger. A princípio, a empresa não observava a necessidade da integração de um bot ao serviço de atendimento via Facebook, mas entendia que a estratégia poderia agregar valor ao contato com os clientes e melhorar a qualidade das respostas e soluções oferecidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Num primeiro momento, o chatbot Ben foi programado para atuar em 50% dos atendimentos diários, enquanto os demais 50% eram realizados pela equipe de funcionários da rede. Para surpresa dos gestores, em poucas semanas notou-se uma boa aceitação do bot por parte dos clientes e do setor de operação, assim como uma diminuição significativa no número de respostas dadas pelo atendimento humanizado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As primeiras interações realizadas pelo robô davam conta de fornecer informações sobre produtos, saldo de pontos no programa de fidelidade, fazer a adesão no programa e solucionar dúvidas. Com a praticidade e a facilidade de acesso ao robô, observou-se a consolidação da demanda por essas informações através do chat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atualmente, Ben realiza em média 80% dos atendimentos diários via Facebook Messenger, podendo esse número chegar a 90%. Com a integração do bot, houve uma redução no número de funcionários responsáveis pelo atendimentos das solicitações mais específicas e complexas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2017, a Panvel recebeu o prêmio Consumidor Moderno de Excelência em Serviços ao Cliente, concedido a nível nacional pelo Centro de Inteligência Padrão (CIP), na categoria Varejo - Farmácias. A Gestora de Relacionamento com o Cliente da Panvel, Éthel de Almeida Ribas, credita à integração do chatbot com o atendimento humanizado no chat do Facebook o recebimento deste prêmio, que é conferido após avaliação quantitativa e qualitativa dos atendimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Enquanto empresa, nossas expectativas quanto à inovação são sempre direcionadas à uma matriz de trabalho. Um dos pontos desta matriz determina que a inovação deve proporcionar valor ao cliente, para quem aquele fim se destina. Sempre procuramos oferecer um benefício ao cliente. Este foi o principal fator levado em consideração ao realizar esta parceria.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, em 2018, a Panvel segue buscando o aprimoramento de seu chatbot por meio da experiência com o cliente. Atenta às demandas do público, a empresa lançou no início de janeiro o serviço de compra através da ferramenta, ampliando suas opções de relacionamento com o consumidor. “Ouvimos estas necessidades e adaptamos a ferramenta, de acordo com o que nosso consumidor deseja”, explica o gerente de Novos Negócios do Grupo Dimed, Samir Mesquita. O bot, além de informar sobre preços e disponibilidade dos produtos, direciona o usuário durante o processo de compra, oferece opções de frete, pagamento e finaliza a compra dentro da própria interface de chat.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 00:00:00 -0300</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/21/como-chatbots-ajudaram-a-panvel.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/21/como-chatbots-ajudaram-a-panvel.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>As vantagens dos chatbots de inteligência artificial</title>
        <description>&lt;p&gt;Existem no mercado dois tipos de chatbots: os baseados em script (textos previamente desenhados) e os baseados em inteligência artificial. Os primeiros, mais simples, utilizam somente algumas pequenas automações e respostas programadas, oferecendo, assim, uma capacidade de interação mais reduzida. Os chatbots construídos com inteligência artificial, no entanto, são notavelmente mais sofisticados, pois têm a capacidade de aprender e aprimorar suas respostas de acordo com suas interações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para as empresas que buscam inovar no contato com seus clientes e otimizar seus canais de atendimento, os chatbots de inteligência artificial têm se mostrado ferramentas muito vantajosas e uma solução para muitos de seus desafios. Confira abaixo algumas das razões para isso:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;1-versatilidade-acima-de-tudo&quot;&gt;1. Versatilidade acima de tudo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;As tecnologias de inteligência artificial podem ser utilizadas para uma série de finalidades. No âmbito do atendimento ao cliente, por exemplo, podem fornecer informações sobre produtos, detalhar pedidos, esclarecer dúvidas, transmitir orientações, agilizar interações e propor soluções para problemas apontados pelos usuários.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;2-estão-mudando-a-vida-das-pessoas&quot;&gt;2. Estão mudando a vida das pessoas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Por serem ferramentas fáceis de utilizar, muitas vezes integradas a aplicativos de mensagens instantâneas presentes na maioria de nossos smartphones, os chatbots descomplicam os sistemas de busca e canais de atendimento. Basta fazer uma pergunta e eles responderão em questão de segundos. Por funcionarem conectados à internet e integrados aos sistemas das empresas, são capazes de fornecer uma grande quantidade de informações e facilitar a comunicação com os clientes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;3-são-muito-mais-avançados-do-que-se-imagina&quot;&gt;3. São muito mais avançados do que se imagina&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Apesar da ideia de ter um robô trabalhando em sua empresa parecer algo muito futurístico, os chatbots de inteligência artificial são uma realidade e estão se consolidando no setor de atendimento ao consumidor. Isso quer dizer que, com a base de dados e o investimento necessário, sua empresa já pode contar com chatbots como parte da equipe.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;4-podem-resolver-situações-delicadas&quot;&gt;4. Podem resolver situações delicadas&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Um exemplo: no setor de negociação de dívidas, por vezes os clientes endividados podem vir a se sentir constrangidos ao buscarem atendimento nos canais de seus bancos ou empresas do setor financeiro, uma vez que se trata de um assunto delicado. Em casos como estes, as empresas têm utilizados chatbots para realizar os atendimentos via chat próprio ou outros aplicativos, como o Facebook Messenger, facilitando o acesso dos clientes à informação e à resolução de seus problemas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;5-você-escolhe-a-personalidade-do-seu-chatbot&quot;&gt;5. Você escolhe a personalidade do seu chatbot&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Embora falar de robôs nos remeta a uma comunicação fria e impessoal, na prática o resultado é muito diferente. Chatbots são completamente personalizáveis. Você pode focar nas principais características dos seus principais funcionários de atendimento para determinar como será a personalidade do seu chatbot. Assim, eles manterão a identidade e os valores de sua empresa e proporcionarão uma experiência agradável e cativante aos seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À medida que a tecnologia avança e os chatbots evoluem, cresce o número de benefícios que eles podem trazer a sua empresa. Aliar o uso de chatbots ao serviço de atendimento ao cliente garante agilidade, redução nos gastos com contratações e uma melhor integração entre clientes e empresa, conferindo um aumento no nível de satisfação de seus consumidores.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/06/as-vantagens-dos-chatbots-de-inteligencia-artificial.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/06/as-vantagens-dos-chatbots-de-inteligencia-artificial.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Chatbot: conheça o novo membro da sua equipe</title>
        <description>&lt;p&gt;Você já imaginou dividir seu ambiente de trabalho com um robô? Sim, parece algo saído de um filme de ficção científica, mas nem tudo é o que parece e esta é uma realidade mais do que plausível: já é real!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas, calma! Não estamos falando de um robô estruturado para se parecer com um humano… bom, quase isso. Estamos falando dos chatbots, ferramentas conversacionais construídas a partir de inteligência artificial que atuam como atendentes virtuais através de chats e aplicativos de mensagens instantâneas. Embora os chatbots não tenham um corpo simulando a estrutura física humana, eles são programados para interagir em situações de diálogo, resolvendo problemas e disponibilizando informações tal como um humano faria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chatbots baseados em inteligência artificial conseguem responder a uma série de dúvidas e solicitações, filtrando as mensagens recebidas pelos SACs das empresas e agilizando, assim, o atendimento daquelas solicitações mais complexas e específicas - essas, sim, ainda realizadas por atendentes humanos. Eles também têm a capacidade de aprender a partir de exemplos de atendimentos prévios, informações sobre produtos e serviços ou a partir da própria interação com os usuários e seu repertório de atendimento pode estar em constante desenvolvimento através dos retreinos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas você deve estar se perguntando: se esses robôs são capazes de interagir com as pessoas através dos chats e resolver problemas, as empresas não precisarão mais de atendentes humanos? Isso não é verdade. Os chatbots são, sim, ferramentas automatizadas inteligentes com a habilidade de reconhecer diálogos, aferir intenções a partir deles e disponibilizar informações ou propor soluções a partir delas, mas ainda são uma tecnologia limitada e em fase de desenvolvimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A linguagem humana é muito complexa e cheia de particularidades que somente outro humano é capaz de compreender completamente. Embora as tecnologias de processamento de linguagem natural estejam evoluindo a cada dia, os chatbots ainda são muito limitados neste sentido e, por vezes, não serão capazes de compreender solicitações mais complexas. Nestes casos, a conversa é redirecionada a um atendente humano, que se baseará nas informações previamente obtidas pelo bot para fornecer um atendimento personalizado e mais eficiente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Então, diferente daquilo que se imagina, os robôs não estão aqui para substituir os humanos, mas, sim, para nos auxiliar. E cada vez mais se observa a necessidade de tê-los como apoio no serviço de atendimento ao cliente, uma vez que ajudam as empresas a reduzirem gastos, ampliarem sua capacidade de atendimento e resolução de problemas e aumentar o nível de satisfação de seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a sua empresa, já #DisseOlá aos chatbots?&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 06 Feb 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/06/chatbot-conheca-o-novo-membro-da-sua-equipe.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/02/06/chatbot-conheca-o-novo-membro-da-sua-equipe.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Como os chatbots podem reduzir as reclamações na sua empresa</title>
        <description>&lt;p&gt;Lidar com as reclamações dos clientes nunca é uma tarefa fácil, nem mesmo para agentes de serviço de atendimento ao consumidor experientes. Clientes insatisfeitos - e até mesmo irritados - demandam atenção e cuidado no atendimento para que sua reclamação seja esclarecida e resolvida e ele retorne a fazer negócios com a empresa. Na maioria dos casos, as reclamações dos clientes são oriundas de serviço/atendimento de má qualidade, ao invés de algum problema ocorrido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para que se possa reduzir o número de reclamações, é preciso qualificar o serviço ou atendimento e prevenir situações que possam gerar descontentamento. Por exemplo: se um banco experiencia uma falha no funcionamento de seu aplicativo mobile, suas reclamações serão drasticamente reduzidas caso ele informe aos seus clientes sobre o problema antes mesmo que estes possam experienciá-lo também. Se o banco não informar seus clientes de antemão, ao notarem que o aplicativo está com problemas em seu funcionamento, estes irão bombardear os canais de atendimento do banco com reclamações, tornando mais difícil o processo de atendimento delas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os clientes precisam sentir que não é necessário um esforço muito grande para se comunicar com a empresa. Outros fatores que auxiliam na redução das reclamações de clientes são o tempo de espera em um atendimento, a falha na obtenção de informações corretas, a dificuldade de encontrar soluções para problemas apontados e o difícil e/ou exaustivo acesso aos canais de atendimento ao consumidor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E é aí que entram os chatbots como uma alternativa eficaz na diminuição das reclamações contra as empresas. Estes atendentes virtuais estão disponíveis para interagir com os clientes 24 horas por dia, 7 dias por semana, 365 dias no ano. Integrados aos sistemas das empresas e programados de acordo com a personalidade que a empresa quer de transmitir aos seus clientes, os chatbots reduzem o tempo de espera por um atendimento, fornecem informações assertivas e propõem soluções para os problemas apontados pelos usuários.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Disponíveis em plataformas de chat integradas aos sites das empresas ou até mesmo em aplicativos de mensagens instantâneas - tais como Facebook Messenger, Telegram, Skype - os chatbots configuram uma ferramenta de fácil acesso aos usuários que querem solucionar problemas, tirar dúvidas, fazer solicitações e até mesmo reclamações.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por agilizarem e facilitarem o processo de interação entre clientes e empresas, os chatbots estão ajudando as empresas a reduzirem o número de reclamações recebidas e aumentar o nível de satisfação dos clientes, somando cada vez mais clientes fieis.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/31/como-chatbots-podem-reduzir-reclamacoes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/31/como-chatbots-podem-reduzir-reclamacoes.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Retrospectiva 2017</title>
        <description>&lt;p&gt;Crescimento. Se tem uma palavra que pode descrever bem como foi o ano de 2017 para a Ubots é crescimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nosso segundo ano de atuação foi marcado pelo constante desenvolvimento de novas funcionalidades e o aprimoramento de nossos chatbots. Destacamos, entre os avanços, a integração com o Skype e com os aplicativos de nossos clientes, o lançamento do WebChat, as APIs de integração entre os clientes e a Ubots e o lançamento da nossa plataforma de atendimentos e da interface de treinamento autônomo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2017 também foi o ano em que novas empresas #DisseramOlá aos chatbots e confiaram na Ubots para levar inovação e tecnologia aos seus serviços de atendimento. Contar com empresas como Sicredi, Agco, Santa Casa, Nacional, Superdigital e Quanta como clientes só reforça nosso sentimento de que todo nosso trabalho tem rendido grandes frutos e parcerias singulares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao longo do ano, tivemos a oportunidade de palestrar em diversos eventos (alguns dos quais mencionamos abaixo), nos quais foi possível não somente relatar nossas experiências e cases de sucesso, como trocar conhecimentos com os mais variados profissionais da área de tecnologia. Tivemos, também, a oportunidade de patrocinar o evento Bot Experience Day, um seminário sobre bots, assistentes pessoais virtuais e inteligência artificial, ocorrido em São Paulo em novembro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;TechParty, Faccat (Abril)
IX TELECOMPTEC, Universidade LaSalle (Maio)
5º Salão de Iniciação Científica, Faculdade Senai (Junho)
Conecta, Faculdades Integradas São Judas Tadeu (Outubro)
Meetup de Chatbots, organizado pela Trinca (Outubro)
The Developers Conference (Novembro)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em setembro firmamos uma parceria com a ViaFlow, parceira da IBM há 14 anos, para projetos que envolvam a construção de chatbots com IBM Watson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E o mês de novembro estabeleceu um novo marco para a empresa com a nossa mudança de casa. Agora, com um escritório amplo e bem localizado, estamos prontos para receber novos clientes e seguir atendendo nossos clientes com qualidade e comprometimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2018, venha conversar conosco e #DigaOlá aos chatbots!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/institucional/2018/01/29/retrospectiva-2017.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/institucional/2018/01/29/retrospectiva-2017.html</guid>
        
        
        <category>institucional</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>WhatsApp for Business chega ao Brasil</title>
        <description>&lt;p&gt;O WhatsApp, aplicativo de mensagens instantâneas com o mais rápido crescimento do mundo, tem atualmente cerca de 1 bilhão de usuários ativos diariamente trafegando mais de 55 bilhões de mensagens todos os dias. Só no Brasil, um dos países com o maior número de usuários da rede social, o aplicativo atingiu a marca de 120 milhões de usuários em maio de 2017.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De olho no crescimento exponencial da rede e no uso cada vez maior do aplicativo por parte de pequenas e médias empresas como canal de comunicação com seus consumidores, a Facebook Inc. lançou oficialmente esta semana uma nova ferramenta: o WhatsApp Business - disponível também no Brasil a partir desta quinta-feira (25/01).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A ferramenta é gratuita e está disponível para download em aparelhos do sistema Android através da Google Play Store. O WhatsApp Business surge para facilitar a comunicação entre empresas e clientes. Com ele é possível automatizar, classificar, analisar e responder as mensagens rapidamente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sobre-o-aplicativo&quot;&gt;Sobre o aplicativo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;perfil-comercial&quot;&gt;Perfil comercial&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Crie um perfil comercial com informações úteis para seus clientes, como seu endereço, descrição da sua empresa, endereço de e-mail e website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/img/whatsapp-intro.jpg&quot; style=&quot;width:80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;respostas-rápidas&quot;&gt;Respostas Rápidas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Com a ferramenta de Respostas Rápidas, você pode salvar mensagens que são enviadas com frequência e reutilizá-las para responder as perguntas recorrentes sem demora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/img/whatsapp-business-account.png&quot; style=&quot;width:80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mensagens-automatizadas&quot;&gt;Mensagens automatizadas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;É possível definir uma mensagem automática para quando não conseguir responder aos seus clientes, assim eles são informados sobre quando receberão uma resposta. Você também pode configurar uma saudação para apresentar sua empresa aos seus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/img/whatsapp-wab.jpg&quot; style=&quot;width:80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;estatísticas-do-fluxo-de-mensagens&quot;&gt;Estatísticas do fluxo de mensagens&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para avaliar se a comunicação com os clientes está sendo bem-sucedida, as empresas podem consultar as estatísticas das mensagens. A área de métricas do WhatsApp Business exibe números como o de mensagens lidas para que seja possível identificar pontos a serem melhorados no atendimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/blog/img/whatsapp-metricas.png&quot; style=&quot;width:80%&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Infelizmente, as diretrizes do WhatsApp ainda não permitem a integração de chatbots na plataforma. O lançamento desta ferramenta pode ser um indicativo de que este poderá ser um próximo passo para a Facebook Inc.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 25 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/tecnologia/2018/01/25/whatsapp-for-business-chega-ao-brasil.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/tecnologia/2018/01/25/whatsapp-for-business-chega-ao-brasil.html</guid>
        
        
        <category>tecnologia</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>As limitações dos chatbots no atendimento ao cliente</title>
        <description>&lt;p&gt;Chatbots são ótimos e quanto a isso não restam dúvidas. Além de fáceis e divertidos de usar, eles têm se mostrado verdadeiros impulsionadores da mudança no que concerne o setor de atendimento ao cliente. Por serem uma ferramenta de comunicação automatizada, podem trabalhar 24 horas por dia e desafogar o fluxo de mensagens recebidas pelos atendentes das empresas, permitindo que estes concentrem seus esforços em atendimentos mais complexos e específicos.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;text-align: justify; padding-bottom: 35px;&quot;&gt;
Mas nem só de qualidades são feitos estes atendentes virtuais. Toda e qualquer tecnologia criada até hoje passou - e continua passando - por diversas etapas desde sua concepção até sua consolidação. E como não poderia ser diferente, os chatbots ainda estão em fase de desenvolvimento e aprimoramento. Sendo assim, ainda há limitações quanto ao uso destas ferramentas conversacionais.
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Uma primeira limitação que pode ser apontada tem relação com o progresso da tecnologia adotada na criação dos chatbots. Embora boa parte dos chatbots utilizem inteligência artificial para adentrar no contexto da conversa e inferir a intenção do usuário (seja ela positiva ou negativa), essa tecnologia ainda é bastante limitada e não permite ao desenvolvedor imprimir no robô a mesma flexibilidade e capacidade analítica do ser humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por não conseguir simular tais características essenciais da comunicação humana, a comunicação do chatbot tende a ser impessoal e fria. Mesmo que a empresa opte por adotar uma personalidade mais extrovertida na programação de seu robô, este não conseguirá transitar entre as particularidades do diálogo humano, pois ainda lhe falta inteligência para compreender o usuário no que diz respeito às suas expectativas e intenções.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa limitação faz com que os chatbots continuem a ocupar o mesmo status no relacionamento com os clientes por algum tempo ainda: o de assistir o atendimento humanizado, e não substituí-lo completamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fim, pode-se dizer que o fato de os chatbots serem uma tecnologia recentemente explorada no serviço de atendimento ao consumidor ainda os torna um grande desconhecido da população geral. Enquanto nos Estados Unidos as inteligências artificias interativas já vêm sendo utilizadas desde a década de 1960 e têm experienciado um grande crescimento no número de empresas que as adotam no suporte ao cliente, ainda há países onde a tecnologia é pouco conhecida, a exemplo da França - onde metade da população nunca ouviu falar de chatbots e apenas 5% das empresas os utilizam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora as ferramentas conversacionais que fazem uso de inteligência artificial não sejam uma tecnologia recente, foi apenas com a Conferência Anual do Facebook de 2015, quando Mark Zuckerberg anunciou seus planos para a implantação de chatbots via aplicativo Messenger, que passou-se a observar um maior interesse e exploração dos chatbots. E a partir de 2017 constata-se o boom no desenvolvimento de plataformas e APIs para integração de chatbots.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há, ainda, um longo caminho a ser trilhado pelos desenvolvedores e designers de chatbots, mas o que se pode afirmar é que estes novos atendentes virtuais chegaram para ficar e revolucionar a interação entre clientes e empresas.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/24/as-limitacoes-dos-chatbots-no-atendimento-ao-cliente.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/24/as-limitacoes-dos-chatbots-no-atendimento-ao-cliente.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>O brasileiro está se tornando um omnishopper</title>
        <description>&lt;p&gt;Segundo o estudo The Shopper Story realizado pela Criteo em 2017, cerca de 79% dos consumidores brasileiros têm adotado o hábito de compras multicanal. Isto é, realizam compras tanto pelos canais online quanto pelas lojas físicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pesquisa aponta, ainda, que a maioria dos consumidores fazem o primeiro contato com o produto na loja física, para depois concluir a compra através do varejo online. Se comparados aos consumidores que ainda não adotaram o comportamento multicanal, os omnishoppers (ou omniconsumidores, em português) tendem a gastar 7% a mais em compras online e 44% a mais no varejo tradicional.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A maioria destes consumidores (29%) adota o showrooming com frequência - isto é, quando o cliente tem o primeiro encontro com o produto em uma loja física, mas o compra online. Apenas 20% dos clientes segue o caminho oposto, pesquisando produtos pela internet e finalizando a compra em uma loja física. E mais, cerca de 50% dos consumidores consideram os sites e aplicativos de varejo mais influentes no processo de compra do que o boca a boca, os mecanismos de busca ou mesmo as redes sociais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Levando em consideração este aumento no hábito de compras multicanal do consumidor brasileiro, as empresas do ramo varejista precisam estar preparadas para a demanda de atendimento em seus canais online. Além disso, considerando que estamos realizando cada vez mais tarefas em paralelo ao longo do dia, torna-se necessário manter-se disponível aos clientes mesmo após o horário comercial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Atentas à essa realidade, as empresas têm encontrado nos chatbots uma ferramenta eficiente para se manterem à disposição dos clientes 24 horas por dia e 7 dias por semana, visto que o impulso de compra pode ocorrer a qualquer momento do dia. E mais do que apenas disponibilizar produtos e serviços de maneira fácil e rápida aos consumidores, os chatbots também são capazes de detalhar a situação dos pedidos realizados, checar pontuações em programas de fidelidade e outras informações relevantes ao cliente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes atendentes virtuais podem ser incorporados tanto aos sites das empresas como a aplicativos de mensagens - como Facebook Messenger, Skype, Telegram, entre outros. Por serem aplicativos de troca mensagem muito populares e acessíveis através da maioria dos smartphones, a comunicação entre os consumidores e as empresas se torna muito mais fácil e natural. E por estarem integrados aos sistemas das empresas, os chatbots conseguem disponibilizar informações mais rapidamente e de forma mais assertiva que o atendimento humano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao automatizar estas atividades, as empresas conseguem reduzir custos e redirecionar o tempo de seus atendentes para atividades mais estratégicas e complexas. Mais ainda, ao reduzir o tempo de espera por atendimento e facilitar o acesso às informações através do uso de chatbots, é possível observar um aumento na satisfação e uma melhor percepção do cliente em relação à empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E a sua empresa, já conta com o auxílio dos chatbots em seus canais online?&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 -0200</pubDate>
        <link>http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/17/o-brasileiro-esta-se-tornando-um-omnishopper.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://ubots.com.br/blog/chatbots/2018/01/17/o-brasileiro-esta-se-tornando-um-omnishopper.html</guid>
        
        
        <category>chatbots</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
